{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006392590",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La collectivit\u00e9 territoriale de Corse peut participer, par versement de dotations, \u00e0 la constitution d'un fonds d'investissement aupr\u00e8s d'une soci\u00e9t\u00e9 de capital-investissement ayant pour objet d'apporter des fonds propres \u00e0 des entreprises. Le montant total des dotations vers\u00e9es par la collectivit\u00e9 territoriale ne peut pas exc\u00e9der 50 % du montant total du fonds. La collectivit\u00e9 territoriale de Corse passe avec la soci\u00e9t\u00e9 gestionnaire du fonds une convention d\u00e9terminant notamment, l'objet, le montant et le fonctionnement du fonds d'investissement, les modalit\u00e9s d'information de la collectivit\u00e9 territoriale par la soci\u00e9t\u00e9 ainsi que les conditions de restitution des dotations vers\u00e9es en cas de modification ou de cessation d'activit\u00e9 de ce fonds.",
            "texteHtml": "<p></p>   La collectivit\u00e9 territoriale de Corse peut participer, par versement de dotations, \u00e0 la constitution d'un fonds d'investissement aupr\u00e8s d'une soci\u00e9t\u00e9 de capital-investissement ayant pour objet d'apporter des fonds propres \u00e0 des entreprises.<p></p><p></p>   Le montant total des dotations vers\u00e9es par la collectivit\u00e9 territoriale ne peut pas exc\u00e9der 50 % du montant total du fonds.<p></p><p></p>   La collectivit\u00e9 territoriale de Corse passe avec la soci\u00e9t\u00e9 gestionnaire du fonds une convention d\u00e9terminant notamment, l'objet, le montant et le fonctionnement du fonds d'investissement, les modalit\u00e9s d'information de la collectivit\u00e9 territoriale par la soci\u00e9t\u00e9 ainsi que les conditions de restitution des dotations vers\u00e9es en cas de modification ou de cessation d'activit\u00e9 de ce fonds.<p></p>",
            "num": "L4424-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1011744000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164716",
                        "id": "LEGISCTA000006164716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : D\u00e9veloppement \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181174",
                        "id": "LEGISCTA000006181174",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Interventions \u00e9conomiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192406",
                        "id": "LEGISCTA000006192406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192406",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192406",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Interventions \u00e9conomiques",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; CHAPITRE IV : Comp\u00e9tences &gt; Section 3 : D\u00e9veloppement \u00e9conomique &gt; Sous-section 1 : Interventions \u00e9conomiques",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392590",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi 2002-92 2002-01-22 art. 3 II E, 17 jorf 23 janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000409466",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-92 du 22 janvier 2002 - art. 3 ()",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340703",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2002-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-29 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392591",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-9 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392544",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi 91-428 1991-05-13 art. 73 al. 2, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536085",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-428 du 13 mai 1991 - art. 73 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000006385790",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392589",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1011744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392590",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4424-28",
                "4424-28"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392589",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392589",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "- Les liaisons sont assur\u00e9es dans le cadre d'un service public adapt\u00e9 \u00e0 chaque mode de transport afin d'offrir des dessertes dans des conditions d'acc\u00e8s, de qualit\u00e9, de r\u00e9gularit\u00e9 et de prix destin\u00e9es \u00e0 att\u00e9nuer les contraintes de l'insularit\u00e9. La collectivit\u00e9 territoriale de Corse conc\u00e8de ces liaisons \u00e0 des compagnies maritimes dont la flotte est immatricul\u00e9e en France et \u00e0 des compagnies a\u00e9riennes titulaires d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment d\u00e9livr\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des transports. Ces contrats assurent l'int\u00e9gralit\u00e9 du transport des passagers et du fret toute l'ann\u00e9e dans le cadre du service public. La collectivit\u00e9 territoriale de Corse est substitu\u00e9e \u00e0 l'Etat et \u00e0 la r\u00e9gion de Corse dans leurs droits et obligations pour la continuation des contrats en cours vis-\u00e0-vis des compagnies titulaires de concessions \u00e0 compter de la date du 2 avril 1992, date de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse ayant suivi son renouvellement r\u00e9sultant de la loi n\u00b0 91-428 du 13 mai 1991 portant statut de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse.",
            "texteHtml": "<p></p>    - Les liaisons sont assur\u00e9es dans le cadre d'un service public adapt\u00e9 \u00e0 chaque mode de transport afin d'offrir des dessertes dans des conditions d'acc\u00e8s, de qualit\u00e9, de r\u00e9gularit\u00e9 et de prix destin\u00e9es \u00e0 att\u00e9nuer les contraintes de l'insularit\u00e9.<p></p><p></p>   La collectivit\u00e9 territoriale de Corse conc\u00e8de ces liaisons \u00e0 des compagnies maritimes dont la flotte est immatricul\u00e9e en France et \u00e0 des compagnies a\u00e9riennes titulaires d'une autorisation ou d'un agr\u00e9ment d\u00e9livr\u00e9 par le ministre charg\u00e9 des transports. Ces contrats assurent l'int\u00e9gralit\u00e9 du transport des passagers et du fret toute l'ann\u00e9e dans le cadre du service public.<p></p><p></p>   La collectivit\u00e9 territoriale de Corse est substitu\u00e9e \u00e0 l'Etat et \u00e0 la r\u00e9gion de Corse dans leurs droits et obligations pour la continuation des contrats en cours vis-\u00e0-vis des compagnies titulaires de concessions \u00e0 compter de la date du 2 avril 1992, date de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'Assembl\u00e9e de Corse ayant suivi son renouvellement r\u00e9sultant de la loi n\u00b0 91-428 du 13 mai 1991 portant statut de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse.<p></p>",
            "num": "L4424-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1011744000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164715",
                        "id": "LEGISCTA000006164715",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "Section 6 : Attributions de la collectivit\u00e9 territoriale de Corse en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181172",
                        "id": "LEGISCTA000006181172",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2002-01-23",
                        "titre": "Sous-section 5 : Transports.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192402",
                        "id": "LEGISCTA000006192402",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192402",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192402",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Transports.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392589",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-92 du 22 janvier 2002 - art. 3 ()",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340703",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2002-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi 91-428 1991-05-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536085",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "91-428",
                    "datePubli": 674179200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-29 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392591",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-9 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392544",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4425-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4425-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi 91-428 1991-05-13 art. 73 al. 2, 3 et 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000536085",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000536085",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-428 du 13 mai 1991 - art. 73 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "73",
                    "articleId": "LEGIARTI000006385790",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392589",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1011744000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392590",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4424-28",
                "4424-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}