{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033515144",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque l'Etat d'\u00e9mission sollicite, au titre d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne, le transf\u00e8rement temporaire d'une personne d\u00e9tenue en France, le magistrat saisi peut, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 694-31 , refuser l'ex\u00e9cution de la demande si la personne concern\u00e9e s'y oppose ou si son transf\u00e8rement est susceptible de prolonger la dur\u00e9e de sa d\u00e9tention. Si la demande concerne un mineur ou un majeur b\u00e9n\u00e9ficiant d'une mesure de protection en application des dispositions du titre XI du livre Ier du code civil, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, son tuteur ou son curateur est pr\u00e9alablement invit\u00e9 \u00e0 donner son avis. S'il fait droit \u00e0 la demande, le magistrat saisi fixe le d\u00e9lai dans lequel la personne d\u00e9tenue doit \u00eatre renvoy\u00e9e en France et pr\u00e9cise, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de prise en charge devant \u00eatre observ\u00e9es afin de garantir le respect de ses droits et la s\u00e9curit\u00e9 du transf\u00e8rement. La p\u00e9riode de d\u00e9tention subie par la personne en dehors du territoire national est int\u00e9gralement prise en compte pour le calcul de sa dur\u00e9e totale de d\u00e9tention.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Lorsque l'Etat d'\u00e9mission sollicite, au titre d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne, le transf\u00e8rement temporaire d'une personne d\u00e9tenue en France, le magistrat saisi peut, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000033515112&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 694-31 (V)'>694-31</a>, refuser l'ex\u00e9cution de la demande si la personne concern\u00e9e s'y oppose ou si son transf\u00e8rement est susceptible de prolonger la dur\u00e9e de sa d\u00e9tention. <br/><br/>Si la demande concerne un mineur ou un majeur b\u00e9n\u00e9ficiant d'une mesure de protection en application des dispositions du titre XI du livre Ier du code civil, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, son tuteur ou son curateur est pr\u00e9alablement invit\u00e9 \u00e0 donner son avis. <br/><br/>S'il fait droit \u00e0 la demande, le magistrat saisi fixe le d\u00e9lai dans lequel la personne d\u00e9tenue doit \u00eatre renvoy\u00e9e en France et pr\u00e9cise, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les modalit\u00e9s particuli\u00e8res de prise en charge devant \u00eatre observ\u00e9es afin de garantir le respect de ses droits et la s\u00e9curit\u00e9 du transf\u00e8rement. <br/><br/>La p\u00e9riode de d\u00e9tention subie par la personne en dehors du territoire national est int\u00e9gralement prise en compte pour le calcul de sa dur\u00e9e totale de d\u00e9tention.</div>",
            "num": "694-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1480723200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121328",
                        "id": "LEGISCTA000006121328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre X : De l'entraide judiciaire internationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138115",
                        "id": "LEGISCTA000006138115",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 l'entraide entre la France et les autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151922",
                        "id": "LEGISCTA000006151922",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-10",
                        "fin": "2016-12-03",
                        "titre": "Section 1 : Transmission et ex\u00e9cution des demandes d'entraide",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167502",
                        "id": "LEGISCTA000006167502",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Des d\u00e9cisions d'enqu\u00eate europ\u00e9enne pr\u00e9vues par la directive 2014/41/ UE du 3 avril 2014",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167502",
                        "id": "LEGISCTA000033518695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et l'ex\u00e9cution par les autorit\u00e9s judiciaires fran\u00e7aises d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne \u00e9manant d'un autre Etat membre ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033515104",
                        "id": "LEGISCTA000033515104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033515138",
                        "id": "LEGISCTA000033515138",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033515144",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033515138",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033515138",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre IV : De quelques proc\u00e9dures particuli\u00e8res &gt; Titre X : De l'entraide judiciaire internationale &gt; Chapitre II : Dispositions propres \u00e0 l'entraide entre la France et les autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne &gt; Section 1 : Des d\u00e9cisions d'enqu\u00eate europ\u00e9enne pr\u00e9vues par la directive 2014/41/ UE du 3 avril 2014 &gt; Sous-section 2 : Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et l'ex\u00e9cution par les autorit\u00e9s judiciaires fran\u00e7aises d'une d\u00e9cision d'enqu\u00eate europ\u00e9enne \u00e9manant d'un autre Etat membre  &gt; Paragraphe 3 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mesures d'enqu\u00eate ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033515144",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033511653",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-1636 du 1er d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033512312",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-01",
                    "dateDebutCible": "2016-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 694-31 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "694-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000033515112",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1480723200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033515144",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1480723200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "694-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}