{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020438212",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour r\u00e9pondre aux obligations fix\u00e9es aux articles D. 344-5-11 et D. 344-5-12 , les professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 344-5-13 sont titulaires des dipl\u00f4mes mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent code ou au code de la sant\u00e9 publique ou titulaires d'une qualification enregistr\u00e9e au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 335-6 du code de l'\u00e9ducation ou, pour les ressortissants d'un autre Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un titre de formation \u00e9quivalent. L'\u00e9tablissement ou le service a une mission de transmission des savoirs, d'encadrement et d'int\u00e9gration des nouveaux personnels, stagiaires ou recrut\u00e9s, dont les modalit\u00e9s d'organisation sont pr\u00e9vues dans le projet d'\u00e9tablissement ou de service.",
            "texteHtml": "<p>Pour r\u00e9pondre aux obligations fix\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000020437531&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D344-5-11 (V)'>D. 344-5-11 et D. 344-5-12</a>, les professionnels mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000020437652&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D344-5-13 (V)'>D. 344-5-13</a> sont titulaires des dipl\u00f4mes mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent code ou au code de la sant\u00e9 publique ou titulaires d'une qualification enregistr\u00e9e au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524831&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L335-6 (V)'>L. 335-6 </a>du code de l'\u00e9ducation ou, pour les ressortissants d'un autre Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un titre de formation \u00e9quivalent. </p><p>L'\u00e9tablissement ou le service a une mission de transmission des savoirs, d'encadrement et d'int\u00e9gration des nouveaux personnels, stagiaires ou recrut\u00e9s, dont les modalit\u00e9s d'organisation sont pr\u00e9vues dans le projet d'\u00e9tablissement ou de service.</p>",
            "num": "D344-5-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1238112000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1979711487,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1-1 : Etablissements et services accueillant des adultes handicap\u00e9s qui n'ont pu acqu\u00e9rir un minimum d'autonomie. \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020437499",
                        "id": "LEGISCTA000020438281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Dispositions relatives au personnel. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020437527",
                        "id": "LEGISCTA000020438233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020437673",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020437527",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020438233",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Dispositions relatives au personnel. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes &gt; Section 1-1 : Etablissements et services accueillant des adultes handicap\u00e9s qui n'ont pu acqu\u00e9rir un minimum d'autonomie. \r\n\r\n\r\n &gt; Paragraphe 5 : Dispositions relatives au personnel. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020438212",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020436314",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-322\n du 20 mars 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020436973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2009-03-20",
                    "dateDebutCible": "2009-03-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L335-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L335-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524831",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D344-5-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D344-5-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000020437531",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D344-5-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D344-5-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000020437652",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1238112000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020438212",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1238112000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D344-5-14",
                "344-5-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}