{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039088351",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 186 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale relatives \u00e0 l'appel des d\u00e9cisions rendues au cours de l'information, le mineur mis en examen peut faire appel devant la chambre de l'instruction, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par cet article, des ordonnances du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention relatives \u00e0 la mesure \u00e9ducative judiciaire provisoire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575828&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)'>186</a> du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale relatives \u00e0 l'appel des d\u00e9cisions rendues au cours de l'information, le mineur mis en examen peut faire appel devant la chambre de l'instruction, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par cet article, des ordonnances du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention relatives \u00e0 la mesure \u00e9ducative judiciaire provisoire.</p>",
            "num": "L435-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 1614470400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088175",
                        "id": "LEGISCTA000039088175",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : DE L'INFORMATION JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088285",
                        "id": "LEGISCTA000039088285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088349",
                        "id": "LEGISCTA000039088349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088351",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088349",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088349",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT &gt; TITRE III : DE L'INFORMATION JUDICIAIRE &gt; Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039088351",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575828",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 730944000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 24, alin\u00e9a 2 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495355",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088351",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204001",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L435-1",
                "435-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043204001",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article 186 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale relatives \u00e0 l'appel des d\u00e9cisions rendues au cours de l'information, le mineur mis en examen ou l'un de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux peut faire appel devant la chambre de l'instruction, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par cet article, des ordonnances du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention relatives \u00e0 la mesure \u00e9ducative judiciaire provisoire.",
            "texteHtml": "<p>Sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575828&dateTexte=&categorieLien=cid'>186</a> du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale relatives \u00e0 l'appel des d\u00e9cisions rendues au cours de l'information, le mineur mis en examen ou l'un de ses repr\u00e9sentants l\u00e9gaux peut faire appel devant la chambre de l'instruction, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par cet article, des ordonnances du juge d'instruction ou du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention relatives \u00e0 la mesure \u00e9ducative judiciaire provisoire.</p>",
            "num": "L435-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088175",
                        "id": "LEGISCTA000039088175",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : DE L'INFORMATION JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088285",
                        "id": "LEGISCTA000039088285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088349",
                        "id": "LEGISCTA000039088349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088351",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088349",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088349",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT &gt; TITRE III : DE L'INFORMATION JUDICIAIRE &gt; Chapitre V : De l'appel des ordonnances rendues au cours de l'instruction et a l'issue de celle-ci",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043204001",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043189286",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-218 du 26 f\u00e9vrier 2021 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000043190805",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-26",
                    "dateDebutCible": "2021-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 186",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "186",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575828",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 730944000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 24, alin\u00e9a 2 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006495355",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088351",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204001",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L435-1",
                "435-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039088351",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}