{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024410011",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque ann\u00e9e, le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif rend compte \u00e0 l'assembl\u00e9e, par un rapport sp\u00e9cial, de la situation de la collectivit\u00e9 territoriale, de l'\u00e9tat d'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional ainsi que de l'activit\u00e9 et du financement de ses diff\u00e9rents services et des organismes qui en d\u00e9pendent. Le rapport pr\u00e9cise \u00e9galement l'\u00e9tat d'ex\u00e9cution des d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e et la situation financi\u00e8re de la collectivit\u00e9. Le rapport est soumis pour avis au conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique pr\u00e9alablement \u00e0 son examen par l'assembl\u00e9e. Ce rapport donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat.",
            "texteHtml": "Chaque ann\u00e9e, le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif rend compte \u00e0 l'assembl\u00e9e, par un rapport sp\u00e9cial, de la situation de la collectivit\u00e9 territoriale, de l'\u00e9tat d'ex\u00e9cution du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional ainsi que de l'activit\u00e9 et du financement de ses diff\u00e9rents services et des organismes qui en d\u00e9pendent. Le rapport pr\u00e9cise \u00e9galement l'\u00e9tat d'ex\u00e9cution des d\u00e9lib\u00e9rations de l'assembl\u00e9e et la situation financi\u00e8re de la collectivit\u00e9. Le rapport est soumis pour avis au conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique pr\u00e9alablement \u00e0 son examen par l'assembl\u00e9e. Ce rapport donne lieu \u00e0 un d\u00e9bat. ",
            "num": "L7224-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2147352575,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405340",
                        "id": "LEGISCTA000024405340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405632",
                        "id": "LEGISCTA000024405632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405646",
                        "id": "LEGISCTA000024405646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE IV : Le conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024409961",
                        "id": "LEGISCTA000024409961",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions du pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024409983",
                        "id": "LEGISCTA000024409983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024410011",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024409983",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024409983",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Attributions du pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n\r\n &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n &gt; CHAPITRE IV : Le conseil ex\u00e9cutif et le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif \r\n &gt; Section 3 : Attributions du pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024410011",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur : 1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ; 2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur :</p><p>1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ;</p><p>2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024403725",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-884\n du 27 juillet 2011 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024404928",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-27",
                    "dateDebutCible": "2011-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024410011",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L7224-22",
                "7224-22"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}