{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034531304",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans chacune des deux formations des chambres r\u00e9unies : a) Le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le rapporteur parmi les magistrats de la Cour des comptes ; b) Dans les proc\u00e9dures non juridictionnelles, le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le contre-rapporteur parmi les membres des chambres r\u00e9unies ; c) Dans les proc\u00e9dures juridictionnelles, le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le r\u00e9viseur, lorsque l'instruction est termin\u00e9e, parmi les membres des chambres r\u00e9unies ; d) Dans les proc\u00e9dures juridictionnelles, les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des voix. Dans les autres cas, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.",
            "texteHtml": "<p>Dans chacune des deux formations des chambres r\u00e9unies :</p><p>a) Le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le rapporteur parmi les magistrats de la Cour des comptes ;</p><p>b) Dans les proc\u00e9dures non juridictionnelles, le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le contre-rapporteur parmi les membres des chambres r\u00e9unies ;</p><p>c) Dans les proc\u00e9dures juridictionnelles, le premier pr\u00e9sident ou, par d\u00e9l\u00e9gation, le pr\u00e9sident de la formation restreinte d\u00e9signe le r\u00e9viseur, lorsque l'instruction est termin\u00e9e, parmi les membres des chambres r\u00e9unies ;</p><p>d) Dans les proc\u00e9dures juridictionnelles, les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 des voix. Dans les autres cas, la voix du pr\u00e9sident est pr\u00e9pond\u00e9rante.</p>",
            "num": "R112-44",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1493596800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : La Cour des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115552",
                        "id": "LEGISCTA000006115552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Missions et organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134866",
                        "id": "LEGISCTA000006134866",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148687",
                        "id": "LEGISCTA000006148687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-09-28",
                        "fin": "2017-05-01",
                        "titre": "Section 8 : Magistrats honoraires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000018687037",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687037",
                        "id": "LEGISCTA000034607988",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambres r\u00e9unies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000034531091",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034531091",
                        "id": "LEGISCTA000046787964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034531304",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034531091",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046787964",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : La Cour des comptes &gt; TITRE Ier : Missions et organisation &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 8 : Formations d\u00e9lib\u00e9rantes &gt; Sous-section 3 : Chambre du contentieux",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034531304",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034514992",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-671 du 28 avril 2017 - art. 21",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000034521350",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-28",
                    "dateDebutCible": "2017-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046778561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1604 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046781975",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-22",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034531304",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R112-44",
                "112-44"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}