{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031049910",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les sept jours \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande, le procureur de la R\u00e9publique saisit le juge de l'application des peines territorialement comp\u00e9tent en application de l'article 712-10 de la demande, accompagn\u00e9e de ses r\u00e9quisitions.",
            "texteHtml": "<p>Dans les sept jours \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande, le procureur de la R\u00e9publique saisit le juge de l'application des peines territorialement comp\u00e9tent en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006577890&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 712-10 (V)'>712-10</a> de la demande, accompagn\u00e9e de ses r\u00e9quisitions.</p>",
            "num": "764-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1443657600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII quater : De l'ex\u00e9cution des condamnations et des d\u00e9cisions de probation en application de la d\u00e9cision-cadre du conseil de l'Union europ\u00e9enne du 27 novembre 2008",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031049216",
                        "id": "LEGISCTA000031049242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et au suivi sur le territoire de la R\u00e9publique des condamnations et des d\u00e9cisions de probation prononc\u00e9es par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031049513",
                        "id": "LEGISCTA000031049523",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9ception des demandes de reconnaissance et de suivi des condamnations et des d\u00e9cisions de probation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031049548",
                        "id": "LEGISCTA000031049556",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031049587",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031049548",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031049556",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : R\u00e9ception des demandes de reconnaissance et de suivi des condamnations et des d\u00e9cisions de probation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre VII quater : De l'ex\u00e9cution des condamnations et des d\u00e9cisions de probation en application de la d\u00e9cision-cadre du conseil de l'Union europ\u00e9enne du 27 novembre 2008 &gt; Chapitre III : Dispositions relatives \u00e0 la reconnaissance et au suivi sur le territoire de la R\u00e9publique des condamnations et des d\u00e9cisions de probation prononc\u00e9es par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne &gt; Section 1 : R\u00e9ception des demandes de reconnaissance et de suivi des condamnations et des d\u00e9cisions de probation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031049910",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031045937",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-993 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031047613",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L621-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L621-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000043204214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 712-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "712-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585008000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031049910",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1443657600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "764-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}