{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022170372",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p>En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.</p>",
            "num": "R6223-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1272672000000,
            "dateFin": 1572134400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Obligations de l'employeur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497320",
                        "id": "LEGISCTA000018524026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497322",
                        "id": "LEGISCTA000018524024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-10-27",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497364",
                        "id": "LEGISCTA000018523982",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre III : Obligations de l'employeur &gt; Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022170372",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. (date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. </p><p>(date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021466900",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 - art. 10 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000023266829",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-10",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022150106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-429\n du 29 avril 2010 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022156493",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2010-04-29",
                    "dateDebutCible": "2010-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039281205",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1086 du 24 octobre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039282483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-24",
                    "dateDebutCible": "2019-10-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-5-1-1 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-5-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505959",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064088",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022379518",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170372",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1572134400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6223-21",
                "6223-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022379518",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022379518",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p>En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.</p>",
            "num": "R6223-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1266192000000,
            "dateFin": 1272672000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Obligations de l'employeur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497320",
                        "id": "LEGISCTA000018524026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497322",
                        "id": "LEGISCTA000018524024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-10-27",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497364",
                        "id": "LEGISCTA000018523982",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre III : Obligations de l'employeur &gt; Section 1 : Organisation de l'apprentissage &gt; Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022379518",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. (date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e) D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. </p><p>(date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)</p><p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer.</p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377\r\n du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-5-1-1 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-5-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505959",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064088",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022379518",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170372",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1572134400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6223-21",
                "6223-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021493962",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021493962",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le            directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale  en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le            directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale  en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle.</p>",
            "num": "R6223-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1260662400000,
            "dateFin": 1266192000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Obligations de l'employeur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497320",
                        "id": "LEGISCTA000018524026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497322",
                        "id": "LEGISCTA000018524024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-10-27",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497364",
                        "id": "LEGISCTA000018523982",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre III : Obligations de l'employeur &gt; Section 1 : Organisation de l'apprentissage &gt; Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021493962",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. (date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. </p><p>(date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021466900",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000021481628",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-10",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-5-1-1 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-5-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505959",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064088",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022379518",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170372",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1572134400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6223-21",
                "6223-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020064088",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020064088",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle.</p>",
            "num": "R6223-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1260662400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Obligations de l'employeur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497320",
                        "id": "LEGISCTA000018524026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497322",
                        "id": "LEGISCTA000018524024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-10-27",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497364",
                        "id": "LEGISCTA000018523982",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre III : Obligations de l'employeur &gt; Section 1 : Organisation de l'apprentissage &gt; Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020064088",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020017841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1503\n du 30 d\u00e9cembre 2008 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-30",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-5-1-1 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-5-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505959",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064088",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022379518",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170372",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1572134400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6223-21",
                "6223-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018523972",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018523972",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle ou le chef de service assimil\u00e9.",
            "texteHtml": "<p><br/>En cas de refus, le recteur ou le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative en informe l'organisme charg\u00e9 de l'enregistrement du contrat et le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle ou le chef de service assimil\u00e9.</p>",
            "num": "R6223-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Obligations de l'employeur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497320",
                        "id": "LEGISCTA000018524026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation de l'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497322",
                        "id": "LEGISCTA000018524024",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-10-27",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497364",
                        "id": "LEGISCTA000018523982",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497374",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497364",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523982",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre III : Obligations de l'employeur &gt; Section 1 : Organisation de l'apprentissage &gt; Sous-section 5 : Conventionnement avec une entreprise d'un autre Etat membre  de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018523972",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-5-1-1 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-5-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505959",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523972",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064088",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493962",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022379518",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170372",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1572134400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6223-21",
                "6223-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}