{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006901470",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil de prud'hommes est alternativement un salari\u00e9 ou un employeur. Le sort d\u00e9termine la qualit\u00e9 de celui qui est \u00e9lu la premi\u00e8re fois. Lorsque le pr\u00e9sident est choisi parmi les conseillers prud'hommes salari\u00e9s, le vice-pr\u00e9sident ne peut l'\u00eatre que parmi les conseillers prud'hommes employeurs, et r\u00e9ciproquement.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du conseil de prud'hommes est alternativement un salari\u00e9 ou un employeur. Le sort d\u00e9termine la qualit\u00e9 de celui qui est \u00e9lu la premi\u00e8re fois.</p><p>Lorsque le pr\u00e9sident est choisi parmi les conseillers prud'hommes salari\u00e9s, le vice-pr\u00e9sident ne peut l'\u00eatre que parmi les conseillers prud'hommes employeurs, et r\u00e9ciproquement.</p>",
            "num": "L1423-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160719",
                        "id": "LEGISCTA000006160719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177894",
                        "id": "LEGISCTA000006177894",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Pr\u00e9sident et vice-pr\u00e9sident.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189487",
                        "id": "LEGISCTA000006189487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901470",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189487",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189487",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Pr\u00e9sident et vice-pr\u00e9sident.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes &gt; Titre II : Institution, organisation et fonctionnement &gt; Chapitre III : Organisation et fonctionnement &gt; Section 2 : Pr\u00e9sident et vice-pr\u00e9sident.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901470",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1423-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000020626035",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242259200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1423-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901473",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-8 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650334",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-8 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650334",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901470",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1423-4",
                "1423-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}