{
    "cid": "LEGIARTI000028996471",
    "num": "R1241-8",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996311",
                        "id": "LEGISCTA000028996311",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : L'ORGANISATION PROPRE  \u00c0 CERTAINES PARTIES DU TERRITOIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996449",
                        "id": "LEGISCTA000028996449",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'organisation propre \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996451",
                        "id": "LEGISCTA000028996451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-08-09",
                        "titre": "Section 1 : Le Syndicat des transports d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996453",
                        "id": "LEGISCTA000028996453",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 :          Ile-de-France Mobilit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996453",
                        "id": "LEGISCTA000042230232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2020-08-09",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation du Syndicat des transports d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996455",
                        "id": "LEGISCTA000028996455",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Organisation          d'Ile-de-France Mobilit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996455",
                        "id": "LEGISCTA000042230226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028996471",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1241-16 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1241-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000028996489",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599872573359,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1241-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1241-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000042229662",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599872573359,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596931200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1241-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1241-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039783831",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599872573359,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000808811",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-664 du 10 juin 2005 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006884709",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530 du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028992295",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-530\n du 22 mai 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028994230",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-28"
                }
            ],
            "num": "R1241-8",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le bureau est constitu\u00e9 du pr\u00e9sident, des quatre vice-pr\u00e9sidents, des pr\u00e9sidents des commissions techniques mentionn\u00e9es au troisi\u00e8me alin\u00e9a, du repr\u00e9sentant de la chambre r\u00e9gionale de commerce et d'industrie d'Ile-de-France et du repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des pr\u00e9sidents d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale d'Ile-de-France. Le bureau se r\u00e9unit \u00e0 la demande du pr\u00e9sident et au moins une fois avant chaque s\u00e9ance du conseil. Il se r\u00e9unit \u00e9galement si un tiers de ses membres le demande. Les affaires relevant de la comp\u00e9tence du conseil peuvent, pr\u00e9alablement \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil, \u00eatre soumises par le bureau \u00e0 l'avis de commissions techniques compos\u00e9es de membres du conseil d\u00e9sign\u00e9s par le conseil en son sein. Chaque commission technique est pr\u00e9sid\u00e9e par un membre \u00e9lu en son sein par le conseil. Les membres du conseil d\u00e9sign\u00e9s pour si\u00e9ger dans ces commissions peuvent s'y faire repr\u00e9senter par un suppl\u00e9ant qu'ils d\u00e9signent. Les modalit\u00e9s d'organisation et de fonctionnement du bureau et des commissions sont pr\u00e9cis\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le bureau est constitu\u00e9 du pr\u00e9sident, des quatre vice-pr\u00e9sidents, des pr\u00e9sidents des commissions techniques mentionn\u00e9es au troisi\u00e8me alin\u00e9a, du repr\u00e9sentant de la chambre r\u00e9gionale de commerce et d'industrie d'Ile-de-France et du repr\u00e9sentant du coll\u00e8ge des pr\u00e9sidents d'\u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale d'Ile-de-France.<br/> Le bureau se r\u00e9unit \u00e0 la demande du pr\u00e9sident et au moins une fois avant chaque s\u00e9ance du conseil. Il se r\u00e9unit \u00e9galement si un tiers de ses membres le demande.<br/> Les affaires relevant de la comp\u00e9tence du conseil peuvent, pr\u00e9alablement \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil, \u00eatre soumises par le bureau \u00e0 l'avis de commissions techniques compos\u00e9es de membres du conseil d\u00e9sign\u00e9s par le conseil en son sein. Chaque commission technique est pr\u00e9sid\u00e9e par un membre \u00e9lu en son sein par le conseil.<br/> Les membres du conseil d\u00e9sign\u00e9s pour si\u00e9ger dans ces commissions peuvent s'y faire repr\u00e9senter par un suppl\u00e9ant qu'ils d\u00e9signent.<br/> Les modalit\u00e9s d'organisation et de fonctionnement du bureau et des commissions sont pr\u00e9cis\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-05-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}