{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021632165",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Lorsqu'il entre dans les pouvoirs de la soci\u00e9t\u00e9 mandataire de d\u00e9tenir des fonds appartenant au mandant, elle d\u00e9pose sans d\u00e9lai l'int\u00e9gralit\u00e9 de ces fonds sur un compte exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux op\u00e9rations du mandat.",
            "texteHtml": "Lorsqu'il entre dans les pouvoirs de la soci\u00e9t\u00e9 mandataire de d\u00e9tenir des fonds appartenant au mandant, elle d\u00e9pose sans d\u00e9lai l'int\u00e9gralit\u00e9 de ces fonds sur un compte exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux op\u00e9rations du mandat. ",
            "num": "D481-5-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 18670,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132276",
                        "id": "LEGISCTA000006132276",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-30",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145360",
                        "id": "LEGISCTA000006145360",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements sociaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145360",
                        "id": "LEGISCTA000021627478",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021628245",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006145360",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021627478",
            "sectionParentTitre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements sociaux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 &gt; Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte de construction et de gestion de logements sociaux.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021632165",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074096",
                    "titre": "Code de la construction et de l'habitation.",
                    "titreLong": "Code de la construction et de l'habitation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 226800000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074096",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021560483",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1687\n du 30 d\u00e9cembre 2009 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021626948",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-30",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021632165",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D481-5-6",
                "481-5-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}