{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033023023",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement a les m\u00eames attributions que le comit\u00e9 d'entreprise, dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s au chef de cet \u00e9tablissement. Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est consult\u00e9 sur les mesures d'adaptation des projets d\u00e9cid\u00e9s au niveau de l'entreprise sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tablissement et qui rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du chef de cet \u00e9tablissement. Lorsqu'il y a lieu de consulter \u00e0 la fois le comit\u00e9 central d'entreprise et un ou plusieurs comit\u00e9s d'\u00e9tablissement, un accord peut d\u00e9finir l'ordre et les d\u00e9lais dans lesquels le comit\u00e9 central d'entreprise et le ou les comit\u00e9s d'\u00e9tablissement rendent et transmettent leurs avis. A d\u00e9faut d'accord, l'avis de chaque comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est rendu et transmis au comit\u00e9 central d'entreprise et l'avis du comit\u00e9 central d'entreprise est rendu dans des d\u00e9lais fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement a les m\u00eames attributions que le comit\u00e9 d'entreprise, dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s au chef de cet \u00e9tablissement. </p><p>Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est consult\u00e9 sur les mesures d'adaptation des projets d\u00e9cid\u00e9s au niveau de l'entreprise sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tablissement et qui rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du chef de cet \u00e9tablissement. </p><p>Lorsqu'il y a lieu de consulter \u00e0 la fois le comit\u00e9 central d'entreprise et un ou plusieurs comit\u00e9s d'\u00e9tablissement, un accord peut d\u00e9finir l'ordre et les d\u00e9lais dans lesquels le comit\u00e9 central d'entreprise et le ou les comit\u00e9s d'\u00e9tablissement rendent et transmettent leurs avis. </p><p>A d\u00e9faut d'accord, l'avis de chaque comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est rendu et transmis au comit\u00e9 central d'entreprise et l'avis du comit\u00e9 central d'entreprise est rendu dans des d\u00e9lais fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p>",
            "num": "L2327-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Comit\u00e9 central d'entreprise et comit\u00e9s d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177957",
                        "id": "LEGISCTA000006177957",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9s d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189570",
                        "id": "LEGISCTA000006189570",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Attributions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195732",
                        "id": "LEGISCTA000006195732",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902122",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Attributions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Conseil d'entreprise",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033023023",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 18 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001026",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2323-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2323-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032822476",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L435-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L435-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649841",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L435-2 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902122",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085494",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033023023",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2327-15",
                "2327-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031085494",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031085494",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement a les m\u00eames attributions que le comit\u00e9 d'entreprise, dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s au chef de cet \u00e9tablissement. Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est consult\u00e9 sur les mesures d'adaptation des projets d\u00e9cid\u00e9s au niveau de l'entreprise sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tablissement et qui rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du chef de cet \u00e9tablissement. Lorsqu'il y a lieu de consulter \u00e0 la fois le comit\u00e9 central d'entreprise et un ou plusieurs comit\u00e9s d'\u00e9tablissement, l'avis rendu par chaque comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est transmis au comit\u00e9 central d'entreprise dans des d\u00e9lais fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "<p>Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement a les m\u00eames attributions que le comit\u00e9 d'entreprise, dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s au chef de cet \u00e9tablissement. </p><p> Le comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est consult\u00e9 sur les mesures d'adaptation des projets d\u00e9cid\u00e9s au niveau de l'entreprise sp\u00e9cifiques \u00e0 l'\u00e9tablissement et qui rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence du chef de cet \u00e9tablissement. </p><p> Lorsqu'il y a lieu de consulter \u00e0 la fois le comit\u00e9 central d'entreprise et un ou plusieurs comit\u00e9s d'\u00e9tablissement, l'avis rendu par chaque comit\u00e9 d'\u00e9tablissement est transmis au comit\u00e9 central d'entreprise dans des d\u00e9lais fix\u00e9s par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. </p><p></p>",
            "num": "L2327-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Comit\u00e9 central d'entreprise et comit\u00e9s d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177957",
                        "id": "LEGISCTA000006177957",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9s d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189570",
                        "id": "LEGISCTA000006189570",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Attributions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195732",
                        "id": "LEGISCTA000006195732",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902122",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Attributions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise &gt; Chapitre VII : Comit\u00e9 central d'entreprise et comit\u00e9s d'\u00e9tablissements &gt; Section 3 : Comit\u00e9s d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 1 : Attributions.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031085494",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057722",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2323-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2323-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032822476",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L435-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L435-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649841",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L435-2 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902122",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085494",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033023023",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2327-15",
                "2327-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902122",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902122",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les comit\u00e9s d'\u00e9tablissement ont les m\u00eames attributions que les comit\u00e9s d'entreprise dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s aux chefs de ces \u00e9tablissements.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les comit\u00e9s d'\u00e9tablissement ont les m\u00eames attributions que les comit\u00e9s d'entreprise dans la limite des pouvoirs confi\u00e9s aux chefs de ces \u00e9tablissements.<p></p><p></p>",
            "num": "L2327-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1439942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000006160740",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160740",
                        "id": "LEGISCTA000035652341",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Comit\u00e9 central d'entreprise et comit\u00e9s d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177957",
                        "id": "LEGISCTA000006177957",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9s d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189570",
                        "id": "LEGISCTA000006189570",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Attributions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195732",
                        "id": "LEGISCTA000006195732",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902122",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195732",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Attributions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise &gt; Chapitre VII : Comit\u00e9 central d'entreprise et comit\u00e9s d'\u00e9tablissements &gt; Section 3 : Comit\u00e9s d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 1 : Attributions.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902122",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R2323-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2323-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032822476",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L435-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L435-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649841",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L435-2 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902122",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085494",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033023023",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2327-15",
                "2327-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}