{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047171303",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le crit\u00e8re pr\u00e9vu par le 2\u00b0 du I de l'article L. 2261-32 s'appr\u00e9cie au regard : 1\u00b0 De la faiblesse du nombre d'accords conclus au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment ceux assurant un salaire minimum national professionnel, au sens du 4\u00b0 du II de l'article L. 2261-22 , au moins \u00e9gal au salaire minimum interprofessionnel de croissance ; 2\u00b0 De la faiblesse du nombre de th\u00e8mes relevant de la n\u00e9gociation obligatoire mentionn\u00e9s aux articles L. 2241-1 \u00e0 2 et L. 2241-7 \u00e0 17 couverts au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es. II.-Le crit\u00e8re pr\u00e9vu par le 5\u00b0 du I de l'article L. 2261-32 s'applique lorsque la commission paritaire permanente de n\u00e9gociation et d'interpr\u00e9tation ne s'est pas r\u00e9unie au cours de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Le crit\u00e8re pr\u00e9vu par le 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028689893&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2261-32 (V)'>L. 2261-32 </a>s'appr\u00e9cie au regard : <br/><br/>1\u00b0 De la faiblesse du nombre d'accords conclus au cours des deux derni\u00e8res ann\u00e9es, notamment ceux assurant un salaire minimum national professionnel, au sens du 4\u00b0 du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901800&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2261-22 (V)'>L. 2261-22</a>, au moins \u00e9gal au salaire minimum interprofessionnel de croissance ; <br/><br/>2\u00b0 De la faiblesse du nombre de th\u00e8mes relevant de la n\u00e9gociation obligatoire mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901738&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2241-1 (V)'>L. 2241-1 </a>\u00e0 2 et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901745&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2241-7 (V)'>L. 2241-7</a> \u00e0 17 couverts au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es. <br/><br/>II.-Le crit\u00e8re pr\u00e9vu par le 5\u00b0 du I de l'article L. 2261-32 s'applique lorsque la commission paritaire permanente de n\u00e9gociation et d'interpr\u00e9tation ne s'est pas r\u00e9unie au cours de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.</p>",
            "num": "R2261-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1676592000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485189",
                        "id": "LEGISCTA000018535761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Application des conventions et accords collectifs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485317",
                        "id": "LEGISCTA000018535639",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions d'applicabilit\u00e9 des conventions et accords",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485320",
                        "id": "LEGISCTA000018535637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Restructuration des branches",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033275401",
                        "id": "LEGISCTA000033275404",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033400431",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033275401",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033275404",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Restructuration des branches",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail  &gt; Titre VI : Application des conventions et accords collectifs  &gt; Chapitre Ier : Conditions d'applicabilit\u00e9 des conventions et accords &gt; Section 5 : Restructuration des branches",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047171303",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047141018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-98 du 14 f\u00e9vrier 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047142661",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-02-16",
                    "dateSignaTexte": "2023-02-14",
                    "dateDebutCible": "2023-02-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2241-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901738",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2241-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901745",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506211200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2261-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2261-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901800",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2261-32 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2261-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689893",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033401698",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1479427200000,
                    "dateFin": 1676592000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047171303",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1676592000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2261-15",
                "2261-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033401698",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033401698",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application du I de l'article L. 2261-32 du code du travail, le ministre charg\u00e9 du travail engage en priorit\u00e9 et selon l'un des crit\u00e8res suivants la fusion des branches : 1\u00b0 Comptant moins de 5 000 salari\u00e9s ; 2\u00b0 N'ayant pas n\u00e9goci\u00e9 au cours des trois  derni\u00e8res ann\u00e9es sur plusieurs th\u00e8mes relevant de la n\u00e9gociation  obligatoire mentionn\u00e9s aux articles L. 2241-1 et suivants, L. 2241-3 et suivants, L. 2241-7 et suivants du code du travail ; 3\u00b0 Dont le champ d'application g\u00e9ographique est uniquement r\u00e9gional ou local ; 4\u00b0 Dans lesquelles moins de 5 % des entreprises adh\u00e8rent \u00e0 une organisation professionnelle repr\u00e9sentative des employeurs ; 5\u00b0 Dont la commission paritaire permanente  de n\u00e9gociation et d'interpr\u00e9tation ne s'est pas r\u00e9unie au cours de  l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Pour l'application du I de l'article L. 2261-32 du code du travail, le ministre charg\u00e9 du travail engage en priorit\u00e9 et selon l'un des crit\u00e8res suivants la fusion des branches :<br/><br/> 1\u00b0 Comptant moins de 5 000 salari\u00e9s ;<br/><br/> 2\u00b0 N'ayant pas n\u00e9goci\u00e9 au cours des trois  derni\u00e8res ann\u00e9es sur plusieurs th\u00e8mes relevant de la n\u00e9gociation  obligatoire mentionn\u00e9s aux articles L. 2241-1 et suivants, L. 2241-3 et suivants, L. 2241-7 et suivants du code du travail ;<br/><br/> 3\u00b0 Dont le champ d'application g\u00e9ographique est uniquement r\u00e9gional ou local ;<br/><br/> 4\u00b0 Dans lesquelles moins de 5 % des entreprises adh\u00e8rent \u00e0 une organisation professionnelle repr\u00e9sentative des employeurs ;<br/><br/> 5\u00b0 Dont la commission paritaire permanente  de n\u00e9gociation et d'interpr\u00e9tation ne s'est pas r\u00e9unie au cours de  l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.</div>",
            "num": "R2261-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1479427200000,
            "dateFin": 1676592000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485189",
                        "id": "LEGISCTA000018535761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Application des conventions et accords collectifs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485317",
                        "id": "LEGISCTA000018535639",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions d'applicabilit\u00e9 des conventions et accords",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485320",
                        "id": "LEGISCTA000018535637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Restructuration des branches",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033275401",
                        "id": "LEGISCTA000033275404",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033400431",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033275401",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033275404",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Restructuration des branches",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail  &gt; Titre VI : Application des conventions et accords collectifs  &gt; Chapitre Ier : Conditions d'applicabilit\u00e9 des conventions et accords &gt; Section 5 : Restructuration des branches",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033401698",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 II du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1540 du 15 novembre 2016, les dispositions du 5\u00b0 de l'article R. 2261-15 du code du travail entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 II du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1540 du 15 novembre 2016, les dispositions du 5\u00b0 de l'article R. 2261-15 du code du travail entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2019.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033394555",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1540 du 15 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033398732",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-17",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-15",
                    "dateDebutCible": "2016-11-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033401698",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1479427200000,
                    "dateFin": 1676592000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047171303",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1676592000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2261-15",
                "2261-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}