{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029108698",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que la dur\u00e9e totale du bail ou des baux successifs ne soit pas sup\u00e9rieure \u00e0 trois ans. A l'expiration de cette dur\u00e9e, les parties ne peuvent plus conclure un nouveau bail d\u00e9rogeant aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre pour exploiter le m\u00eame fonds dans les m\u00eames locaux. Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, et au plus tard \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de l'\u00e9ch\u00e9ance le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre. Il en est de m\u00eame, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local. Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier. Lorsque le bail est conclu conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a, un \u00e9tat des lieux est \u00e9tabli lors de la prise de possession des locaux par un locataire et lors de leur restitution, contradictoirement et amiablement par les parties ou par un tiers mandat\u00e9 par elles, et joint au contrat de location. Si l'\u00e9tat des lieux ne peut \u00eatre \u00e9tabli dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a, il est \u00e9tabli par un huissier de justice, sur l'initiative de la partie la plus diligente, \u00e0 frais partag\u00e9s par moiti\u00e9 entre le bailleur et le locataire.",
            "texteHtml": "<p>Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que la dur\u00e9e totale du bail ou des baux successifs ne soit pas sup\u00e9rieure \u00e0 trois ans. A l'expiration de cette dur\u00e9e, les parties ne peuvent plus conclure un nouveau bail d\u00e9rogeant aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre pour exploiter le m\u00eame fonds dans les m\u00eames locaux.</p><p>Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, et au plus tard \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de l'\u00e9ch\u00e9ance le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre.</p><p>Il en est de m\u00eame, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local. </p><p>Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier.</p><p>Lorsque le bail est conclu conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a, un \u00e9tat des lieux est \u00e9tabli lors de la prise de possession des locaux par un locataire et lors de leur restitution, contradictoirement et amiablement par les parties ou par un tiers mandat\u00e9 par elles, et joint au contrat de location. </p><p>Si l'\u00e9tat des lieux ne peut \u00eatre \u00e9tabli dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'avant-dernier alin\u00e9a, il est \u00e9tabli par un huissier de justice, sur l'initiative de la partie la plus diligente, \u00e0 frais partag\u00e9s par moiti\u00e9 entre le bailleur et le locataire. </p><p></p>",
            "num": "L145-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1403222400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113738",
                        "id": "LEGISCTA000006113738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133174",
                        "id": "LEGISCTA000006133174",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146040",
                        "id": "LEGISCTA000006146040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161263",
                        "id": "LEGISCTA000006161263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006221564",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029108698",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 2014-626 du 18 juin 2014, article 3, pour les baux conclus en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 145-5 avant l'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente loi, les deux derniers alin\u00e9as du m\u00eame article, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant de la pr\u00e9sente loi, s'appliquent \u00e0 toute restitution d'un local d\u00e8s lors qu'un \u00e9tat des lieux a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli lors de la prise de possession. L'article 21 de ladite loi pr\u00e9cise que les dispositions de l'article L. 145-5 telles qu'elles r\u00e9sultent de l'article 3 de la loi n\u00b0 2014-626 sont applicables aux contrats conclus ou renouvel\u00e9s \u00e0 compter du 1er septembre 2014.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 2014-626 du 18 juin 2014, article 3, pour les baux conclus en application du premier alin\u00e9a de l'article L. 145-5 avant l'entr\u00e9e en vigueur de la pr\u00e9sente loi, les deux derniers alin\u00e9as du m\u00eame article, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant de la pr\u00e9sente loi, s'appliquent \u00e0 toute restitution d'un local d\u00e8s lors qu'un \u00e9tat des lieux a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli lors de la prise de possession.</p><p>L'article 21 de ladite loi pr\u00e9cise que les dispositions de l'article L. 145-5 telles qu'elles r\u00e9sultent de l'article 3 de la loi n\u00b0 2014-626 sont applicables aux contrats conclus ou renouvel\u00e9s \u00e0 compter du 1er septembre 2014.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029101502",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-626 du 18 juin 2014 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029102911",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2014-06-18",
                    "dateDebutCible": "2014-06-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029101502",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-626 du 18 juin 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029101518",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-626",
                    "datePubli": 1403136000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-960 1960-09-30 art. 3-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-960 du 30 septembre 1953 - art. 3-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006484125",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006221564",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019289966",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1217980800000,
                    "dateFin": 1403222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029108698",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1403222400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L145-5",
                "145-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019289966",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019289966",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que la dur\u00e9e totale du bail ou des baux successifs ne soit pas sup\u00e9rieure \u00e0 deux ans. Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre. Il en est de m\u00eame , \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local. Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier.",
            "texteHtml": "<p>Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que la dur\u00e9e totale du bail ou des baux successifs ne soit pas sup\u00e9rieure \u00e0 deux ans. </p><p>Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre.</p><p>Il en est de m\u00eame , \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local. </p><p>Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier.</p>",
            "num": "L145-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1217980800000,
            "dateFin": 1403222400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113738",
                        "id": "LEGISCTA000006113738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133174",
                        "id": "LEGISCTA000006133174",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146040",
                        "id": "LEGISCTA000006146040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161263",
                        "id": "LEGISCTA000006161263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006221564",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019289966",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019283050",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-776\n du 4 ao\u00fbt 2008 - art. 44",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "44",
                    "articleId": "LEGIARTI000019285025",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-04",
                    "dateDebutCible": "2008-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029101502",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-626 du 18 juin 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029101518",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-626",
                    "datePubli": 1403136000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-960 1960-09-30 art. 3-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-960 du 30 septembre 1953 - art. 3-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006484125",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006221564",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019289966",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1217980800000,
                    "dateFin": 1403222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029108698",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1403222400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L145-5",
                "145-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006221564",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006221564",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que le bail soit conclu pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale \u00e0 deux ans. Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre. Il en est de m\u00eame en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local. Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les parties peuvent, lors de l'entr\u00e9e dans les lieux du preneur, d\u00e9roger aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre \u00e0 la condition que le bail soit conclu pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale \u00e0 deux ans.<p></p><p></p>   Si, \u00e0 l'expiration de cette dur\u00e9e, le preneur reste et est laiss\u00e9 en possession, il s'op\u00e8re un nouveau bail dont l'effet est r\u00e9gl\u00e9 par les dispositions du pr\u00e9sent chapitre.<p></p><p></p>   Il en est de m\u00eame en cas de renouvellement expr\u00e8s du bail ou de conclusion, entre les m\u00eames parties, d'un nouveau bail pour le m\u00eame local.<p></p><p></p>   Les dispositions des deux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents ne sont pas applicables s'il s'agit d'une location \u00e0 caract\u00e8re saisonnier.<p></p>",
            "num": "L145-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 969494400000,
            "dateFin": 1217980800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113738",
                        "id": "LEGISCTA000006113738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133174",
                        "id": "LEGISCTA000006133174",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146040",
                        "id": "LEGISCTA000006146040",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161263",
                        "id": "LEGISCTA000006161263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006221564",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161263",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 2 : De la dur\u00e9e.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006221564",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-912 2000-09-18",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595061",
                    "textTitle": "Loi 2003-7 2003-01-03 art. 50 I (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595061",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-04",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029101502",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-626 du 18 juin 2014 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000029101518",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-626",
                    "datePubli": 1403136000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-960 1960-09-30 art. 3-2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675530",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-960 du 30 septembre 1953 - art. 3-2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006484125",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006221564",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 1217980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019289966",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1217980800000,
                    "dateFin": 1403222400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029108698",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1403222400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L145-5",
                "145-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}