{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006335463",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est accord\u00e9 aux ressortissants mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 121-1 et \u00e0 l'article L. 121-3 qui ne disposent pas des documents d'entr\u00e9e pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 121-1 tous les moyens raisonnables leur permettant de se les procurer dans un d\u00e9lai raisonnable ou de faire confirmer ou prouver par d'autres moyens leur qualit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficiaires du droit de circuler et de s\u00e9journer librement en France, avant de proc\u00e9der \u00e0 leur refoulement.",
            "texteHtml": "<p></p>Il est accord\u00e9 aux ressortissants mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334963&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-1 </a>et \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006334967&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 121-3 </a>qui ne disposent pas des documents d'entr\u00e9e pr\u00e9vus \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335459&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 121-1</a> tous les moyens raisonnables leur permettant de se les procurer dans un d\u00e9lai raisonnable ou de faire confirmer ou prouver par d'autres moyens leur qualit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficiaires du droit de circuler et de s\u00e9journer librement en France, avant de proc\u00e9der \u00e0 leur refoulement.<p></p><p></p>",
            "num": "R121-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES APPLICABLES AUX \u00c9TRANGERS ET AUX RESSORTISSANTS DE CERTAINS \u00c9TATS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115059",
                        "id": "LEGISCTA000006115059",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : ENTR\u00c9E ET S\u00c9JOUR DES CITOYENS DE L'UNION EUROP\u00c9ENNE, DES RESSORTISSANTS DES AUTRES \u00c9TATS PARTIES \u00c0 L'ACCORD SUR L'ESPACE \u00c9CONOMIQUE EUROP\u00c9EN ET DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION SUISSE AINSI QUE S\u00c9JOUR DES MEMBRES DE LEUR FAMILLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134430",
                        "id": "LEGISCTA000006134430",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droit au s\u00e9jour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147820",
                        "id": "LEGISCTA000006147820",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-22",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163245",
                        "id": "LEGISCTA000006163245",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335463",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163245",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Entr\u00e9e en France",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335463",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000822461",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-371 du 21 mars 2007 - art. 1 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261415",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334963",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1109635200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L121-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L121-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006334967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1195603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R121-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335459",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L221-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777410",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335463",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R121-2",
                "121-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}