{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027926446",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9valuation d'office est \u00e9tablie \u00e0 partir des d\u00e9clarations souscrites en mati\u00e8re de formation professionnelle, des informations recueillies aupr\u00e8s des administrations et organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 742-1 ou \u00e0 l'occasion de contr\u00f4les par les agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 741-4 des organismes ou entreprises participant au financement des actions de formation. Les bases ou les \u00e9l\u00e9ments servant au calcul des remboursements ou des versements \u00e0 op\u00e9rer au b\u00e9n\u00e9fice du Tr\u00e9sor public et leurs modalit\u00e9s de d\u00e9termination sont notifi\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 742-12 avec les garanties pr\u00e9vues aux articles R. 742-5 \u00e0 R. 742-9 . L'int\u00e9ress\u00e9 peut faire valoir ses observations sur la d\u00e9termination des \u00e9l\u00e9ments chiffr\u00e9s par l'administration.",
            "texteHtml": "<div align='left'>L'\u00e9valuation d'office est \u00e9tablie \u00e0 partir des d\u00e9clarations souscrites en mati\u00e8re de formation professionnelle, des informations recueillies aupr\u00e8s des administrations et organismes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000025972531&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 742-1 </a>ou \u00e0 l'occasion de contr\u00f4les par les agents mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000025972521&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 741-4 </a>des organismes ou entreprises participant au financement des actions de formation. <br/><br/>Les bases ou les \u00e9l\u00e9ments servant au calcul des remboursements ou des versements \u00e0 op\u00e9rer au b\u00e9n\u00e9fice du Tr\u00e9sor public et leurs modalit\u00e9s de d\u00e9termination sont notifi\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000025972556&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 742-12 </a>avec les garanties pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000027926450&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-5 \u00e0 R. 742-9</a>. <br/><br/>L'int\u00e9ress\u00e9 peut faire valoir ses observations sur la d\u00e9termination des \u00e9l\u00e9ments chiffr\u00e9s par l'administration.<br/><br/></div>",
            "num": "R742-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1380585600000,
            "dateFin": 1541548800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-12-19",
                        "fin": "2012-11-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000006101393",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101393",
                        "id": "LEGISCTA000026563665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-29",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "LIVRE VII : Formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123950",
                        "id": "LEGISCTA000006123950",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-10-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "TITRE IV : Contr\u00f4le de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027926428",
                        "id": "LEGISCTA000027926428",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-10-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Chapitre II : D\u00e9roulement des op\u00e9rations de contr\u00f4le\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027926440",
                        "id": "LEGISCTA000027926440",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027926446",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027926440",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027926440",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : D\u00e9roulement des op\u00e9rations de contr\u00f4le\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027926446",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027924002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-800\n du 2 septembre 2013 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027924680",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-09-04",
                    "dateSignaTexte": "2013-09-02",
                    "dateDebutCible": "2013-10-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037558787",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-953 du 31 octobre 2018 - art. 56",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "56",
                    "articleId": "LEGIARTI000037560121",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-11-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-31",
                    "dateDebutCible": "2018-11-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L741-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L741-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000025972521",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338595200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L742-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025972531",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338595200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L742-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000025972556",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1338595200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. R742-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027926450",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1380585600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027926446",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1380585600000,
                    "dateFin": 1541548800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R742-3",
                "742-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}