{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018524818",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5424-21 peuvent b\u00e9n\u00e9ficier : 1\u00b0 D'une seule ouverture de droits au titre de l'allocation de fin de droits lorsqu'ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue inf\u00e9rieure \u00e0 cinq ans ; 2\u00b0 De deux ouvertures de droits au titre de l'allocation de fin de droits, entre la date \u00e0 laquelle ils ont acquis cinq ans d'anciennet\u00e9 et la date \u00e0 laquelle ils acqui\u00e8rent dix ans d'anciennet\u00e9 lorsque : a) Ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue comprise entre cinq ans et moins de dix ans ; b) Ils ont \u00e9t\u00e9 admis au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5422-1 entre deux prises en charge au titre de l'allocation de fin de droits ; 3\u00b0 De trois ouvertures de droits \u00e0 l'allocation de fin de droits, post\u00e9rieurement \u00e0 la date \u00e0 laquelle ils ont acquis dix ans d'anciennet\u00e9 lorsque : a) Ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue de dix ans ou plus ; b) Ils ont \u00e9t\u00e9 admis au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5422-1 entre deux prises en charge au titre de l'allocation de fin de droits.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903900&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5424-21 (V)'>L. 5424-21</a> peuvent b\u00e9n\u00e9ficier : <br/>1\u00b0 D'une seule ouverture de droits au titre de l'allocation de fin de droits lorsqu'ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue inf\u00e9rieure \u00e0 cinq ans ; <br/>2\u00b0 De deux ouvertures de droits au titre de l'allocation de fin de droits, entre la date \u00e0 laquelle ils ont acquis cinq ans d'anciennet\u00e9 et la date \u00e0 laquelle ils acqui\u00e8rent dix ans d'anciennet\u00e9 lorsque : <br/>a) Ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue comprise entre cinq ans et moins de dix ans ; <br/>b) Ils ont \u00e9t\u00e9 admis au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5422-1 entre deux prises en charge au titre de l'allocation de fin de droits ; <br/>3\u00b0 De trois ouvertures de droits \u00e0 l'allocation de fin de droits, post\u00e9rieurement \u00e0 la date \u00e0 laquelle ils ont acquis dix ans d'anciennet\u00e9 lorsque : <br/>a) Ils justifient d'une anciennet\u00e9 continue de dix ans ou plus ; <br/>b) Ils ont \u00e9t\u00e9 admis au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903823&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5422-1 (VD)'>L. 5422-1 </a>entre deux prises en charge au titre de l'allocation de fin de droits.</p>",
            "num": "D5424-56",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496398",
                        "id": "LEGISCTA000018524956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Professions de la production cin\u00e9matographique,  de l'audiovisuel ou du spectacle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496520",
                        "id": "LEGISCTA000018524834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Sous-section 1 : Allocation de professionnalisation  et de solidarit\u00e9 et allocation de fin de droits.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496522",
                        "id": "LEGISCTA000018524832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496536",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496522",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524832",
            "sectionParentTitre": " Sous-section 1 : Allocation de professionnalisation  et de solidarit\u00e9 et allocation de fin de droits.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers &gt;  Section 3 : Professions de la production cin\u00e9matographique,  de l'audiovisuel ou du spectacle. &gt;  Sous-section 1 : Allocation de professionnalisation  et de solidarit\u00e9 et allocation de fin de droits.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524818",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5424-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5424-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903900",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D351-7 al 4 \u00e0 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D351-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000018517309",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524818",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D5424-56",
                "5424-56"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}