{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039653561",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les projets de d\u00e9lib\u00e9rations relatifs aux investissements relevant du programme pluriannuel d'investissement d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmis, un mois avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale qui doit les adopter, \u00e0 la chambre de r\u00e9gion. Les observations \u00e9ventuelles de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale. Les d\u00e9lib\u00e9rations relatives \u00e0 un transfert d'activit\u00e9 d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmises dans les m\u00eames conditions \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. Un avis conforme de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion est requis d\u00e8s lors que ce transfert implique un changement de la situation des personnes qu'elle emploie.",
            "texteHtml": "<p>Les projets de d\u00e9lib\u00e9rations relatifs aux investissements relevant du programme pluriannuel d'investissement d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmis, un mois avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale qui doit les adopter, \u00e0 la chambre de r\u00e9gion. Les observations \u00e9ventuelles de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale.</p><p>Les d\u00e9lib\u00e9rations relatives \u00e0 un transfert d'activit\u00e9 d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmises dans les m\u00eames conditions \u00e0 la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion. Un avis conforme de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion est requis d\u00e8s lors que ce transfert implique un changement de la situation des personnes qu'elle emploie.</p>",
            "num": "R712-20-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1576022400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073935094,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'administration des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146289",
                        "id": "LEGISCTA000006146289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des r\u00e8gles budg\u00e9taires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161569",
                        "id": "LEGISCTA000006161569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178972",
                        "id": "LEGISCTA000006178972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023156953",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178972",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178972",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre II : De l'administration des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des r\u00e8gles budg\u00e9taires. &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039653561",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039468194",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1317 du 9 d\u00e9cembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039468770",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-09",
                    "dateDebutCible": "2019-12-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023163449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039653561",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R712-20-1",
                "712-20-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023163449",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023163449",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les projets de d\u00e9lib\u00e9rations relatifs aux investissements pluriannuels d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmis, un mois avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale qui doit les adopter, \u00e0 la chambre de r\u00e9gion. Les observations \u00e9ventuelles de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale.",
            "texteHtml": "<p>Les projets de d\u00e9lib\u00e9rations relatifs aux investissements pluriannuels d'une chambre de commerce et d'industrie territoriale sont transmis, un mois avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale qui doit les adopter, \u00e0 la chambre de r\u00e9gion. Les observations \u00e9ventuelles de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion sont port\u00e9es \u00e0 la connaissance de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la chambre de commerce et d'industrie territoriale.</p>",
            "num": "R712-20-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1291334400000,
            "dateFin": 1576022400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073935094,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'administration des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146289",
                        "id": "LEGISCTA000006146289",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des r\u00e8gles budg\u00e9taires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161569",
                        "id": "LEGISCTA000006161569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-04-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178972",
                        "id": "LEGISCTA000006178972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000023156953",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178972",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178972",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre II : De l'administration des \u00e9tablissements du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 2 : Des r\u00e8gles budg\u00e9taires. &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023163449",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463\n du 1er d\u00e9cembre 2010 - art. 71",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "71",
                    "articleId": "LEGIARTI000023153573",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-01",
                    "dateDebutCible": "2010-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000023163449",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1576022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039653561",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1576022400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R712-20-1",
                "712-20-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}