{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020085915",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du d du 3\u00b0 de l'article L. 122-5 , le catalogue d'une vente d'oeuvres d'art graphiques ou plastiques s'entend des exemplaires d'une liste illustr\u00e9e ou non, diffus\u00e9e avant une vente aux ench\u00e8res publiques, d\u00e9crivant, en vue d'informer les acheteurs potentiels, les oeuvres qui seront dispers\u00e9es au cours de la vente, ainsi que les conditions de celle-ci, et mis gratuitement ou \u00e0 prix co\u00fbtant \u00e0 la disposition de toute personne qui en fait la demande \u00e0 l'officier public ou minist\u00e9riel proc\u00e9dant \u00e0 la vente.",
            "texteHtml": "<p></p>Pour l'application des dispositions du d du 3\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069414&idArticle=LEGIARTI000006278912&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L122-5 (V)'>l'article L. 122-5</a>, le catalogue d'une vente d'oeuvres d'art graphiques ou plastiques s'entend des exemplaires d'une liste illustr\u00e9e ou non, diffus\u00e9e avant une vente aux ench\u00e8res publiques, d\u00e9crivant, en vue d'informer les acheteurs potentiels, les oeuvres qui seront dispers\u00e9es au cours de la vente, ainsi que les conditions de celle-ci, et mis gratuitement ou \u00e0 prix co\u00fbtant \u00e0 la disposition de toute personne qui en fait la demande \u00e0 l'officier public ou minist\u00e9riel proc\u00e9dant \u00e0 la vente.<p></p><p></p>",
            "num": "R122-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1230163200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Le droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133345",
                        "id": "LEGISCTA000006133345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Droits des auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146375",
                        "id": "LEGISCTA000006146375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Droits patrimoniaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161709",
                        "id": "LEGISCTA000006161709",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019989513",
                        "id": "LEGISCTA000020085920",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279860",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019989513",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020085920",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Le droit d'auteur &gt; Titre II : Droits des auteurs &gt; Chapitre II : Droits patrimoniaux &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020085915",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019986557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1391\n du 19 d\u00e9cembre 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000019987851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-19",
                    "dateDebutCible": "2008-12-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019986557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1391\n du 19 d\u00e9cembre 2008 - art. 4",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000019987853",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-19",
                    "dateDebutCible": "2008-12-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L122-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006278912",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045961575",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656115200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279870",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279875",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692686",
                    "textTitle": "Loi 57-297 1957-03-11 art. 42 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692686",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279891",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020085910",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279860",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1178755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279861",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178755200000,
                    "dateFin": 1230163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020085915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230163200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R122-1",
                "122-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006279861",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006279861",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le droit de suite pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 122-8 est exigible, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent chapitre, lors de la vente, sous quelque forme que ce soit, d'une oeuvre d'art originale graphique ou plastique autre que la premi\u00e8re cession op\u00e9r\u00e9e par l'auteur ou par ses ayants droit, d\u00e8s lors que le vendeur, l'acheteur ou un interm\u00e9diaire interviennent dans cette cession dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle et que l'une au moins des conditions suivantes est remplie : 1\u00b0 La vente est effectu\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais ; 2\u00b0 La vente y est assujettie \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le droit de suite pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 122-8 est exigible, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent chapitre, lors de la vente, sous quelque forme que ce soit, d'une oeuvre d'art originale graphique ou plastique autre que la premi\u00e8re cession op\u00e9r\u00e9e par l'auteur ou par ses ayants droit, d\u00e8s lors que le vendeur, l'acheteur ou un interm\u00e9diaire interviennent dans cette cession dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle et que l'une au moins des conditions suivantes est remplie :<p></p><p></p>   1\u00b0 La vente est effectu\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais ;<p></p><p></p>   2\u00b0 La vente y est assujettie \u00e0 la taxe sur la valeur ajout\u00e9e.<p></p>",
            "num": "R122-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1178755200000,
            "dateFin": 1230163200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 134217727,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Le droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133345",
                        "id": "LEGISCTA000006133345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Droits des auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146375",
                        "id": "LEGISCTA000006146375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Droits patrimoniaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161709",
                        "id": "LEGISCTA000006161709",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279860",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161709",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161709",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Droits patrimoniaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Le droit d'auteur &gt; Titre II : Droits des auteurs &gt; Chapitre II : Droits patrimoniaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006279861",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2007-756 2007-05-09 article 3 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret s'appliquent aux ventes conclues \u00e0 compter du premier jour du mois suivant sa publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret 2007-756 2007-05-09 article 3 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret s'appliquent aux ventes conclues \u00e0 compter du premier jour du mois suivant sa publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000649504",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-756 du 9 mai 2007 - art. 1 () JORF 10 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006264186",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-09",
                    "dateDebutCible": "2007-05-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019986557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1391\n du 19 d\u00e9cembre 2008 - art. 2",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019987849",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-24",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-19",
                    "dateDebutCible": "2008-12-25"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L122-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006278924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045961575",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656115200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279870",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279875",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692686",
                    "textTitle": "Loi 57-297 1957-03-11 art. 42 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692686",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020085910",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279860",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1178755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279861",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178755200000,
                    "dateFin": 1230163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020085915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230163200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R122-1",
                "122-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006279860",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006279860",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le seuil de perception du droit de suite mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 122-8 est fix\u00e9 \u00e0 un prix de vente de 15,24 euros.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le seuil de perception du droit de suite mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 122-8 est fix\u00e9 \u00e0 un prix de vente de 15,24 euros.<p></p><p></p>",
            "num": "R122-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 797731200000,
            "dateFin": 1178755200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 134217727,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Le droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133345",
                        "id": "LEGISCTA000006133345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Droits des auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146375",
                        "id": "LEGISCTA000006146375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Droits patrimoniaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161709",
                        "id": "LEGISCTA000006161709",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006279860",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161709",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161709",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Droits patrimoniaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Le droit d'auteur &gt; Titre II : Droits des auteurs &gt; Chapitre II : Droits patrimoniaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006279860",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000735895",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1995-04-10 annexe JORF 13 avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000735895",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-04-13",
                    "dateSignaTexte": "1995-04-10",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 95-385 1955-04-10",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L122-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L122-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006278924",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482537600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279863",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1178755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045961575",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656115200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279870",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R122-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279875",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1001894400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692686",
                    "textTitle": "Loi 57-297 1957-03-11 art. 42 alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000692686",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. R122-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020085910",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279860",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 797731200000,
                    "dateFin": 1178755200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006279861",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178755200000,
                    "dateFin": 1230163200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020085915",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1230163200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R122-1",
                "122-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}