{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006747384",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 161-8-8 : 1\u00b0 Soit l'organisme d'assurance maladie comp\u00e9tent a d\u00e9termin\u00e9 le r\u00e9gime dont la personne concern\u00e9e rel\u00e8ve ; ce r\u00e9gime, sauf s'il s'agit de celui de l'assurance personnelle, est alors tenu de rembourser int\u00e9gralement, dans un d\u00e9lai de six mois suivant la demande formul\u00e9e par le r\u00e9gime de l'assurance personnelle, les prestations que celui-ci a servies ; 2\u00b0 Soit l'organisme d'assurance maladie comp\u00e9tent n'a pu \u00e9tablir que la personne concern\u00e9e relevait \u00e0 un titre quelconque d'un r\u00e9gime obligatoire d'assurance maladie et maternit\u00e9 ou du r\u00e9gime de l'assurance personnelle ; cette personne demeure alors affili\u00e9e au r\u00e9gime de l'assurance personnelle dans les conditions de droit commun ; toutefois, les cotisations aff\u00e9rentes \u00e0 la p\u00e9riode correspondant \u00e0 la dur\u00e9e de l'affiliation provisoire sont exigibles en m\u00eame temps que les cotisations dues \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance suivant la fin de l'affiliation provisoire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 161-8-8 :<p></p><p></p>   1\u00b0 Soit l'organisme d'assurance maladie comp\u00e9tent a d\u00e9termin\u00e9 le r\u00e9gime dont la personne concern\u00e9e rel\u00e8ve ; ce r\u00e9gime, sauf s'il s'agit de celui de l'assurance personnelle, est alors tenu de rembourser int\u00e9gralement, dans un d\u00e9lai de six mois suivant la demande formul\u00e9e par le r\u00e9gime de l'assurance personnelle, les prestations que celui-ci a servies ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Soit l'organisme d'assurance maladie comp\u00e9tent n'a pu \u00e9tablir que la personne concern\u00e9e relevait \u00e0 un titre quelconque d'un r\u00e9gime obligatoire d'assurance maladie et maternit\u00e9 ou du r\u00e9gime de l'assurance personnelle ; cette personne demeure alors affili\u00e9e au r\u00e9gime de l'assurance personnelle dans les conditions de droit commun ; toutefois, les cotisations aff\u00e9rentes \u00e0 la p\u00e9riode correspondant \u00e0 la dur\u00e9e de l'affiliation provisoire sont exigibles en m\u00eame temps que les cotisations dues \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance suivant la fin de l'affiliation provisoire.<p></p>",
            "num": "R161-8-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 795139200000,
            "dateFin": 946684800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1116674,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173255",
                        "id": "LEGISCTA000006173255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Assurances maladie-maternit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186373",
                        "id": "LEGISCTA000006186373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747384",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186373",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186373",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Assurances maladie-maternit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 1 : B\u00e9n\u00e9ficiaires &gt; Sous-section 2 : Assurances maladie-maternit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747384",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000716547",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-277 du 7 mars 1995 - art. 1 () JORF 14 mars 1995 rectificatif JORF 1er avril 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006778131",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1995-03-07",
                    "dateDebutCible": "1995-03-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 8 (V) JORF 16 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779214",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-16",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-15",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-8-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R161-8-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747380",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 795139200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747384",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 795139200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-8-12",
                "161-8-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}