{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000019562370",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : 1\u00b0 Les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur ; 2\u00b0 La date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance ; 3\u00b0 La nature et la qualification de l'emploi ; 4\u00b0 La dur\u00e9e hebdomadaire du travail ; 5\u00b0 La nature du contrat de travail et la date de fin de contrat.",
            "texteHtml": "<p>L'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : <br/>1\u00b0 Les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur ; <br/>2\u00b0 La date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance ; <br/>3\u00b0 La nature et la qualification de l'emploi ; <br/>4\u00b0 La dur\u00e9e hebdomadaire du travail ; <br/>5\u00b0 La nature du contrat de travail et la date de fin de contrat.</p>",
            "num": "R1221-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1312156800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Formation et ex\u00e9cution du contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482807",
                        "id": "LEGISCTA000018537944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Formation du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482809",
                        "id": "LEGISCTA000018537942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9claration unique d'embauche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482851",
                        "id": "LEGISCTA000018537900",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018482869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018482851",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018537900",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9claration unique d'embauche",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre II : Formation et ex\u00e9cution du contrat de travail  &gt; Chapitre Ier : Formation du contrat de travail",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019562370",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024198284",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-681\n du 16 juin 2011 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024199035",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-18",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000754353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-252",
                    "datePubli": 891648000000,
                    "dateDebut": 891648000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1-1 al 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515422",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018537882",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562370",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1312156800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1221-22",
                "1221-22"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018537882",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018537882",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998 relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : 1\u00b0 Les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur ; 2\u00b0 La date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance ; 3\u00b0 La nature et la qualification de l'emploi ; 4\u00b0 La dur\u00e9e hebdomadaire du travail ; 5\u00b0 La nature du contrat de travail et la date de fin de contrat.",
            "texteHtml": "<p>L'Agence nationale pour l'emploi est destinataire, dans les conditions pr\u00e9vues aux <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000754353&idArticle=LEGIARTI000006660598&dateTexte=&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 3 (V)'>articles 3 et 6 du d\u00e9cret n\u00b0 98-252 du 1er avril 1998</a> relatif \u00e0 la d\u00e9claration unique d'embauche, des informations suivantes port\u00e9es sur la d\u00e9claration unique d'embauche par l'employeur : <br/>1\u00b0 Les \u00e9l\u00e9ments d'identification de l'employeur ; <br/>2\u00b0 La date d'embauche du salari\u00e9, son sexe et sa date de naissance ; <br/>3\u00b0 La nature et la qualification de l'emploi ; <br/>4\u00b0 La dur\u00e9e hebdomadaire du travail ; <br/>5\u00b0 La nature du contrat de travail et la date de fin de contrat.</p>",
            "num": "R1221-22",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Formation et ex\u00e9cution du contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482807",
                        "id": "LEGISCTA000018537944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Formation du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482809",
                        "id": "LEGISCTA000018537942",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9claration unique d'embauche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482851",
                        "id": "LEGISCTA000018537900",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018482869",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018482851",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018537900",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9claration unique d'embauche",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre II : Formation et ex\u00e9cution du contrat de travail  &gt; Chapitre Ier : Formation du contrat de travail &gt; Section 2 : D\u00e9claration unique d'embauche",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018537882",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail.<br/>La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009. <br/><br/><br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000754353",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-252 du 1 avril 1998 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "98-252",
                    "datePubli": 891648000000,
                    "dateDebut": 891648000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R320-1-1 al 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R320-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515422",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018537882",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562370",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1312156800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1221-22",
                "1221-22"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}