{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345350",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s.</p>",
            "num": "R521-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000006146384",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000019107897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Chapitre unique : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000006161733",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000018933677",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000019107895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures probatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019102790",
                        "id": "LEGISCTA000019107890",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019102827",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019102790",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019107890",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mesures probatoires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre II : Contentieux &gt; Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux &gt; Section 2 : Mesures probatoires",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345350",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019107877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1214784000000,
                    "dateFin": 1544745600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037807629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1544745600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R521-5",
                "521-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037807629",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037807629",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s.</p>",
            "num": "R521-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1544745600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000006146384",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000019107897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Chapitre unique : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000006161733",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000018933677",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000019107895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures probatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019102790",
                        "id": "LEGISCTA000019107890",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019102827",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019102790",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019107890",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mesures probatoires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre II : Contentieux &gt; Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux &gt; Section 2 : Mesures probatoires",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037807629",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037800540",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1126 du 11 d\u00e9cembre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037801720",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-11",
                    "dateDebutCible": "2018-12-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019107877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1214784000000,
                    "dateFin": 1544745600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037807629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1544745600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R521-5",
                "521-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019107877",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019107877",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s. A la demande de la partie saisie agissant sans d\u00e9lai et justifiant d'un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, il peut \u00e9galement prendre toute mesure pour pr\u00e9server la confidentialit\u00e9 de certains \u00e9l\u00e9ments.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance peut ordonner, au vu du proc\u00e8s-verbal de saisie, toute mesure pour compl\u00e9ter la preuve des actes de contrefa\u00e7on all\u00e9gu\u00e9s. A la demande de la partie saisie agissant sans d\u00e9lai et justifiant d'un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, il peut \u00e9galement prendre toute mesure pour pr\u00e9server la confidentialit\u00e9 de certains \u00e9l\u00e9ments. </p>",
            "num": "R521-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1214784000000,
            "dateFin": 1544745600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1946157055,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083674",
                        "id": "LEGISCTA000006083674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Les dessins et mod\u00e8les",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133349",
                        "id": "LEGISCTA000006133349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000006146384",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146384",
                        "id": "LEGISCTA000019107897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1995-04-13",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Chapitre unique : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000006161733",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2008-06-30",
                        "titre": "Chapitre Ier : Retenue en douane.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000018933677",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161733",
                        "id": "LEGISCTA000019107895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Mesures probatoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019102790",
                        "id": "LEGISCTA000019107890",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019102827",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019102790",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019107890",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Mesures probatoires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les dessins et mod\u00e8les &gt; Titre II : Contentieux &gt; Chapitre Ier : Contentieux des dessins ou mod\u00e8les nationaux &gt; Section 2 : Mesures probatoires",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019107877",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019080002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-624\n du 27 juin 2008 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000019096918",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-29",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-27",
                    "dateDebutCible": "2008-06-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019107877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1214784000000,
                    "dateFin": 1544745600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037807629",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1544745600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345350",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R521-5",
                "521-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}