{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006738544",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0). A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de six ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales. A compter du 1er janvier 1994, le rachat des cotisations effectu\u00e9 sur l'assiette \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 des revenus professionnels non salari\u00e9s non agricoles du chef d'entreprise pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 742-26 (2\u00b0) ne vise que les p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant de six ans la date de l'affiliation au r\u00e9gime sous r\u00e9serve que lesdites p\u00e9riodes soient post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 1991. Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande. L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0).<p></p><p></p>   A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de six ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales.<p></p><p></p>   A compter du 1er janvier 1994, le rachat des cotisations effectu\u00e9 sur l'assiette \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 des revenus professionnels non salari\u00e9s non agricoles du chef d'entreprise pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 742-26 (2\u00b0) ne vise que les p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant de six ans la date de l'affiliation au r\u00e9gime sous r\u00e9serve que lesdites p\u00e9riodes soient post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 1991.<p></p><p></p>   Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande.<p></p><p></p>   L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.<p></p>",
            "num": "D742-30-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 824169600000,
            "dateFin": 1165968000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1030776,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126865",
                        "id": "LEGISCTA000006126865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Assurance personnelle - Assurance volontaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141584",
                        "id": "LEGISCTA000006141584",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155940",
                        "id": "LEGISCTA000006155940",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions concernant les r\u00e9gimes des non salari\u00e9s non-agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172322",
                        "id": "LEGISCTA000006172322",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185668",
                        "id": "LEGISCTA000006185668",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738542",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185668",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185668",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre IV : Assurance personnelle - Assurance volontaire &gt; Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9 &gt; Section 2 : Dispositions concernant les r\u00e9gimes des non salari\u00e9s non-agricoles &gt; Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738544",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000375348",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-107 du 6 f\u00e9vrier 1996 - art. 1 () JORF 13 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006771116",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-02-13",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-06",
                    "dateDebutCible": "1996-02-13"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788610",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1580 du 11 d\u00e9cembre 2006 - art. 10 () JORF 13 d\u00e9cembre 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006778514",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-11",
                    "dateDebutCible": "2006-12-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D742-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L742-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738542",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 510364800000,
                    "dateFin": 757382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738543",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 757382400000,
                    "dateFin": 824169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738544",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 824169600000,
                    "dateFin": 1165968000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D742-30-1",
                "742-30-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738543",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738543",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non-salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0). A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales. A compter du 1er janvier 1994, le rachat des cotisations effectu\u00e9 sur l'assiette \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 des revenus professionnels non salari\u00e9s non agricoles du chef d'entreprise pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 742-26 (2\u00b0) ne vise que les p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant de deux ans la date de l'affiliation au r\u00e9gime sous r\u00e9serve que lesdites p\u00e9riodes soient post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 1991. Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande.    L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.",
            "texteHtml": "<p></p>      Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non-salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0).<p></p><p></p>   A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales.<p></p><p></p>   A compter du 1er janvier 1994, le rachat des cotisations effectu\u00e9 sur l'assiette \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 des revenus professionnels non salari\u00e9s non agricoles du chef d'entreprise pr\u00e9vue \u00e0 l'article D. 742-26 (2\u00b0) ne vise que les p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant de deux ans la date de l'affiliation au r\u00e9gime sous r\u00e9serve que lesdites p\u00e9riodes soient post\u00e9rieures au 31 d\u00e9cembre 1991.<p></p><p></p>   Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande.    L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.<p></p>",
            "num": "D742-30-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 757382400000,
            "dateFin": 824169600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Livre 7 : R\u00e9gimes divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126862",
                        "id": "LEGISCTA000006126862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141575",
                        "id": "LEGISCTA000006141575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Titre 4 : Assurance personnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155924",
                        "id": "LEGISCTA000006155924",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Assurance volontaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172293",
                        "id": "LEGISCTA000006172293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185639",
                        "id": "LEGISCTA000006185639",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-02-13",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions concernant les r\u00e9gimes des non-salari\u00e9s non-agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194306",
                        "id": "LEGISCTA000006194306",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-02-13",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198129",
                        "id": "LEGISCTA000006198129",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738542",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198129",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198129",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 7 : R\u00e9gimes divers &gt; Dispositions diverses &gt; Titre 4 : Assurance personnelle &gt; Assurance volontaire &gt; Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738543",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000180176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-694 du 27 mars 1993 - art. 2 () JORF 28 mars 1993 en vigueur le 1er janvier 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006930602",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-03-28",
                    "dateSignaTexte": "1993-03-27",
                    "dateDebutCible": "1994-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-26 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D742-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738540",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590364800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L742-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738542",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 510364800000,
                    "dateFin": 757382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738543",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 757382400000,
                    "dateFin": 824169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738544",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 824169600000,
                    "dateFin": 1165968000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D742-30-1",
                "742-30-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738542",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738542",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non-salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0). A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales. Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux deux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande.    L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.",
            "texteHtml": "<p></p>      Les conjoints collaborateurs mentionn\u00e9s lors de la demande de rachat au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers ou au registre des entreprises tenu par les chambres de m\u00e9tiers d'Alsace et de la Moselle peuvent demander \u00e0 verser, en totalit\u00e9 ou en partie, les cotisations d'assurance volontaire au titre de leurs ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle non-salari\u00e9e, artisanale, industrielle ou commerciale exerc\u00e9e du 1er janvier 1978 au 31 d\u00e9cembre 1985, s'ils justifient qu'ils remplissent les conditions requises \u00e0 l'article L. 742-6 (4\u00b0 ou 5\u00b0).<p></p><p></p>   A compter du 1er janvier 1986, les conjoints collaborateurs susmentionn\u00e9s peuvent demander le rachat de p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle dans la limite de deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant la date de leur affiliation au r\u00e9gime d'assurance vieillesse des professions artisanales, industrielles ou commerciales.<p></p><p></p>   Le rachat des p\u00e9riodes d'activit\u00e9 professionnelle vis\u00e9es aux deux alin\u00e9as ci-dessus ne peut faire l'objet que d'une seule et unique demande.    L'exigibilit\u00e9 et le versement de l'ensemble des cotisations de rachat s'\u00e9chelonnent sur une p\u00e9riode de quatre ans et s'effectuent par fractions annuelles \u00e9gales.<p></p>",
            "num": "D742-30-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 510364800000,
            "dateFin": 757382400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Livre 7 : R\u00e9gimes divers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126862",
                        "id": "LEGISCTA000006126862",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-02-05",
                        "titre": "Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141575",
                        "id": "LEGISCTA000006141575",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Titre 4 : Assurance personnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155924",
                        "id": "LEGISCTA000006155924",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Assurance volontaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172293",
                        "id": "LEGISCTA000006172293",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-05-05",
                        "titre": "Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185639",
                        "id": "LEGISCTA000006185639",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-02-13",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions concernant les r\u00e9gimes des non-salari\u00e9s non-agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194306",
                        "id": "LEGISCTA000006194306",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1996-02-13",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198129",
                        "id": "LEGISCTA000006198129",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738542",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198129",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198129",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre 7 : R\u00e9gimes divers &gt; Dispositions diverses &gt; Titre 4 : Assurance personnelle &gt; Assurance volontaire &gt; Chapitre 2 : Assurance volontaire vieillesse et assurance volontaire invalidit\u00e9 &gt; Section 2 : Dispositions concernant les r\u00e9gimes des non-salari\u00e9s non-agricoles &gt; Sous-section 2 : Dispositions communes au r\u00e9gime des professions artisanales et \u00e0 celui des professions industrielles et commerciales.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738542",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000333207",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 86-300 1986-03-04 art. 2 JORF 5 mars 1986",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000333207",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1986-03-05",
                    "dateSignaTexte": "1986-03-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L742-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L742-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738542",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 510364800000,
                    "dateFin": 757382400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738543",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 757382400000,
                    "dateFin": 824169600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738544",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 824169600000,
                    "dateFin": 1165968000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D742-30-1",
                "742-30-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}