{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027808589",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision de condamnation peut \u00eatre refus\u00e9e dans les cas suivants : 1\u00b0 La d\u00e9cision de condamnation est fond\u00e9e sur des infractions commises en totalit\u00e9, en majeure partie ou pour l'essentiel sur le territoire fran\u00e7ais ou en un lieu assimil\u00e9 ; 2\u00b0 La dur\u00e9e de la peine restant \u00e0 ex\u00e9cuter est inf\u00e9rieure \u00e0 six mois \u00e0 la date de r\u00e9ception du certificat ; 3\u00b0 L'Etat de condamnation a refus\u00e9 de donner son consentement \u00e0 ce que la personne condamn\u00e9e puisse \u00eatre poursuivie, condamn\u00e9e ou priv\u00e9e de libert\u00e9 en France pour une infraction commise avant son transf\u00e8rement, autre que celle ayant motiv\u00e9 celui-ci.",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'ex\u00e9cution de la d\u00e9cision de condamnation peut \u00eatre refus\u00e9e dans les cas suivants : <br/><br/> 1\u00b0 La d\u00e9cision de condamnation est fond\u00e9e sur des infractions commises en totalit\u00e9, en majeure partie ou pour l'essentiel sur le territoire fran\u00e7ais ou en un lieu assimil\u00e9 ; <br/><br/> 2\u00b0 La dur\u00e9e de la peine restant \u00e0 ex\u00e9cuter est inf\u00e9rieure \u00e0 six mois \u00e0 la date de r\u00e9ception du certificat ; <br/><br/> 3\u00b0 L'Etat de condamnation a refus\u00e9 de donner son consentement \u00e0 ce que la personne condamn\u00e9e puisse \u00eatre poursuivie, condamn\u00e9e ou priv\u00e9e de libert\u00e9 en France pour une infraction commise avant son transf\u00e8rement, autre que celle ayant motiv\u00e9 celui-ci. </p>",
            "num": "728-33",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1375833600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138143",
                        "id": "LEGISCTA000006138143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : De l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de condamnation \u00e0 une peine ou \u00e0 une mesure de s\u00fbret\u00e9 privative de libert\u00e9 en application de la d\u00e9cision-cadre 2008/909/JAI du Conseil du 27 novembre 2008 concernant l'application du principe de reconnaissance mutuelle aux jugements en mati\u00e8re p\u00e9nale pronon\u00e7ant des peines ou des mesures privatives de libert\u00e9 aux fins de leur ex\u00e9cution dans l'Union europ\u00e9enne\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027808216",
                        "id": "LEGISCTA000027808216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'ex\u00e9cution sur le territoire fran\u00e7ais des condamnations prononc\u00e9es par les juridictions des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne \n\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027808581",
                        "id": "LEGISCTA000027808581",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Motifs du refus de reconnaissance et d'ex\u00e9cution\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027808583",
                        "id": "LEGISCTA000027808583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027808589",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027808583",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027808583",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Motifs du refus de reconnaissance et d'ex\u00e9cution\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre VI : De l'ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de condamnation \u00e0 une peine ou \u00e0 une mesure de s\u00fbret\u00e9 privative de libert\u00e9 en application de la d\u00e9cision-cadre 2008/909/JAI du Conseil du 27 novembre 2008 concernant l'application du principe de reconnaissance mutuelle aux jugements en mati\u00e8re p\u00e9nale pronon\u00e7ant des peines ou des mesures privatives de libert\u00e9 aux fins de leur ex\u00e9cution dans l'Union europ\u00e9enne\n &gt; Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'ex\u00e9cution sur le territoire fran\u00e7ais des condamnations prononc\u00e9es par les juridictions des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne \n\n\n &gt; Paragraphe 1 : Motifs du refus de reconnaissance et d'ex\u00e9cution\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027808589",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027805521",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-711\n du 5 ao\u00fbt 2013 - art. 11",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000027806758",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-05",
                    "dateDebutCible": "2013-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 728-31 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "728-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000027808585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1375833600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 728-40 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "728-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000027808605",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1375833600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 728-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "728-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000027808613",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1375833600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 728-45 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "728-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000027808617",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1375833600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 728-52 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "728-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000044996291",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1641513600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027808589",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1375833600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "728-33"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}