{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041779965",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 321-12 de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et leur soumet ensuite le projet d'adaptation pour avis. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation. Le sch\u00e9ma adapt\u00e9 avec sa quote-part unitaire modifi\u00e9e est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site internet du gestionnaire du r\u00e9seau de transport.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 321-12 de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et leur soumet ensuite le projet d'adaptation pour avis. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation.<br/><br/>\nLe sch\u00e9ma adapt\u00e9 avec sa quote-part unitaire modifi\u00e9e est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site internet du gestionnaire du r\u00e9seau de transport.</p><p></p>",
            "num": "D321-20-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1585872000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146893823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748461",
                        "id": "LEGISCTA000031748461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748463",
                        "id": "LEGISCTA000031748463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748485",
                        "id": "LEGISCTA000031748485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032394561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9 &gt; TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION &gt; Chapitre Ier : Le transport &gt; Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041779965",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-382 du 31 mars 2020, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations de raccordement pour lesquelles la convention de raccordement mentionn\u00e9e aux articles L. 342-4 et L. 342-9 du code de l'\u00e9nergie n'a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret. Les proc\u00e9dures d'\u00e9laboration, adaptation ou r\u00e9vision en cours sont r\u00e9put\u00e9es avoir \u00e9t\u00e9 valablement lanc\u00e9es.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-382 du 31 mars 2020, ces dispositions s'appliquent aux op\u00e9rations de raccordement pour lesquelles la convention de raccordement mentionn\u00e9e aux articles L. 342-4 et L. 342-9 du code de l'\u00e9nergie n'a pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret. Les proc\u00e9dures d'\u00e9laboration, adaptation ou r\u00e9vision en cours sont r\u00e9put\u00e9es avoir \u00e9t\u00e9 valablement lanc\u00e9es.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041776677",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-382 du 31 mars 2020 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000041777638",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-04-02",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-31",
                    "dateDebutCible": "2020-04-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D321-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031748491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-20-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-20-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032394563",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460592000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032394561",
                    "etat": "ANNULE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1460592000000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037139033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1530403200000,
                    "dateFin": 1585872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041779965",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1585872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-20-3",
                "321-20-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037139033",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037139033",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 321-12 de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et leur soumet ensuite le projet d'adaptation pour avis. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation. Le sch\u00e9ma adapt\u00e9 est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site internet du gestionnaire du r\u00e9seau de transport.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 321-12 de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et leur soumet ensuite le projet d'adaptation pour avis. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation.<br/><br/>\n Le sch\u00e9ma adapt\u00e9 est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site internet du gestionnaire du r\u00e9seau de transport.</p><p></p>",
            "num": "D321-20-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1530403200000,
            "dateFin": 1585872000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146893823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748461",
                        "id": "LEGISCTA000031748461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748463",
                        "id": "LEGISCTA000031748463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748485",
                        "id": "LEGISCTA000031748485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032394561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9 &gt; TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION &gt; Chapitre Ier : Le transport &gt; Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037139033",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037130677",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-544 du 28 juin 2018 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037133452",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-28",
                    "dateDebutCible": "2018-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D321-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031748491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-20-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-20-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037139027",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032394561",
                    "etat": "ANNULE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1460592000000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037139033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1530403200000,
                    "dateFin": 1585872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041779965",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1585872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-20-3",
                "321-20-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032394561",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032394561",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et soumet le projet d'adaptation aux personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 321-12 . Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation. Le sch\u00e9ma adapt\u00e9 est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site Internet du r\u00e9seau de transport.",
            "texteHtml": "<p></p><div align='left'>Le gestionnaire du r\u00e9seau de transport informe le pr\u00e9fet de r\u00e9gion de son intention de proc\u00e9der \u00e0 l'adaptation du sch\u00e9ma r\u00e9gional de raccordement au r\u00e9seau et soumet le projet d'adaptation aux personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&idArticle=LEGIARTI000031748491&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 321-12</a>. Leur avis est r\u00e9put\u00e9 rendu \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la communication du projet d'adaptation. <p></p><p>Le sch\u00e9ma adapt\u00e9 est notifi\u00e9 au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et publi\u00e9 sur le site Internet du r\u00e9seau de transport.</p><p></p></div><p></p>",
            "num": "D321-20-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ANNULE",
            "dateDebut": 1460592000000,
            "dateFin": 1513900800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146893823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748461",
                        "id": "LEGISCTA000031748461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748463",
                        "id": "LEGISCTA000031748463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748485",
                        "id": "LEGISCTA000031748485",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032394561",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031748485",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9 &gt; TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION &gt; Chapitre Ier : Le transport &gt; Section 2 : Les missions du gestionnaire de r\u00e9seau de transport en mati\u00e8re de raccordement des \u00e9nergies renouvelables",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032394561",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032393704",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-434 du 11 avril 2016 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032394254",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-13",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-11",
                    "dateDebutCible": "2016-04-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036448309",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b0400669 du 22 d\u00e9cembre 2017, v. init.",
                    "linkType": "ANNULATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000036448309",
                    "natureText": "DECISION",
                    "datePubliTexte": "2018-01-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D321-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031748491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-20-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-20-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032394563",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460592000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032394561",
                    "etat": "ANNULE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1460592000000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037139033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1530403200000,
                    "dateFin": 1585872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041779965",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1585872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-20-3",
                "321-20-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}