{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006520608",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s.<p></p>\n Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.<p></p>",
            "num": "R933-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1079049600000,
            "dateFin": 1212624000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095565",
                        "id": "LEGISCTA000006095565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120260",
                        "id": "LEGISCTA000006120260",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-12",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Titre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie et aux collectivit\u00e9s d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137545",
                        "id": "LEGISCTA000006137545",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-03-12",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151270",
                        "id": "LEGISCTA000006151270",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006520606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151270",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151270",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006520608",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000337659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-329 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000337659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-330 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874394",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000251653",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-211 du 9 mars 2004 - art. 3 () JORF 12 mars 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229279",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2004-03-09",
                    "dateDebutCible": "2004-03-12"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018897680",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522\n du 2 juin 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018898553",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R562-19 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R562-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000018921357",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 743817600000,
                    "dateFin": 921974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 921974400000,
                    "dateFin": 1079049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520608",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079049600000,
                    "dateFin": 1212624000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-7",
                "933-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006520607",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006520607",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s.<p></p>\n Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.<p></p>",
            "num": "R933-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 921974400000,
            "dateFin": 1079049600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095565",
                        "id": "LEGISCTA000006095565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120260",
                        "id": "LEGISCTA000006120260",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-03-21",
                        "fin": "2004-03-12",
                        "titre": "Titre III : Dispositions particuli\u00e8res aux territoires d'outre-mer et \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137544",
                        "id": "LEGISCTA000006137544",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-03-21",
                        "fin": "2004-03-12",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151264",
                        "id": "LEGISCTA000006151264",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006520606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151264",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151264",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006520607",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000337659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-329 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000337659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-330 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874394",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000393606",
                    "textTitle": "Loi n\u00b099-209 du 19 mars 1999 - art. 222 () JORF 21 mars 1999",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "222",
                    "articleId": "LEGIARTI000006386099",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1999-03-21",
                    "dateSignaTexte": "1999-03-19",
                    "dateDebutCible": "1999-03-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000393606",
                    "textTitle": "Loi n\u00b099-209 du 19 mars 1999 - art. 222 ()",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "222",
                    "articleId": "LEGIARTI000006386099",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 743817600000,
                    "dateFin": 921974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 921974400000,
                    "dateFin": 1079049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520608",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079049600000,
                    "dateFin": 1212624000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-7",
                "933-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006520606",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006520606",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s. Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du tribunal de premi\u00e8re instance proc\u00e8de, en pr\u00e9sence du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s ledit tribunal, \u00e0 l'installation publique des assesseurs nouvellement d\u00e9sign\u00e9s.<p></p>\n Il est dress\u00e9 un proc\u00e8s-verbal de cette installation.<p></p>",
            "num": "R933-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 743817600000,
            "dateFin": 921974400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095565",
                        "id": "LEGISCTA000006095565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2008-06-05",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120260",
                        "id": "LEGISCTA000006120260",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-28",
                        "fin": "2002-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions particuli\u00e8res aux territoires d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137543",
                        "id": "LEGISCTA000006137543",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1993-07-28",
                        "fin": "1999-03-21",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151242",
                        "id": "LEGISCTA000006151242",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006520606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006151242",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006151242",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Dispositions particuli\u00e8res applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre IX : Dispositions particuli\u00e8res &gt; Titre III : Dispositions particuli\u00e8res aux territoires d'outre-mer",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006520606",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000337659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-329 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000337659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000874394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-330 1978-03-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000874394",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1978-03-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000529280",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-955 du 26 juillet 1993 - art. 1 () JORF 28 juillet 1993",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006932824",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-07-28",
                    "dateSignaTexte": "1993-07-26",
                    "dateDebutCible": "1993-07-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 743817600000,
                    "dateFin": 921974400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520607",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 921974400000,
                    "dateFin": 1079049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006520608",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1079049600000,
                    "dateFin": 1212624000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R933-7",
                "933-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}