{
    "cid": "LEGIARTI000028284718",
    "num": "R122-47",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION  DE LA S\u00c9CURIT\u00c9 INT\u00c9RIEURE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284573",
                        "id": "LEGISCTA000028287677",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANISATION ADMINISTRATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284612",
                        "id": "LEGISCTA000028287656",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Pr\u00e9fets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284617",
                        "id": "LEGISCTA000028287652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Pr\u00e9fet de zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284621",
                        "id": "LEGISCTA000028287648",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : Dispositions particuli\u00e8res  \u00e0 la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 Sud",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284713",
                        "id": "LEGISCTA000028287587",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028284718",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R122-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000028284670",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599873142224,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R122-35 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R122-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000028284701",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599873142224,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R*1311-25-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*1311-25-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499600",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R1312-6-1 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1312-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026499642",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113\n du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                }
            ],
            "num": "R122-47",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application \u00e0 la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 Sud des dispositions des articles R. 122-25 , R. 122-35 et R. 122-36, la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au sous-pr\u00e9fet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 Sud.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application \u00e0 la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 Sud des dispositions des <a href='/article/LEGIARTI000028284670' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R122-25 (VD)'>articles R. 122-25</a>, <a href='/article/LEGIARTI000028284701' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R122-35 (VD)'>R. 122-35 et R. 122-36,</a> la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour la d\u00e9fense et la s\u00e9curit\u00e9 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au sous-pr\u00e9fet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la zone de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 Sud.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}