{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006645457",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les organisations syndicales d'employeurs mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 910-22 d\u00e9signent leurs repr\u00e9sentants \u00e0 la commission institu\u00e9e \u00e0 l'article L. 910-3 \u00e0 raison de : - deux pour le Conseil national du patronat fran\u00e7ais ; - un pour la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ; - un pour l'Union professionnelle artisanale ; - un pour la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les organisations syndicales d'employeurs mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 910-22 d\u00e9signent leurs repr\u00e9sentants \u00e0 la commission institu\u00e9e \u00e0 l'article L. 910-3 \u00e0 raison de :<p></p><p></p>   - deux pour le Conseil national du patronat fran\u00e7ais ;<p></p><p></p>   - un pour la Conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale des petites et moyennes entreprises ;<p></p><p></p>   - un pour l'Union professionnelle artisanale ;<p></p><p></p>   - un pour la F\u00e9d\u00e9ration nationale des syndicats d'exploitants agricoles.<p></p>",
            "num": "D910-26",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 826761600000,
            "dateFin": 1020297600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-08-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101374",
                        "id": "LEGISCTA000006101374",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123869",
                        "id": "LEGISCTA000006123869",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre Ier : Des institutions de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139756",
                        "id": "LEGISCTA000018518472",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-03-14",
                        "fin": "2002-05-02",
                        "titre": "Chapitre III : Composition et modalit\u00e9s de fonctionnement de la Commission nationale des comptes de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006153954",
                        "id": "LEGISCTA000006153954",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006645457",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006153954",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006153954",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Composition et modalit\u00e9s de fonctionnement de la Commission nationale des comptes de la formation professionnelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets simples &gt; Livre IX : De la formation professionnelle continue dans le cadre de l'\u00e9ducation permanente &gt; Titre Ier : Des institutions de la formation professionnelle",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006645457",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000741059",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b096-190 du 12 mars 1996 - art. 1 () JORF 14 mars 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006667189",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1996-03-14",
                    "dateSignaTexte": "1996-03-12",
                    "dateDebutCible": "1996-03-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000225914",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-658 du 29 avril 2002 - art. 3 () JORF 2 mai 2002",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006211177",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2002-04-29",
                    "dateDebutCible": "2002-05-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D910-22 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D910-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 223948800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L910-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L910-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651280",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 791942400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006645457",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 826761600000,
                    "dateFin": 1020297600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D910-26",
                "910-26"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}