{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046306686",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le d\u00e9cret n\u00b0 2020-1493 du 30 novembre 2020 relatif \u00e0 la base de donn\u00e9es sociales et au rapport social unique dans la fonction publique est applicable au comit\u00e9 social d'administration de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires. Les \u00e9l\u00e9ments et donn\u00e9es concernant les agents mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du I de l'article L. 1233-5 sont compl\u00e9t\u00e9s par des \u00e9l\u00e9ments et donn\u00e9es \u00e9quivalents pour les salari\u00e9s mentionn\u00e9s au 3\u00b0 du I du m\u00eame article.",
            "texteHtml": "<p>Le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000042592819&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b02020-1493 du 30 novembre 2020 (V)'>d\u00e9cret n\u00b0 2020-1493 </a>du 30 novembre 2020 relatif \u00e0 la base de donn\u00e9es sociales et au rapport social unique dans la fonction publique est applicable au comit\u00e9 social d'administration de l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des territoires. </p><p></p><p>Les \u00e9l\u00e9ments et donn\u00e9es concernant les agents mentionn\u00e9s aux 1\u00b0 et 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000038800635&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1233-5 (VT)'>L. 1233-5</a> sont compl\u00e9t\u00e9s par des \u00e9l\u00e9ments et donn\u00e9es \u00e9quivalents pour les salari\u00e9s mentionn\u00e9s au 3\u00b0 du I du m\u00eame article.</p>",
            "num": "R1233-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORGANISMES NATIONAUX COMP\u00c9TENTS \u00c0 L'\u00c9GARD DES COLLECTIVIT\u00c9S TERRITORIALES ET DE LEURS GROUPEMENTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135521",
                        "id": "LEGISCTA000006135521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2019-11-20",
                        "titre": "TITRE III : LE CONSEIL NATIONAL DES SERVICES PUBLICS D\u00c9PARTEMENTAUX ET COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149359",
                        "id": "LEGISCTA000006149359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : AGENCE NATIONALE DE LA COH\u00c9SION DES TERRITOIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149359",
                        "id": "LEGISCTA000039397245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Ressources et moyens ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039394422",
                        "id": "LEGISCTA000039394422",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-24",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494142",
                        "id": "LEGISCTA000041494142",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Comit\u00e9 social d'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494142",
                        "id": "LEGISCTA000046306660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-24",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Attributions ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494144",
                        "id": "LEGISCTA000041494144",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494144",
                        "id": "LEGISCTA000046306658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Attributions\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046305182",
                        "id": "LEGISCTA000046305845",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000041494186",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046305182",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046305845",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Attributions\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE II : ORGANISMES NATIONAUX COMP\u00c9TENTS \u00c0 L'\u00c9GARD DES COLLECTIVIT\u00c9S TERRITORIALES ET DE LEURS GROUPEMENTS &gt; TITRE III : AGENCE NATIONALE DE LA COH\u00c9SION DES TERRITOIRES &gt; Chapitre III : Ressources et moyens  &gt; Section 4 : Comit\u00e9 social d'administration &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Paragraphe 2 : Attributions\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046306686",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1240 du 19 septembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1240 du 19 septembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046304564",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1240 du 19 septembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046304891",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-09-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-09-19",
                    "dateDebutCible": "2022-09-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042592819",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1493 du 30 novembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042592819",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1493",
                    "datePubli": 1606867200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1233-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038800635",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1563926400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000041494186",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1579824000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046306686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1233-17",
                "1233-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041494186",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041494186",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9signent, en leur sein, le secr\u00e9taire du comit\u00e9 et fixent la dur\u00e9e de son mandat.",
            "texteHtml": "<p>Les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9signent, en leur sein, le secr\u00e9taire du comit\u00e9 et fixent la dur\u00e9e de son mandat.</p>",
            "num": "R1233-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1579824000000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116641",
                        "id": "LEGISCTA000006116641",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORGANISMES NATIONAUX COMP\u00c9TENTS \u00c0 L'\u00c9GARD DES COLLECTIVIT\u00c9S TERRITORIALES ET DE LEURS GROUPEMENTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135521",
                        "id": "LEGISCTA000006135521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2019-11-20",
                        "titre": "TITRE III : LE CONSEIL NATIONAL DES SERVICES PUBLICS D\u00c9PARTEMENTAUX ET COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149359",
                        "id": "LEGISCTA000006149359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : AGENCE NATIONALE DE LA COH\u00c9SION DES TERRITOIRES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149359",
                        "id": "LEGISCTA000039397245",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Ressources et moyens ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039394422",
                        "id": "LEGISCTA000039394422",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-24",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494142",
                        "id": "LEGISCTA000041494142",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Comit\u00e9 social d'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494142",
                        "id": "LEGISCTA000046306660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-24",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494180",
                        "id": "LEGISCTA000041494180",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Commission des droits des salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494180",
                        "id": "LEGISCTA000046306723",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-24",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494182",
                        "id": "LEGISCTA000041494182",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et mandat des repr\u00e9sentants du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041494182",
                        "id": "LEGISCTA000046306721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000041494186",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000041494182",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046306721",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et mandat des repr\u00e9sentants du personnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES &gt; LIVRE II : ORGANISMES NATIONAUX COMP\u00c9TENTS \u00c0 L'\u00c9GARD DES COLLECTIVIT\u00c9S TERRITORIALES ET DE LEURS GROUPEMENTS &gt; TITRE III : AGENCE NATIONALE DE LA COH\u00c9SION DES TERRITOIRES &gt; Chapitre III : Ressources et moyens  &gt; Section 4 : Comit\u00e9 social d'administration &gt; Sous-section 3 : Commission des droits des salari\u00e9s &gt; Paragraphe 1 : Composition et mandat des repr\u00e9sentants du personnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041494186",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041451021",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-39 du 22 janvier 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041492901",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2020-01-22",
                    "dateDebutCible": "2020-01-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000041494186",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1579824000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046306686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1233-17",
                "1233-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}