{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039644690",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes : 1\u00b0 Les prestations familiales ; 2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage et les revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, lorsqu'il est justifi\u00e9 que la perception de ces allocations, r\u00e9mun\u00e9rations et revenus est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution. La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce ou de s\u00e9paration de corps par consentement mutuel selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article 229-1 du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes :</p><p>1\u00b0 Les prestations familiales ;</p><p>2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage et les revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, lorsqu'il est justifi\u00e9 que la perception de ces allocations, r\u00e9mun\u00e9rations et revenus est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution.</p><p>La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce ou de s\u00e9paration de corps par consentement mutuel selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000033428000&dateTexte=&categorieLien=cid'>229-1</a> du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.</p><p></p>",
            "num": "D744-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1576800000000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Allocation pour demandeur d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000031357473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000038027554",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357410",
                        "id": "LEGISCTA000031357585",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031357424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031357410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031357585",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039644690",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039637386",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1380 du 17 d\u00e9cembre 2019 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000039638978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-17",
                    "dateDebutCible": "2019-12-20"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033759093",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2016 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033841213",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483142400000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 229-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "229-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033428000",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806138",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-5 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806136",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031357783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747935",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038027539",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1576800000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039644690",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576800000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D744-23",
                "744-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038027539",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038027539",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes : 1\u00b0 Les prestations familiales ; 2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage et les revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, lorsqu'il est justifi\u00e9 que la perception de ces allocations, r\u00e9mun\u00e9rations et revenus est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution. La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce par consentement mutuel pr\u00e9vue \u00e0 l'article 229-1 du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes :</p><p>1\u00b0 Les prestations familiales ;</p><p>2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage et les revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, lorsqu'il est justifi\u00e9 que la perception de ces allocations, r\u00e9mun\u00e9rations et revenus est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution.</p><p>La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce par consentement mutuel pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000033428000&dateTexte=&categorieLien=cid'>229-1</a> du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.</p><p></p>",
            "num": "D744-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1576800000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Allocation pour demandeur d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000031357473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000038027554",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357410",
                        "id": "LEGISCTA000031357585",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031357424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031357410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031357585",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE &gt; Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n &gt; Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil &gt; Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038027539",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884791",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1359 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037999348",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2018-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033759093",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2016 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033841213",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483142400000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 229-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "229-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033428000",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806138",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-5 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806136",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031357783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747935",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038027539",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1576800000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039644690",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576800000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D744-23",
                "744-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033747935",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033747935",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes : 1\u00b0 Les prestations familiales ; 2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage ou des revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence lorsqu'il est justifi\u00e9 que leur perception est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution. La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce par consentement mutuel pr\u00e9vue \u00e0 l'article 229-1 du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.",
            "texteHtml": "<p></p><div align='left'>Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes : <p></p><p>1\u00b0 Les prestations familiales ; </p><p>2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage ou des revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence lorsqu'il est justifi\u00e9 que leur perception est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution. </p><p>La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire, une convention de divorce par consentement mutuel pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000033428000&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code civil - art. 229-1 (V)'>229-1</a> du code civil, par un acte re\u00e7u en la forme authentique par un notaire ou par convention judiciairement homologu\u00e9e est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.</p><p></p></div><p></p>",
            "num": "D744-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Allocation pour demandeur d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000031357473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000038027554",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357410",
                        "id": "LEGISCTA000031357585",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031357424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031357410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031357585",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE &gt; Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n &gt; Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil &gt; Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033747935",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033723532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1907 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033731536",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033759093",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2016 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033841213",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483142400000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 229-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "229-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033428000",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806138",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-5 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806136",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031357783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747935",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038027539",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1576800000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039644690",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576800000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D744-23",
                "744-23"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031357783",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031357783",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes : 1\u00b0 Les prestations familiales ; 2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage ou des revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence lorsqu'il est justifi\u00e9 que leur perception est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution. La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Ne sont pas prises en compte pour la d\u00e9termination du droit \u00e0 l'allocation pour demandeur d'asile les ressources suivantes :<br/><br/> 1\u00b0 Les prestations familiales ;<br/><br/> 2\u00b0 Les allocations d'assurance ou de solidarit\u00e9, les r\u00e9mun\u00e9rations de stage ou des revenus d'activit\u00e9 per\u00e7us pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence lorsqu'il est justifi\u00e9 que leur perception est interrompue de mani\u00e8re certaine \u00e0 la date de la demande et que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces ressources ne peut pr\u00e9tendre \u00e0 un revenu de substitution.<br/><br/> La pension alimentaire ou la prestation compensatoire fix\u00e9e par une d\u00e9cision de justice devenue ex\u00e9cutoire est d\u00e9duite des ressources de celui qui la verse.<br/><br/><br/><br/></div>",
            "num": "D744-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1446336000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Allocation pour demandeur d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000031357473",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions mat\u00e9rielles d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357408",
                        "id": "LEGISCTA000038027554",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031357410",
                        "id": "LEGISCTA000031357585",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031357424",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031357410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031357585",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE &gt; Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n &gt; Section 3 : Allocation pour demandeur d'asile &gt; Sous-section 1 : Conditions d'attribution",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031357783",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031354160",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1329 du 21 octobre 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031355376",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-10-23",
                    "dateSignaTexte": "2015-10-21",
                    "dateDebutCible": "2015-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033759093",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 d\u00e9cembre 2016 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033841213",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483142400000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-4 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806138",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. D553-5 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806136",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031357783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1446336000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747935",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038027539",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1576800000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039644690",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1576800000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D744-23",
                "744-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}