{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042806506",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception. La d\u00e9cision de cl\u00f4ture prise \u00e0 la suite du retrait d'une demande d'asile en application de l'article L. 531-36 peut \u00e9galement faire l'objet d'une remise contre \u00e9margement ou r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception.<br/>La d\u00e9cision de cl\u00f4ture prise \u00e0 la suite du retrait d'une demande d'asile en application de l'article L. 531-36 peut \u00e9galement faire l'objet d'une remise contre \u00e9margement ou r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.</p>",
            "num": "R531-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801624",
                        "id": "LEGISCTA000042806684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801704",
                        "id": "LEGISCTA000042806599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801708",
                        "id": "LEGISCTA000042806594",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801710",
                        "id": "LEGISCTA000042806592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801754",
                        "id": "LEGISCTA000042806508",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042801756",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042801754",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042806508",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042806506",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043462608",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459158",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043462690",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459158",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 bis (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000045706233",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043458986",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-520 du 29 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043460343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-520",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045190773",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-211 du 18 f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045193487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-211",
                    "datePubli": 1645315200000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045696224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045705890",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1651190400000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045696224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045705896",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1651190400000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R723-19, I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R723-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000042945992",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R723-20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R723-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031197609",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042806506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043463479",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-17",
                "531-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043463479",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides comporte la mention des nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9 et service d'appartenance de son auteur. Elle est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par un proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique dont les caract\u00e9ristiques techniques garantissent une identification fiable de l'exp\u00e9diteur et du destinataire ainsi que l'int\u00e9grit\u00e9 et la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es transmises. Ces caract\u00e9ristiques sont conformes aux r\u00e8gles fix\u00e9es par le r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l' article 9 de l'ordonnance n\u00b0 2005-1516 du 8 d\u00e9cembre 2005 relative aux \u00e9changes \u00e9lectroniques entre les usagers et les autorit\u00e9s administratives et entre les autorit\u00e9s administratives. Ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique permet \u00e9galement d'\u00e9tablir de mani\u00e8re certaine la date et l'heure de la mise \u00e0 disposition d'un document ainsi que celles de sa premi\u00e8re consultation par son destinataire. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9finit ces caract\u00e9ristiques et les exigences techniques qui doivent \u00eatre respect\u00e9es par les utilisateurs du proc\u00e9d\u00e9. La d\u00e9cision est r\u00e9put\u00e9e notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la date de sa premi\u00e8re consultation. Cette date est consign\u00e9e dans un accus\u00e9 de r\u00e9ception adress\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'office ainsi qu'\u00e0 l'autorit\u00e9 administrative par ce m\u00eame proc\u00e9d\u00e9. A d\u00e9faut de consultation de la d\u00e9cision par l'int\u00e9ress\u00e9, la d\u00e9cision est r\u00e9put\u00e9e avoir \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de sa mise \u00e0 disposition. Le demandeur est inform\u00e9 lors de l'enregistrement de sa demande que la d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'office lui sera notifi\u00e9e au moyen du proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a. Il est \u00e9galement inform\u00e9 : 1\u00b0 Des caract\u00e9ristiques essentielles de ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique ; 2\u00b0 Des modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de consultation de la d\u00e9cision notifi\u00e9e ; 3\u00b0 Des modalit\u00e9s selon lesquelles il s'identifie pour prendre connaissance de la d\u00e9cision ; 4\u00b0 Du d\u00e9lai au terme duquel, faute de consultation de la d\u00e9cision, celle-ci est r\u00e9put\u00e9e lui avoir \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e. Toutefois, la d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides est notifi\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception lorsque le demandeur \u00e9tablit qu'il n'est pas en mesure d'acc\u00e9der au proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique ou lorsque la demande est d\u00e9pos\u00e9e dans un d\u00e9partement qui ne figure pas sur la liste des d\u00e9partements dans lesquels ce proc\u00e9d\u00e9 est mis en place. Cette liste est \u00e9tablie par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'asile. L'office peut \u00e9galement ne pas recourir \u00e0 ce proc\u00e9d\u00e9 notamment pour des motifs li\u00e9s \u00e0 la situation personnelle du demandeur ou \u00e0 sa vuln\u00e9rabilit\u00e9. La d\u00e9cision de cl\u00f4ture prise \u00e0 la suite du retrait d'une demande d'asile en application de l'article L. 531-36 peut \u00e9galement faire l'objet d'une remise contre \u00e9margement ou r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides comporte la mention des nom, pr\u00e9nom, qualit\u00e9 et service d'appartenance de son auteur.<br/><br/>\n Elle est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par un proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique dont les caract\u00e9ristiques techniques garantissent une identification fiable de l'exp\u00e9diteur et du destinataire ainsi que l'int\u00e9grit\u00e9 et la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es transmises. Ces caract\u00e9ristiques sont conformes aux r\u00e8gles fix\u00e9es par le r\u00e9f\u00e9rentiel g\u00e9n\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000636232&idArticle=LEGIARTI000006317203&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 9 de l'ordonnance n\u00b0 2005-1516 du 8 d\u00e9cembre 2005</a> relative aux \u00e9changes \u00e9lectroniques entre les usagers et les autorit\u00e9s administratives et entre les autorit\u00e9s administratives. Ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique permet \u00e9galement d'\u00e9tablir de mani\u00e8re certaine la date et l'heure de la mise \u00e0 disposition d'un document ainsi que celles de sa premi\u00e8re consultation par son destinataire. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur d\u00e9finit ces caract\u00e9ristiques et les exigences techniques qui doivent \u00eatre respect\u00e9es par les utilisateurs du proc\u00e9d\u00e9.<br/><br/>\n La d\u00e9cision est r\u00e9put\u00e9e notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la date de sa premi\u00e8re consultation. Cette date est consign\u00e9e dans un accus\u00e9 de r\u00e9ception adress\u00e9 au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'office ainsi qu'\u00e0 l'autorit\u00e9 administrative par ce m\u00eame proc\u00e9d\u00e9. A d\u00e9faut de consultation de la d\u00e9cision par l'int\u00e9ress\u00e9, la d\u00e9cision est r\u00e9put\u00e9e avoir \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e \u00e0 l'issue d'un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de sa mise \u00e0 disposition.<br/><br/>\n Le demandeur est inform\u00e9 lors de l'enregistrement de sa demande que la d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'office lui sera notifi\u00e9e au moyen du proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a. Il est \u00e9galement inform\u00e9 :<br/><br/>\n 1\u00b0 Des caract\u00e9ristiques essentielles de ce proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Des modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition et de consultation de la d\u00e9cision notifi\u00e9e ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Des modalit\u00e9s selon lesquelles il s'identifie pour prendre connaissance de la d\u00e9cision ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Du d\u00e9lai au terme duquel, faute de consultation de la d\u00e9cision, celle-ci est r\u00e9put\u00e9e lui avoir \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9e.<br/><br/>\n Toutefois, la d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides est notifi\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception lorsque le demandeur \u00e9tablit qu'il n'est pas en mesure d'acc\u00e9der au proc\u00e9d\u00e9 \u00e9lectronique ou lorsque la demande est d\u00e9pos\u00e9e dans un d\u00e9partement qui ne figure pas sur la liste des d\u00e9partements dans lesquels ce proc\u00e9d\u00e9 est mis en place. Cette liste est \u00e9tablie par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'asile. L'office peut \u00e9galement ne pas recourir \u00e0 ce proc\u00e9d\u00e9 notamment pour des motifs li\u00e9s \u00e0 la situation personnelle du demandeur ou \u00e0 sa vuln\u00e9rabilit\u00e9.<br/><br/>\n La d\u00e9cision de cl\u00f4ture prise \u00e0 la suite du retrait d'une demande d'asile en application de l'article L. 531-36 peut \u00e9galement faire l'objet d'une remise contre \u00e9margement ou r\u00e9c\u00e9piss\u00e9.</p>",
            "num": "R531-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801624",
                        "id": "LEGISCTA000042806684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801704",
                        "id": "LEGISCTA000042806599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801708",
                        "id": "LEGISCTA000042806594",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801710",
                        "id": "LEGISCTA000042806592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801754",
                        "id": "LEGISCTA000042806508",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042801756",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042801754",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042806508",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 6 : D\u00e9cision de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043463479",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-520 du 29 avril 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-520 du 29 avril 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043458986",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-520 du 29 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043460343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-29",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000636232",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2005-1516 du 8 d\u00e9cembre 2005 - art. 9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006317203",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-1516",
                    "datePubli": 1134086400000,
                    "dateDebut": 1134086400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459137",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043462608",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459158",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043462690",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043459158",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 avril 2021 - art. 1 bis (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1 bis",
                    "articleId": "LEGIARTI000045706233",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043458986",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-520 du 29 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043460343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-520",
                    "datePubli": 1619740800000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045190773",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-211 du 18 f\u00e9vrier 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045193487",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-211",
                    "datePubli": 1645315200000,
                    "dateDebut": 1645401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045696224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000045705890",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1651190400000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045696224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045705896",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1651190400000,
                    "dateDebut": 1651276800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R723-19, I (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R723-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000042945992",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R723-20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R723-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000031197609",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042806506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043463479",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-17",
                "531-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042806506",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}