{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047162153",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e9tablit une liste de lecteurs apr\u00e8s avis de l'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de mettre en \u0153uvre la politique de l'Etat en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement durable et de coh\u00e9sion des territoires. Les comit\u00e9s de lecture sont constitu\u00e9s de lecteurs choisis sur cette liste ou de membres du coll\u00e8ge comp\u00e9tent. L'ordre du jour des r\u00e9unions et la composition de chaque comit\u00e9 sont fix\u00e9s par le secr\u00e9tariat de la commission.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e \u00e9tablit une liste de lecteurs apr\u00e8s avis de l'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de mettre en \u0153uvre la politique de l'Etat en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement durable et de coh\u00e9sion des territoires.<br/>Les comit\u00e9s de lecture sont constitu\u00e9s de lecteurs choisis sur cette liste ou de membres du coll\u00e8ge comp\u00e9tent.<br/>L'ordre du jour des r\u00e9unions et la composition de chaque comit\u00e9 sont fix\u00e9s par le secr\u00e9tariat de la commission.</p>",
            "num": "422-35",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1675209600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : SOUTIEN \u00c0 LA DIVERSIT\u00c9 DE LA CR\u00c9ATION ET \u00c0 LA DIFFUSION AUPR\u00c8S DES PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047161653",
                        "id": "LEGISCTA000047161653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : AIDES FINANCI\u00c8RES \u00c0 LA CR\u00c9ATION ET \u00c0 LA DIFFUSION DE CERTAINES \u0152UVRES CIN\u00c9MATOGRAPHIQUES, AUDIOVISUELLES ET MULTIM\u00c9DIAS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047161975",
                        "id": "LEGISCTA000047161975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion des \u0153uvres traitant de la diversit\u00e9 de la population et de l'\u00e9galit\u00e9 des chances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047162061",
                        "id": "LEGISCTA000047162061",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Commission consultative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047162147",
                        "id": "LEGISCTA000047162147",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047162153",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047162147",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047162147",
            "sectionParentTitre": "Section 7 : Commission consultative",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre IV : SOUTIEN \u00c0 LA DIVERSIT\u00c9 DE LA CR\u00c9ATION ET \u00c0 LA DIFFUSION AUPR\u00c8S DES PUBLICS &gt; Titre II : AIDES FINANCI\u00c8RES \u00c0 LA CR\u00c9ATION ET \u00c0 LA DIFFUSION DE CERTAINES \u0152UVRES CIN\u00c9MATOGRAPHIQUES, AUDIOVISUELLES ET MULTIM\u00c9DIAS &gt; Chapitre II : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion des \u0153uvres traitant de la diversit\u00e9 de la population et de l'\u00e9galit\u00e9 des chances &gt; Section 7 : Commission consultative",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047162153",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143469",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047162153",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1675209600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "422-35"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}