{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028424573",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par exception \u00e0 l'article 963, en mati\u00e8re gracieuse, l'appelant justifie de l'acquittement du droit sur demande du greffe de la cour d'appel.",
            "texteHtml": "<p>Par exception \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411622&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 963 (VT)'>l'article 963,</a> en mati\u00e8re gracieuse, l'appelant justifie de l'acquittement du droit sur demande du greffe de la cour d'appel.</p>",
            "num": "964-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089129",
                        "id": "LEGISCTA000006089129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la cour d'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117256",
                        "id": "LEGISCTA000006117256",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre III : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135931",
                        "id": "LEGISCTA000006135931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-10-01",
                        "fin": "2014-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Justification de l'acquittement des contributions et droits fiscaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024603481",
                        "id": "LEGISCTA000024603486",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024603481",
                        "id": "LEGISCTA000028424593",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024603527",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024603481",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028424593",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
            "fullSectionsTitre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction. &gt; Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la cour d'appel. &gt; Sous-titre III : Dispositions diverses. &gt; Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028424573",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028402277",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1280\n du 29 d\u00e9cembre 2013 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000028413698",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-29",
                    "dateDebutCible": "2013-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 963 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "963",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411622",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024603527",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1317427200000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028424573",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "964-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024603527",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024603527",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par exception \u00e0 l'article 62-4 et \u00e0 l'article 964 , en mati\u00e8re gracieuse, l'appelant justifie de l'acquittement du droit sur demande du greffe de la cour d'appel.",
            "texteHtml": "Par exception \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000024603418&dateTexte=&categorieLien=cid'>62-4 </a>et \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411623&dateTexte=&categorieLien=cid'>964</a>, en mati\u00e8re gracieuse, l'appelant justifie de l'acquittement du droit sur demande du greffe de la cour d'appel.",
            "num": "964-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1317427200000,
            "dateFin": 1388534400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089129",
                        "id": "LEGISCTA000006089129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la cour d'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117256",
                        "id": "LEGISCTA000006117256",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre III : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135931",
                        "id": "LEGISCTA000006135931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-10-01",
                        "fin": "2014-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Justification de l'acquittement des contributions et droits fiscaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024603481",
                        "id": "LEGISCTA000024603486",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024603481",
                        "id": "LEGISCTA000028424593",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024603527",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024603481",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028424593",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
            "fullSectionsTitre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction. &gt; Titre VI : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la cour d'appel. &gt; Sous-titre III : Dispositions diverses. &gt; Chapitre Ier bis : Dispositions relatives au droit affect\u00e9 au fonds d'indemnisation de la profession d'avou\u00e9s pr\u00e8s les cours d'appel",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024603527",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024602249",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1202\n du 28 septembre 2011 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024602913",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-29",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-28",
                    "dateDebutCible": "2011-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 62-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "62-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024603418",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317427200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 964",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "964",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411623",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024603527",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1317427200000,
                    "dateFin": 1388534400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028424573",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "964-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}