{
    "cid": "LEGIARTI000042827647",
    "num": "R6523-2-13",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499172",
                        "id": "LEGISCTA000018522164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-11-07",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000018522158",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte, La R\u00e9union, Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Martin et Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499178",
                        "id": "LEGISCTA000037584042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-02-21",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000018522094",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499242",
                        "id": "LEGISCTA000041611750",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-02-21",
                        "titre": "Section 2 : Financement de la formation professionnelle continue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499248",
                        "id": "LEGISCTA000018522088",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-02-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Financement de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499248",
                        "id": "LEGISCTA000041611733",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 :  Dispositions relatives \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037562946",
                        "id": "LEGISCTA000037562946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042827647",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042739065",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1680 du 23 d\u00e9cembre 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042822635",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-23",
                    "dateDebutCible": "2020-12-27"
                }
            ],
            "num": "R6523-2-13",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sans pr\u00e9judice de l'application des dispositions des articles R. 6332-5 \u00e0 R. 6332-7, l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 6523-2-9 est abrog\u00e9e, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la formation professionnelle et des outre-mer, apr\u00e8s proc\u00e9dure contradictoire, lorsque les conditions justifiant sa d\u00e9livrance cessent d'\u00eatre remplies ou en cas de dysfonctionnements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s ou de d\u00e9faillances de l'op\u00e9rateur dans l'accomplissement de sa mission sur le territoire.",
            "texteHtml": "<p>Sans pr\u00e9judice de l'application des dispositions des articles R. 6332-5 \u00e0 R. 6332-7, l'autorisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 6523-2-9 est abrog\u00e9e, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de la formation professionnelle et des outre-mer, apr\u00e8s proc\u00e9dure contradictoire, lorsque les conditions justifiant sa d\u00e9livrance cessent d'\u00eatre remplies ou en cas de dysfonctionnements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s ou de d\u00e9faillances de l'op\u00e9rateur dans l'accomplissement de sa mission sur le territoire.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}