{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022317424",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application de la pr\u00e9sente section.",
            "texteHtml": "Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application de la pr\u00e9sente section. ",
            "num": "L141-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1275782400000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107992",
                        "id": "LEGISCTA000006107992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-13",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d'am\u00e9nagement et d'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128555",
                        "id": "LEGISCTA000006128555",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143280",
                        "id": "LEGISCTA000006143280",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1983-01-09",
                        "fin": "2015-08-09",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000006158558",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-09",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Paris, \u00e0 la m\u00e9tropole du Grand Paris et \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158558",
                        "id": "LEGISCTA000031106304",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-06-06",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": " Section 3 : Zone de protection naturelle, agricole et foresti\u00e8re du plateau de Saclay",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022310286",
                        "id": "LEGISCTA000022317434",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'urbanisme",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074075",
                        "id": "LEGITEXT000006074075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022310295",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022310286",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022317434",
            "sectionParentTitre": " Section 3 : Zone de protection naturelle, agricole et foresti\u00e8re du plateau de Saclay",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022317424",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074075",
                    "titre": "Code de l'urbanisme",
                    "titreLong": "Code de l'urbanisme",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074075",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022308227",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-597 du 3 juin 2010 - art. 35",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000022309420",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-06-05",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-03",
                    "dateDebutCible": "2010-06-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031204500",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1174 du 23 septembre 2015 - art. 12",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031207266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-23",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L171-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L171-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031211528",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022317424",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1275782400000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L141-8",
                "141-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}