{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045678990",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9es pour \u00eatre employ\u00e9es sous le r\u00e9gime de placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur sous surveillance du personnel p\u00e9nitentiaire, si elles pr\u00e9sentent des garanties suffisantes pour la s\u00e9curit\u00e9 et l'ordre public, notamment au regard de leur personnalit\u00e9, de leurs ant\u00e9c\u00e9dents, de leur conduite en d\u00e9tention et des gages de r\u00e9insertion dont elles ont fait preuve : 1\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues ayant \u00e0 subir une dur\u00e9e d'incarc\u00e9ration inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans et n'ayant pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es ant\u00e9rieurement \u00e0 une peine privative de libert\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 six mois ; 2\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues remplissant les conditions de d\u00e9lai requises pour \u00eatre propos\u00e9es au b\u00e9n\u00e9fice de la lib\u00e9ration conditionnelle, quels que soient leurs ant\u00e9c\u00e9dents et la dur\u00e9e de l'incarc\u00e9ration \u00e0 subir ; 3\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues remplissant les conditions de d\u00e9lai requises pour \u00eatre admises \u00e0 la semi-libert\u00e9 ; 4\u00b0 Les personnes condamn\u00e9es pouvant faire l'objet d'un placement ext\u00e9rieur sans surveillance du personnel p\u00e9nitentiaire, en application des dispositions de l'article D. 424-14 .",
            "texteHtml": "<p>Peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9es pour \u00eatre employ\u00e9es sous le r\u00e9gime de placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur sous surveillance du personnel p\u00e9nitentiaire, si elles pr\u00e9sentent des garanties suffisantes pour la s\u00e9curit\u00e9 et l'ordre public, notamment au regard de leur personnalit\u00e9, de leurs ant\u00e9c\u00e9dents, de leur conduite en d\u00e9tention et des gages de r\u00e9insertion dont elles ont fait preuve : <br/><br/>1\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues ayant \u00e0 subir une dur\u00e9e d'incarc\u00e9ration inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 cinq ans et n'ayant pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es ant\u00e9rieurement \u00e0 une peine privative de libert\u00e9 sup\u00e9rieure \u00e0 six mois ; <br/><br/>2\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues remplissant les conditions de d\u00e9lai requises pour \u00eatre propos\u00e9es au b\u00e9n\u00e9fice de la lib\u00e9ration conditionnelle, quels que soient leurs ant\u00e9c\u00e9dents et la dur\u00e9e de l'incarc\u00e9ration \u00e0 subir ; <br/><br/>3\u00b0 Les personnes d\u00e9tenues remplissant les conditions de d\u00e9lai requises pour \u00eatre admises \u00e0 la semi-libert\u00e9 ; <br/><br/>4\u00b0 Les personnes condamn\u00e9es pouvant faire l'objet d'un placement ext\u00e9rieur sans surveillance du personnel p\u00e9nitentiaire, en application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000045476241&idArticle=LEGIARTI000045489642&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nitentiaire - art. D424-14 (V)'>D. 424-14</a>.</p>",
            "num": "D424-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045487250",
                        "id": "LEGISCTA000045494553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489386",
                        "id": "LEGISCTA000045492359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : PR\u00c9PARATION DE LA SORTIE DE D\u00c9TENTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489552",
                        "id": "LEGISCTA000045492189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : SEMI-LIBERT\u00c9, PLACEMENT \u00c0 L'EXT\u00c9RIEUR, PERMISSION DE SORTIR ET D\u00c9TENTION \u00c0 DOMICILE SOUS SURVEILLANCE \u00c9LECTRONIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489608",
                        "id": "LEGISCTA000045492133",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489630",
                        "id": "LEGISCTA000045492111",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489632",
                        "id": "LEGISCTA000045492109",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489632",
                        "id": "LEGISCTA000045678983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000045476241",
                        "id": "LEGITEXT000045476241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045489636",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045489632",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045678983",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE &gt; Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES &gt; Titre II : PR\u00c9PARATION DE LA SORTIE DE D\u00c9TENTION &gt; Chapitre IV : SEMI-LIBERT\u00c9, PLACEMENT \u00c0 L'EXT\u00c9RIEUR, PERMISSION DE SORTIR ET D\u00c9TENTION \u00c0 DOMICILE SOUS SURVEILLANCE \u00c9LECTRONIQUE &gt; Section 2 : Placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045678990",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000045476241",
                    "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000045476241",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "datePubliComputed": 1649203200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1 er mai 2022. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par ce m\u00eame article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1<sup>er</sup> mai 2022. Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues par ce m\u00eame article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045653615",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-655 du 25 avril 2022 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045655264",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-26",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-25",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. D424-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D424-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000045489642",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D147-19 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D147-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000046342667",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D128 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D128",
                    "articleId": "LEGIARTI000006515509",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045492105",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1651017600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045678990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D424-11",
                "424-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000045492105",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000045492105",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article D. 412-23, le pr\u00e9fet est inform\u00e9 de l'emploi de personnes condamn\u00e9es en dehors de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article D. 412-23, le pr\u00e9fet est inform\u00e9 de l'emploi de personnes condamn\u00e9es en dehors de l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.</p>",
            "num": "D424-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 1651017600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045487250",
                        "id": "LEGISCTA000045494553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489386",
                        "id": "LEGISCTA000045492359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : PR\u00c9PARATION DE LA SORTIE DE D\u00c9TENTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489552",
                        "id": "LEGISCTA000045492189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : SEMI-LIBERT\u00c9, PLACEMENT \u00c0 L'EXT\u00c9RIEUR, PERMISSION DE SORTIR ET D\u00c9TENTION \u00c0 DOMICILE SOUS SURVEILLANCE \u00c9LECTRONIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489608",
                        "id": "LEGISCTA000045492133",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489630",
                        "id": "LEGISCTA000045492111",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489632",
                        "id": "LEGISCTA000045492109",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045489632",
                        "id": "LEGISCTA000045678983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000045476241",
                        "id": "LEGITEXT000045476241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045489636",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045489632",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045678983",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE R\u00c9GLEMENTAIRE &gt; Livre IV : AIDE \u00c0 LA R\u00c9INSERTION DES PERSONNES D\u00c9TENUES &gt; Titre II : PR\u00c9PARATION DE LA SORTIE DE D\u00c9TENTION &gt; Chapitre IV : SEMI-LIBERT\u00c9, PLACEMENT \u00c0 L'EXT\u00c9RIEUR, PERMISSION DE SORTIR ET D\u00c9TENTION \u00c0 DOMICILE SOUS SURVEILLANCE \u00c9LECTRONIQUE &gt; Section 2 : Placement \u00e0 l'ext\u00e9rieur &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045492105",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000045476241",
                    "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000045476241",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "datePubliComputed": 1649203200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045471364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-479 du 30 mars 2022 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000045481795",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D147-19 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D147-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000046342667",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D128 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D128",
                    "articleId": "LEGIARTI000006515509",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045492105",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1651017600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045678990",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D424-11",
                "424-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}