{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034652298",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Aide art et essai - Coefficient minorateur Nombre de s\u00e9ances par salle (article 231-22) QUALIT\u00c9 CAT\u00c9GORIES A ET B CAT\u00c9GORIES C ET D CAT\u00c9GORIE E Seuil minimal d'\u00e9ligibilit\u00e9 de l'\u00e9tablissement 300 200 150 Malus entre 300 et 400 entre 200 et 300 entre 150 et 200 Les chiffres indiqu\u00e9s correspondent au nombre de s\u00e9ances par an en moyenne par salle observ\u00e9 pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p>Aide art et essai - Coefficient minorateur Nombre de s\u00e9ances par salle (article 231-22)</p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><th><br/>\n\t\t\tQUALIT\u00c9</th><th><br/>\n\t\t\tCAT\u00c9GORIES A ET B</th><th><br/>\n\t\t\tCAT\u00c9GORIES C ET D</th><th><br/>\n\t\t\tCAT\u00c9GORIE E</th></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tSeuil minimal d'\u00e9ligibilit\u00e9 de l'\u00e9tablissement</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t300</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t200</td><td align='center'><br/>\n\t\t\t150</td></tr><tr><td align='center'><br/>\n\t\t\tMalus</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tentre 300 et 400</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tentre 200 et 300</td><td align='center'><br/>\n\t\t\tentre 150 et 200</td></tr></tbody></table></center><p></p><p><br/>\n Les chiffres indiqu\u00e9s correspondent au nombre de s\u00e9ances par an en moyenne par salle observ\u00e9 pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence.</p>",
            "num": "Annexe 2-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1493769600000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929200,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226072",
                        "id": "LEGISCTA000030226072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "ANNEXES AU LIVRE II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226073",
                        "id": "LEGISCTA000030226073",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030226146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030226073",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030226073",
            "sectionParentTitre": "ANNEXES AU LIVRE II",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034652298",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2017/CA/02, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux demandes d'attribution de classement, d'un label et d'une aide pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 compter du 1er septembre 2018. Toutefois, pour le classement et l'attribution de l'aide en 2019, la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, d\u00e9finie \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article 231-17 dans sa r\u00e9daction issue de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration, court de la semaine cin\u00e9matographique 27 de l'ann\u00e9e 2017 \u00e0 la semaine cin\u00e9matographique 26 de l'ann\u00e9e 2018.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2017/CA/02, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux demandes d'attribution de classement, d'un label et d'une aide pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 compter du 1er septembre 2018.<br clear='none'/><br clear='none'/>\nToutefois, pour le classement et l'attribution de l'aide en 2019, la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence, d\u00e9finie \u00e0 l'alin\u00e9a 1er de l'article 231-17 dans sa r\u00e9daction issue de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration, court de la semaine cin\u00e9matographique 27 de l'ann\u00e9e 2017 \u00e0 la semaine cin\u00e9matographique 26 de l'ann\u00e9e 2018.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034519529",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02017/CA/02 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000034519582",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2017-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030226146",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1493769600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034652298",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1493769600000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 2-32",
                "2-32"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030226146",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030226146",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Aide art et essai-Coefficient minorateur Nombre de s\u00e9ances par salle (article 231-9 ) QUALIT\u00c9 CAT\u00c9GORIES A ET B CAT\u00c9GORIES C ET D CAT\u00c9GORIE E Seuil minimal d'\u00e9ligibilit\u00e9 300 200 150 Malus entre 300 et 400 entre 200 et 300 entre 150 et 200 Le faible nombre de s\u00e9ances donne lieu \u00e0 coefficient minorateur.",
            "texteHtml": "<p>Aide art et essai-Coefficient minorateur Nombre de s\u00e9ances par salle (article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031348383&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 231-9 (V)'>231-9</a>) </p><p></p><center><table border='1'><tbody><tr><th><br/>QUALIT\u00c9 </th><th><br/>CAT\u00c9GORIES A ET B </th><th><br/>CAT\u00c9GORIES C ET D </th><th><br/>CAT\u00c9GORIE E </th></tr><tr><td align='center' vAlign='middle'><br/>Seuil minimal d'\u00e9ligibilit\u00e9 </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>300 </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>200 </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>150 </td></tr><tr><td align='center' vAlign='middle'><br/>Malus </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>entre 300 et 400 </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>entre 200 et 300 </td><td align='center' vAlign='middle'><br/>entre 150 et 200 </td></tr></tbody></table></center><p></p><p><br/>Le faible nombre de s\u00e9ances donne lieu \u00e0 coefficient minorateur.</p>",
            "num": "Annexe 2-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1423612800000,
            "dateFin": 1493769600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929200,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226072",
                        "id": "LEGISCTA000030226072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "ANNEXES AU LIVRE II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226073",
                        "id": "LEGISCTA000030226073",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030226146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030226073",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030226073",
            "sectionParentTitre": "ANNEXES AU LIVRE II",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle &gt; ANNEXES AU LIVRE II",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030226146",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030212955",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/CA/11 du 27 novembre 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030213070",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 231-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "231-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031348383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030226146",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1493769600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034652298",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1493769600000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "Annexe 2-32",
                "2-32"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}