{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042776661",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" recherche d'emploi ou cr\u00e9ation d'entreprise \" est d\u00e9livr\u00e9e en application du 1\u00b0 de l'article L. 422-10, son titulaire est autoris\u00e9, pendant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de cette carte, \u00e0 chercher et \u00e0 exercer un emploi en relation avec sa formation ou ses recherches, assorti d'une r\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure \u00e0 un seuil fix\u00e9 par d\u00e9cret et modul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon le niveau de dipl\u00f4me concern\u00e9. A l'issue de cette p\u00e9riode d'un an, l'int\u00e9ress\u00e9 pourvu d'un emploi ou d'une promesse d'embauche satisfaisant aux conditions \u00e9nonc\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 422-10 se voit d\u00e9livrer la carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" salari\u00e9 \" ou \" travailleur temporaire \" pr\u00e9vue aux articles L. 421-1 ou L. 421-3, ou la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" passeport talent \", \" passeport talent-carte bleue europ\u00e9enne \" ou \" passeport talent-chercheur \" pr\u00e9vue aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-11, L. 421-14 ou L. 421-20, sans que lui soit opposable la situation de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque la carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" recherche d'emploi ou cr\u00e9ation d'entreprise \" est d\u00e9livr\u00e9e en application du 1\u00b0 de l'article L. 422-10, son titulaire est autoris\u00e9, pendant la dur\u00e9e de validit\u00e9 de cette carte, \u00e0 chercher et \u00e0 exercer un emploi en relation avec sa formation ou ses recherches, assorti d'une r\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure \u00e0 un seuil fix\u00e9 par d\u00e9cret et modul\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant, selon le niveau de dipl\u00f4me concern\u00e9. <br/>A l'issue de cette p\u00e9riode d'un an, l'int\u00e9ress\u00e9 pourvu d'un emploi ou d'une promesse d'embauche satisfaisant aux conditions \u00e9nonc\u00e9es au 1\u00b0 de l'article L. 422-10 se voit d\u00e9livrer la carte de s\u00e9jour temporaire portant la mention \" salari\u00e9 \" ou \" travailleur temporaire \" pr\u00e9vue aux articles L. 421-1 ou L. 421-3, ou la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \" passeport talent \", \" passeport talent-carte bleue europ\u00e9enne \" ou \" passeport talent-chercheur \" pr\u00e9vue aux articles L. 421-9, L. 421-10, L. 421-11, L. 421-14 ou L. 421-20, sans que lui soit opposable la situation de l'emploi.</p>",
            "num": "L422-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771442",
                        "id": "LEGISCTA000042776916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771536",
                        "id": "LEGISCTA000042776807",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : TITRES DE S\u00c9JOUR POUR MOTIF D'\u00c9TUDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771650",
                        "id": "LEGISCTA000042776693",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Etudiant ou chercheur \u00e9tranger prolongeant son s\u00e9jour ou revenant sur le territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771670",
                        "id": "LEGISCTA000042776673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Prolongation du s\u00e9jour des \u00e9tudiants et chercheurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771678",
                        "id": "LEGISCTA000042776665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042771682",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042771678",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042776665",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Prolongation du s\u00e9jour des \u00e9tudiants et chercheurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre IV : S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; Titre II : CAT\u00c9GORIES DE TITRES DE S\u00c9JOUR &gt; Chapitre II : TITRES DE S\u00c9JOUR POUR MOTIF D'\u00c9TUDES &gt; Section 3 : Etudiant ou chercheur \u00e9tranger prolongeant son s\u00e9jour ou revenant sur le territoire &gt; Sous-section 2 : Prolongation du s\u00e9jour des \u00e9tudiants et chercheurs",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042776661",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D5221-21-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D5221-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042947242",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L313-8, II, 1\u00b0 (sauf premi\u00e8re phrase) (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398956",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042776661",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L422-11",
                "422-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}