{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006832943",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est institu\u00e9, dans chaque r\u00e9gion, un comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement. Pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par son repr\u00e9sentant, ce comit\u00e9 est compos\u00e9 pour moiti\u00e9 de conseillers r\u00e9gionaux, pour un quart de repr\u00e9sentants des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et pour un quart de personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional. Il est charg\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional d'une mission de r\u00e9flexion, de proposition et de conciliation sur tout sujet ou projet d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ayant trait \u00e0 l'environnement. A ce titre, il peut \u00e9tablir, en liaison avec les d\u00e9partements concern\u00e9s, un inventaire du patrimoine paysager de la r\u00e9gion. En outre, ce comit\u00e9 \u00e9tudie les diff\u00e9rents aspects de la pollution atmosph\u00e9rique et ses effets sur l'environnement et la sant\u00e9, avec le concours des organismes agr\u00e9\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 221-3.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est institu\u00e9, dans chaque r\u00e9gion, un comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement.<p></p><p></p>   Pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par son repr\u00e9sentant, ce comit\u00e9 est compos\u00e9 pour moiti\u00e9 de conseillers r\u00e9gionaux, pour un quart de repr\u00e9sentants des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et pour un quart de personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Il est charg\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional d'une mission de r\u00e9flexion, de proposition et de conciliation sur tout sujet ou projet d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ayant trait \u00e0 l'environnement.<p></p><p></p>   A ce titre, il peut \u00e9tablir, en liaison avec les d\u00e9partements concern\u00e9s, un inventaire du patrimoine paysager de la r\u00e9gion.<p></p><p></p>   En outre, ce comit\u00e9 \u00e9tudie les diff\u00e9rents aspects de la pollution atmosph\u00e9rique et ses effets sur l'environnement et la sant\u00e9, avec le concours des organismes agr\u00e9\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 221-3.<p></p>",
            "num": "L131-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1057190400000,
            "dateFin": 1088726400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129022",
                        "id": "LEGISCTA000006129022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143734",
                        "id": "LEGISCTA000006143734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159215",
                        "id": "LEGISCTA000006159215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2004-07-02",
                        "titre": "Section 1 : Conseil d\u00e9partemental et comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176445",
                        "id": "LEGISCTA000006176445",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006832942",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176445",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176445",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conseil d\u00e9partemental et comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006832943",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000401865",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-914 2000-09-18 JORF 21 septembre 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000401865",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000422094",
                    "textTitle": "Loi 2003-591 2003-07-02 art. 31 I JORF 3 juillet 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000422094",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2003-07-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000422094",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-591 du 2 juillet 2003 - art. 31 (V) JORF 3 juillet 2003",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006529785",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2003-07-02",
                    "dateDebutCible": "2003-07-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000803875",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02004-637 du 1 juillet 2004 - art. 27 () JORF 2 juillet 2004",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006452111",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-07-02",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-01",
                    "dateDebutCible": "2004-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L221-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551804",
                    "textTitle": "Loi n\u00b095-101 du 2 f\u00e9vrier 1995 - art. 10 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006848422",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551804",
                    "textTitle": "Loi n\u00b095-101 du 2 f\u00e9vrier 1995 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006848423",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006832942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 1057190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006832943",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1057190400000,
                    "dateFin": 1088726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L131-2",
                "131-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006832942",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006832942",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il peut \u00eatre institu\u00e9, dans chaque r\u00e9gion, un comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement. Pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par son repr\u00e9sentant, ce comit\u00e9 est compos\u00e9 pour moiti\u00e9 de conseillers r\u00e9gionaux, pour un quart de repr\u00e9sentants des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et pour un quart de personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional. Il est charg\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional d'une mission de r\u00e9flexion, de proposition et de conciliation sur tout sujet ou projet d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ayant trait \u00e0 l'environnement. A ce titre, il peut \u00e9tablir, en liaison avec les d\u00e9partements concern\u00e9s, un inventaire du patrimoine paysager de la r\u00e9gion. En outre, ce comit\u00e9 \u00e9tudie les diff\u00e9rents aspects de la pollution atmosph\u00e9rique et ses effets sur l'environnement et la sant\u00e9, avec le concours des organismes agr\u00e9\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 221-3.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il peut \u00eatre institu\u00e9, dans chaque r\u00e9gion, un comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement.<p></p><p></p>   Pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par son repr\u00e9sentant, ce comit\u00e9 est compos\u00e9 pour moiti\u00e9 de conseillers r\u00e9gionaux, pour un quart de repr\u00e9sentants des associations de protection de l'environnement agr\u00e9\u00e9es au titre de l'article L. 141-1 d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion et pour un quart de personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es d\u00e9sign\u00e9es par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Il est charg\u00e9 par le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ou par le pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique et social r\u00e9gional d'une mission de r\u00e9flexion, de proposition et de conciliation sur tout sujet ou projet d'int\u00e9r\u00eat r\u00e9gional ayant trait \u00e0 l'environnement.<p></p><p></p>   A ce titre, il peut \u00e9tablir, en liaison avec les d\u00e9partements concern\u00e9s, un inventaire du patrimoine paysager de la r\u00e9gion.<p></p><p></p>   En outre, ce comit\u00e9 \u00e9tudie les diff\u00e9rents aspects de la pollution atmosph\u00e9rique et ses effets sur l'environnement et la sant\u00e9, avec le concours des organismes agr\u00e9\u00e9s pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 221-3.<p></p>",
            "num": "L131-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 969494400000,
            "dateFin": 1057190400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108630",
                        "id": "LEGISCTA000006108630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129022",
                        "id": "LEGISCTA000006129022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143734",
                        "id": "LEGISCTA000006143734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159215",
                        "id": "LEGISCTA000006159215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2004-07-02",
                        "titre": "Section 1 : Conseil d\u00e9partemental et comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176445",
                        "id": "LEGISCTA000006176445",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006832942",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176445",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176445",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Conseil d\u00e9partemental et comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre Ier : Dispositions communes &gt; Titre III : Institutions &gt; Chapitre Ier : Institutions intervenant dans le domaine de la protection de l'environnement &gt; Section 1 : Conseil d\u00e9partemental et comit\u00e9 r\u00e9gional de l'environnement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006832942",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000401865",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-914 2000-09-18 JORF 21 septembre 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000401865",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000422094",
                    "textTitle": "Loi 2003-591 2003-07-02 art. 31 I JORF 3 juillet 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000422094",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2003-07-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L141-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L141-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006832961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L221-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833376",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551804",
                    "textTitle": "Loi n\u00b095-101 du 2 f\u00e9vrier 1995 - art. 10 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006848422",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551804",
                    "textTitle": "Loi n\u00b095-101 du 2 f\u00e9vrier 1995 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006848423",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006832942",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 1057190400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006832943",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1057190400000,
                    "dateFin": 1088726400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L131-2",
                "131-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}