{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038319938",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tribunal d'instance conna\u00eet des oppositions \u00e0 contrainte dans les conditions pr\u00e9vues par les articles R. 1235-4 \u00e0 R. 1235-9 du code du travail .",
            "texteHtml": "<p>Le tribunal d'instance conna\u00eet des oppositions \u00e0 contrainte dans les conditions pr\u00e9vues par les <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018483231&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 1235-4 \u00e0 R. 1235-9 du code du travail</a>.</p>",
            "num": "R221-39-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1554076800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRIBUNAL D'INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919601",
                        "id": "LEGISCTA000018922602",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Institution et comp\u00e9tence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919603",
                        "id": "LEGISCTA000018922595",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Comp\u00e9tence mat\u00e9rielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919609",
                        "id": "LEGISCTA000018922571",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comp\u00e9tence civile du  tribunal d'instance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919611",
                        "id": "LEGISCTA000018922565",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Comp\u00e9tence \u00e0 charge d'appel ou en dernier ressort selon le montant de la demande",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919685",
                        "id": "LEGISCTA000018922472",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038319932",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018919685",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018922472",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Comp\u00e9tence \u00e0 charge d'appel ou en dernier ressort selon le montant de la demande",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038319938",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-252 du 27 mars 2019, ces dispositions s'appliquent aux jugements des conseils de prud'hommes rendus \u00e0 compter du 1er avril 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-252 du 27 mars 2019, ces dispositions s'appliquent aux jugements des conseils de prud'hommes rendus \u00e0 compter du 1er avril 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038316790",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-252 du 27 mars 2019 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038319319",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-03-30",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-27",
                    "dateDebutCible": "2019-04-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000039010928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1235-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1235-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018483231",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038319938",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1554076800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R221-39-2",
                "221-39-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}