{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030722243",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est statu\u00e9 sur les demandes de bourses sur crit\u00e8res sociaux et d'aides au m\u00e9rite par d\u00e9cision des directeurs des centres r\u00e9gionaux des \u0153uvres universitaires et scolaires. Il est statu\u00e9 sur les demandes d'aides sp\u00e9cifiques des \u00e9tudiants inscrits dans les \u00e9tablissements publics de l'Etat autres que la Villa Arson, l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de la photographie et les Ecoles nationales sup\u00e9rieures d'art de Bourges, de Cergy, de Dijon, de Limoges-Aubusson et de Nancy par d\u00e9cision des directeurs de ces \u00e9tablissements. La d\u00e9cision sur les autres demandes d'aides sp\u00e9cifiques est prise par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion apr\u00e8s consultation du directeur de l'\u00e9tablissement d'enseignement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Il est statu\u00e9 sur les demandes de bourses sur crit\u00e8res sociaux et d'aides au m\u00e9rite par d\u00e9cision des directeurs des centres r\u00e9gionaux des \u0153uvres universitaires et scolaires.<br/>Il est statu\u00e9 sur les demandes d'aides sp\u00e9cifiques des \u00e9tudiants inscrits dans les \u00e9tablissements publics de l'Etat autres que la Villa Arson, l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de la photographie et les Ecoles nationales sup\u00e9rieures d'art de Bourges, de Cergy, de Dijon, de Limoges-Aubusson et de Nancy par d\u00e9cision des directeurs de ces \u00e9tablissements. La d\u00e9cision sur les autres demandes d'aides sp\u00e9cifiques est prise par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion apr\u00e8s consultation du directeur de l'\u00e9tablissement d'enseignement.</p>",
            "num": "R821-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1434240000000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722207",
                        "id": "LEGISCTA000030722207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722209",
                        "id": "LEGISCTA000030722209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722233",
                        "id": "LEGISCTA000030722233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722243",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires &gt; Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants &gt; Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030722243",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046807166",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1656 du 23 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046815233",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-23",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D821-15 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D821-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000046817405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020445702",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-337\r\n du 26 mars 2009 - art. 5, alin\u00e9as 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000023825565",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722243",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R821-14",
                "821-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}