{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041564013",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 229-2 fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un support habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque les actions de la soci\u00e9t\u00e9 sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative. Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006228727&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 229-2</a> fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un support habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque les actions de la soci\u00e9t\u00e9 sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative.</p><p>Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.</p><p></p>",
            "num": "R229-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1581465600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146233",
                        "id": "LEGISCTA000006146233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161482",
                        "id": "LEGISCTA000006161482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178914",
                        "id": "LEGISCTA000006178914",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006263294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne. &gt; Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social. &gt; Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041564013",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041553904",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-106 du 10 f\u00e9vrier 2020 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000041555531",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-10",
                    "dateDebutCible": "2020-02-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L229-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006228727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122422400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R229-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006263318",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006263294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1242950400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020644236",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242950400000,
                    "dateFin": 1581465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041564013",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581465600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R229-5",
                "229-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020644236",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020644236",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 229-2 fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un journal habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque les actions de la soci\u00e9t\u00e9 sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative. Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006228727&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. L229-2 (V)'>L. 229-2</a> fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un journal habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque les actions de la soci\u00e9t\u00e9 sont admises aux n\u00e9gociations sur un march\u00e9 r\u00e9glement\u00e9 ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative. </p><p></p><p>Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.</p><p></p>",
            "num": "R229-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1242950400000,
            "dateFin": 1581465600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146233",
                        "id": "LEGISCTA000006146233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161482",
                        "id": "LEGISCTA000006161482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178914",
                        "id": "LEGISCTA000006178914",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006263294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne. &gt; Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social. &gt; Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020644236",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020639614",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-557\n du 19 mai 2009 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020640392",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-05-21",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-19",
                    "dateDebutCible": "2009-05-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L229-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006228727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122422400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R229-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006263318",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006263294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1242950400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020644236",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242950400000,
                    "dateFin": 1581465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041564013",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581465600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R229-5",
                "229-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006263294",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006263294",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 229-2 fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un journal habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque la soci\u00e9t\u00e9 fait appel public \u00e0 l'\u00e9pargne ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative. Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire prise en application du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 229-2 fait l'objet d'un avis ins\u00e9r\u00e9 dans un journal habilit\u00e9 \u00e0 recevoir des annonces l\u00e9gales dans le d\u00e9partement du si\u00e8ge social ainsi qu'au Bulletin des annonces l\u00e9gales obligatoires lorsque la soci\u00e9t\u00e9 fait appel public \u00e0 l'\u00e9pargne ou lorsque ses actions ne rev\u00eatent pas toutes la forme nominative.<p></p><p></p>   Cet avis comporte la date de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire et l'adresse du si\u00e8ge social.<p></p>",
            "num": "R229-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1242950400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113776",
                        "id": "LEGISCTA000006113776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133252",
                        "id": "LEGISCTA000006133252",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146233",
                        "id": "LEGISCTA000006146233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161482",
                        "id": "LEGISCTA000006161482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178914",
                        "id": "LEGISCTA000006178914",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006263294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178914",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Des soci\u00e9t\u00e9s commerciales et des groupements d'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique. &gt; TITRE II : Dispositions particuli\u00e8res aux diverses soci\u00e9t\u00e9s commerciales. &gt; Chapitre IX : De la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne. &gt; Section 2 : Du transfert du si\u00e8ge social. &gt; Sous-section 1 : De la publicit\u00e9 et de la protection des droits des tiers.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006263294",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R229-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R229-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006263318",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. L229-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L229-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006228727",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1122422400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000674772",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b067-236 du 23 mars 1967 - art. 203-8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "203-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006343434",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006263294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1242950400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020644236",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242950400000,
                    "dateFin": 1581465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041564013",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1581465600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R229-5",
                "229-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}