{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035627716",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une commission mixte est r\u00e9unie dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 2261-20 si la n\u00e9gociation n'a pas \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e s\u00e9rieusement et loyalement. L'engagement s\u00e9rieux et loyal des n\u00e9gociations implique que la partie patronale ait communiqu\u00e9 aux organisations syndicales les informations n\u00e9cessaires pour leur permettre de n\u00e9gocier en toute connaissance de cause et ait r\u00e9pondu de mani\u00e8re motiv\u00e9e aux \u00e9ventuelles propositions des organisations syndicales.",
            "texteHtml": "<p>Une commission mixte est r\u00e9unie dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901798&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2261-20 (V)'>L. 2261-20</a> si la n\u00e9gociation n'a pas \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e s\u00e9rieusement et loyalement. </p><p>L'engagement s\u00e9rieux et loyal des n\u00e9gociations implique que la partie patronale ait communiqu\u00e9 aux organisations syndicales les informations n\u00e9cessaires pour leur permettre de n\u00e9gocier en toute connaissance de cause et ait r\u00e9pondu de mani\u00e8re motiv\u00e9e aux \u00e9ventuelles propositions des organisations syndicales.</p>",
            "num": "L2241-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1506211200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610634209,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160734",
                        "id": "LEGISCTA000006160734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177931",
                        "id": "LEGISCTA000006177931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Section 1 : N\u00e9gociation annuelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189523",
                        "id": "LEGISCTA000006189523",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-09-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189523",
                        "id": "LEGISCTA000035627734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901740",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189523",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035627734",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire &gt; Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle &gt; Section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035627716",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607311",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1385 du 22 septembre 2017 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608865",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019669213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019669221",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1224547200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782861",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782864",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1251763200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094642",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023094645",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1265673600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094603",
                    "textTitle": "Politique salariale pour l'ann\u00e9e 2010 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000023094609",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1269907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023387887",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023387882",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023406242",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023406244",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294790400000,
                    "dateDebut": 1287446400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023454930",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023454952",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1295481600000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023589684",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023589715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 1297814400000,
                    "dateDebut": 1291075200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023759372",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023759377",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1300924800000,
                    "dateDebut": 1271980800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023797926",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023797930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301616000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023800619",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023800623",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301702400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023801154",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023801157",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301875200000,
                    "dateDebut": 1291248000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401078",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024401081",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1296000000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024402061",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024402064",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1294963200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024462141",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000024462150",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313020800000,
                    "dateDebut": 1290038400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025591250",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000025591253",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "7",
                    "datePubli": 1332979200000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000025774020",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026167520",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2012 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026167524",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1341964800000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026534334",
                    "textTitle": "Salaires minimaux et primes au 1er ao\u00fbt 2012 - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000026534342",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1351123200000,
                    "dateDebut": 1343779200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733297",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733300",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354752000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027569989",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027569992",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371600000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593529",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593525",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027778563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027778566",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1375228800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027838856",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er mai 2013 dans l'industri... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000027838863",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1376438400000,
                    "dateDebut": 1367366400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028143098",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028143101",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1383264000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028247343",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028247346",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1385683200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028354250",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028354253",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387670400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029358481",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er mai 2014 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029358488",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1407888000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030334957",
                    "textTitle": "Convention collective du 5 mai 2014 - art. 1.3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030334980",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1425945600000,
                    "dateDebut": 1399248000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030391320",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 11 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030391323",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1427155200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031572697",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031572700",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449532800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032594163",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 femmes-hommes - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032594185",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464566400000,
                    "dateDebut": 1493596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033046940",
                    "textTitle": "Modification du champ d'application et des r\u00e9mu... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000033046945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1471478400000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033242233",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033242236",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1476489600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033394555",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1540 du 15 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033398732",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1540",
                    "datePubli": 1479340800000,
                    "dateDebut": 1479427200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034032470",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er octobre 2016 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034032477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487030400000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 41 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "KALIARTI000034202955",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329335",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329338",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329354",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034379870",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034379873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491523200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034519001",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034519004",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035356368",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035356373",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501718400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980417",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980434",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542778",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036542783",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1510963200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036840485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036840488",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524700800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037041154",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000037041161",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1528675200000,
                    "dateDebut": 1513728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038062797",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 janvier 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038062800",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038073288",
                    "textTitle": "\u00c9galit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038073299",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548806400000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038330590",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er septembre 2018 (brosserie) - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000038330597",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554249600000,
                    "dateDebut": 1535760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038689760",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 juin 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038689760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1561593600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044065909",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2021 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000044065913",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1632096000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953200",
                    "textTitle": "Organisation des r\u00e9unions \u00e0 distance - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000045953204",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1645833600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046054826",
                    "textTitle": "R\u00e9mun\u00e9ration mensuelle minimale garantie 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046054829",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658102400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031148314",
                    "textTitle": "Brosserie - Salaires minima et primes au 1er ma... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000031148321",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1430438400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836297",
                    "textTitle": "CPPNI (Modification du chapitre IX) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036836301",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940319",
                    "textTitle": "CPPNI - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000037940323",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733457",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026733460",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "11",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027947702",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000027947706",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2241-7 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036226416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-5-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2232-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033005801",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2253-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2253-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033023203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2261-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2261-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901798",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5121-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086597",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 17 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "KALIARTI000041488222",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562198400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 18 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000047704677",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1677628800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023684822",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 1er septembr... - art. 9.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.1",
                    "articleId": "KALIARTI000038177880",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005650474",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 21 octobre 1983 - art. 24 quater (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24 quater",
                    "articleId": "KALIARTI000025604517",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019593665",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 novembre ... - art. 10.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032092347",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005682919",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 29 juin 1999 - art. 30 nouveau (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000033056468",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671986",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 31 janvier 2006 - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000038366850",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179788",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'une CPPNI - art. 2.3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000039179804",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022168594",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 professionnelle et salaria... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022168596",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005663906",
                    "textTitle": "D\u00e9finition de la politique salariale dans  l'in... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020715149",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021944501",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330080",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023348155",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023348170",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1278633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024629534",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024629560",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1366761600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027448971",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027448997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1383523200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985458",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985456",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023950307",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029432950",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023950312",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022822702",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000022822722",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262649600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000026733574",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028967662",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028967676",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1427846400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033606576",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes dans l'\u00e9c... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000033606653",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1525132800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028313387",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028313404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1368403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020669463",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020669477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021012847",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000021012853",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687127",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020687139",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038337550",
                    "textTitle": "Politique salariale au 1er juillet 2018 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000038337554",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020211167",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020211174",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225152000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022017864",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022017871",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1257033600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023714533",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023714540",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1288569600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024769642",
                    "textTitle": "Salaires - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000024769650",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1308182400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217493",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er d\u00e9cembre 2017 ... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000037217501",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039748285",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er juillet 2019 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000039748292",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028201457",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429101",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000030429120",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1418083200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677835",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035677837",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1501545600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034331290",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la m\u00e9thode pour poursuivre le dialogu... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034331295",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483660800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646396",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L132-12 alin\u00e9as 3 \u00e0 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901740",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1407283200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029336880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1407283200000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2241-3",
                "2241-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029336880",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029336880",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les organisations li\u00e9es par une convention de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par des accords professionnels se r\u00e9unissent pour n\u00e9gocier tous les trois ans sur les mesures tendant \u00e0 assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes et sur les mesures de rattrapage tendant \u00e0 rem\u00e9dier aux in\u00e9galit\u00e9s constat\u00e9es. La mise en \u0153uvre de ces mesures de rattrapage, lorsqu'elles portent sur des mesures salariales, est suivie dans le cadre de la n\u00e9gociation annuelle obligatoire sur les salaires pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2241-1 . La n\u00e9gociation porte notamment sur : 1\u00b0 Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, \u00e0 la formation et \u00e0 la promotion professionnelle ; 2\u00b0 Les conditions de travail et d'emploi et notamment celles des salari\u00e9s \u00e0 temps partiel. Les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation sont d\u00e9termin\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.",
            "texteHtml": "<p>Les organisations li\u00e9es par une convention de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par des accords professionnels se r\u00e9unissent pour n\u00e9gocier tous les trois ans sur les mesures tendant \u00e0 assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes et sur les mesures de rattrapage tendant \u00e0 rem\u00e9dier aux in\u00e9galit\u00e9s constat\u00e9es. La mise en \u0153uvre de ces mesures de rattrapage, lorsqu'elles portent sur des mesures salariales, est suivie dans le cadre de la n\u00e9gociation annuelle obligatoire sur les salaires pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029336884&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. L2241-1 (M)'>L. 2241-1</a>. </p><p></p><p>La n\u00e9gociation porte notamment sur : </p><p></p><p>1\u00b0 Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, \u00e0 la formation et \u00e0 la promotion professionnelle ; </p><p></p><p>2\u00b0 Les conditions de travail et d'emploi et notamment celles des salari\u00e9s \u00e0 temps partiel. </p><p></p><p>Les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation sont d\u00e9termin\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.</p><p></p>",
            "num": "L2241-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1407283200000,
            "dateFin": 1506211200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160734",
                        "id": "LEGISCTA000006160734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177931",
                        "id": "LEGISCTA000006177931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Section 2 : N\u00e9gociation triennale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189524",
                        "id": "LEGISCTA000006189524",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-09-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189524",
                        "id": "LEGISCTA000035627710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Sous-section 1 : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195676",
                        "id": "LEGISCTA000006195676",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901740",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195676",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195676",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire &gt; Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle &gt; Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029336880",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029330832",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-873 du 4 ao\u00fbt 2014 - art. 29",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "29",
                    "articleId": "LEGIARTI000029333416",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-04",
                    "dateDebutCible": "2014-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019669213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019669221",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1224547200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782861",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782864",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1251763200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094642",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023094645",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1265673600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094603",
                    "textTitle": "Politique salariale pour l'ann\u00e9e 2010 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000023094609",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1269907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023387887",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023387882",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023406242",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023406244",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294790400000,
                    "dateDebut": 1287446400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023454930",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023454952",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1295481600000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023589684",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023589715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 1297814400000,
                    "dateDebut": 1291075200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023759372",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023759377",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1300924800000,
                    "dateDebut": 1271980800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023797926",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023797930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301616000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023800619",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023800623",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301702400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023801154",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023801157",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301875200000,
                    "dateDebut": 1291248000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401078",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024401081",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1296000000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024402061",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024402064",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1294963200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024462141",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000024462150",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313020800000,
                    "dateDebut": 1290038400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025591250",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000025591253",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "7",
                    "datePubli": 1332979200000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000025774020",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026167520",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2012 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026167524",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1341964800000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026534334",
                    "textTitle": "Salaires minimaux et primes au 1er ao\u00fbt 2012 - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000026534342",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1351123200000,
                    "dateDebut": 1343779200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733297",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733300",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354752000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027569989",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027569992",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371600000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593529",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593525",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027778563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027778566",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1375228800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027838856",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er mai 2013 dans l'industri... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000027838863",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1376438400000,
                    "dateDebut": 1367366400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028143098",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028143101",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1383264000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028247343",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028247346",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1385683200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028354250",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028354253",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387670400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029358481",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er mai 2014 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029358488",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1407888000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030334957",
                    "textTitle": "Convention collective du 5 mai 2014 - art. 1.3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030334980",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1425945600000,
                    "dateDebut": 1399248000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030391320",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 11 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030391323",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1427155200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031572697",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031572700",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449532800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032594163",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 femmes-hommes - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032594185",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464566400000,
                    "dateDebut": 1493596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033046940",
                    "textTitle": "Modification du champ d'application et des r\u00e9mu... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000033046945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1471478400000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033242233",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033242236",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1476489600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033394555",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1540 du 15 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033398732",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1540",
                    "datePubli": 1479340800000,
                    "dateDebut": 1479427200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034032470",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er octobre 2016 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034032477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487030400000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 41 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "KALIARTI000034202955",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329335",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329338",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329354",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034379870",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034379873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491523200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034519001",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034519004",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035356368",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035356373",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501718400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980417",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980434",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542778",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036542783",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1510963200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036840485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036840488",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524700800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037041154",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000037041161",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1528675200000,
                    "dateDebut": 1513728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038062797",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 janvier 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038062800",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038073288",
                    "textTitle": "\u00c9galit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038073299",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548806400000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038330590",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er septembre 2018 (brosserie) - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000038330597",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554249600000,
                    "dateDebut": 1535760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038689760",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 juin 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038689760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1561593600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044065909",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2021 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000044065913",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1632096000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953200",
                    "textTitle": "Organisation des r\u00e9unions \u00e0 distance - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000045953204",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1645833600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046054826",
                    "textTitle": "R\u00e9mun\u00e9ration mensuelle minimale garantie 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046054829",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658102400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031148314",
                    "textTitle": "Brosserie - Salaires minima et primes au 1er ma... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000031148321",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1430438400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836297",
                    "textTitle": "CPPNI (Modification du chapitre IX) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036836301",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940319",
                    "textTitle": "CPPNI - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000037940323",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733457",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026733460",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "11",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027947702",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000027947706",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2241-7 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036226416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-5-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2232-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033005801",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2241-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029336884",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1407283200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2253-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2253-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033023203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5121-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086597",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 17 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "KALIARTI000041488222",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562198400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 18 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000047704677",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1677628800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023684822",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 1er septembr... - art. 9.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.1",
                    "articleId": "KALIARTI000038177880",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005650474",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 21 octobre 1983 - art. 24 quater (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24 quater",
                    "articleId": "KALIARTI000025604517",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019593665",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 novembre ... - art. 10.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032092347",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005682919",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 29 juin 1999 - art. 30 nouveau (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000033056468",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671986",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 31 janvier 2006 - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000038366850",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179788",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'une CPPNI - art. 2.3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000039179804",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022168594",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 professionnelle et salaria... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022168596",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005663906",
                    "textTitle": "D\u00e9finition de la politique salariale dans  l'in... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020715149",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021944501",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330080",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023348155",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023348170",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1278633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024629534",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024629560",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1366761600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027448971",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027448997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1383523200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985458",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985456",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023950307",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029432950",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023950312",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022822702",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000022822722",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262649600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000026733574",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028967662",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028967676",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1427846400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033606576",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes dans l'\u00e9c... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000033606653",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1525132800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028313387",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028313404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1368403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020669463",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020669477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021012847",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000021012853",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687127",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020687139",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038337550",
                    "textTitle": "Politique salariale au 1er juillet 2018 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000038337554",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020211167",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020211174",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225152000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022017864",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022017871",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1257033600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023714533",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023714540",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1288569600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024769642",
                    "textTitle": "Salaires - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000024769650",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1308182400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217493",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er d\u00e9cembre 2017 ... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000037217501",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039748285",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er juillet 2019 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000039748292",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028201457",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429101",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000030429120",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1418083200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677835",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035677837",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1501545600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034331290",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la m\u00e9thode pour poursuivre le dialogu... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034331295",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483660800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646396",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L132-12 alin\u00e9as 3 \u00e0 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901740",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1407283200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029336880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1407283200000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2241-3",
                "2241-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901740",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901740",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les organisations li\u00e9es par une convention de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par des accords professionnels se r\u00e9unissent pour n\u00e9gocier tous les trois ans sur les mesures tendant \u00e0 assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes et sur les mesures de rattrapage tendant \u00e0 rem\u00e9dier aux in\u00e9galit\u00e9s constat\u00e9es. La n\u00e9gociation porte notamment sur : 1\u00b0 Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, \u00e0 la formation et \u00e0 la promotion professionnelle ; 2\u00b0 Les conditions de travail et d'emploi et notamment celles des salari\u00e9s \u00e0 temps partiel. Les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation sont d\u00e9termin\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les organisations li\u00e9es par une convention de branche ou, \u00e0 d\u00e9faut, par des accords professionnels se r\u00e9unissent pour n\u00e9gocier tous les trois ans sur les mesures tendant \u00e0 assurer l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes et sur les mesures de rattrapage tendant \u00e0 rem\u00e9dier aux in\u00e9galit\u00e9s constat\u00e9es.<p></p><p></p>   La n\u00e9gociation porte notamment sur :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi, \u00e0 la formation et \u00e0 la promotion professionnelle ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les conditions de travail et d'emploi et notamment celles des salari\u00e9s \u00e0 temps partiel.<p></p><p></p>   Les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la n\u00e9gociation sont d\u00e9termin\u00e9es par voie r\u00e9glementaire.<p></p>",
            "num": "L2241-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1407283200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160734",
                        "id": "LEGISCTA000006160734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177931",
                        "id": "LEGISCTA000006177931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Section 2 : N\u00e9gociation triennale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189524",
                        "id": "LEGISCTA000006189524",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-09-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189524",
                        "id": "LEGISCTA000035627710",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Sous-section 1 : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195676",
                        "id": "LEGISCTA000006195676",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901740",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195676",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195676",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre IV : Domaines et p\u00e9riodicit\u00e9 de la n\u00e9gociation obligatoire &gt; Chapitre Ier : N\u00e9gociation de branche et professionnelle &gt; Section 2 : N\u00e9gociation triennale &gt; Sous-section 1 : Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901740",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019669213",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 octobre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019669221",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1224547200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020782861",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000020782864",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1245801600000,
                    "dateDebut": 1251763200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021372557",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021372559",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1259798400000,
                    "dateDebut": 1246320000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094642",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023094645",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1265673600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023094603",
                    "textTitle": "Politique salariale pour l'ann\u00e9e 2010 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000023094609",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1289952000000,
                    "dateDebut": 1269907200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023387887",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023387871",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023387882",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294617600000,
                    "dateDebut": 1276473600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023406242",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023406244",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1294790400000,
                    "dateDebut": 1287446400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023454930",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000023454952",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1295481600000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023589684",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle et salariale entre les ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023589715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "6",
                    "datePubli": 1297814400000,
                    "dateDebut": 1291075200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023759372",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023759377",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1300924800000,
                    "dateDebut": 1271980800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023797926",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023797930",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301616000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023800619",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 mars 2011 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000023800623",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301702400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023801154",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023801157",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1301875200000,
                    "dateDebut": 1291248000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024401078",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024401081",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1296000000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024402061",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024402064",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1311724800000,
                    "dateDebut": 1294963200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024462141",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000024462150",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1313020800000,
                    "dateDebut": 1290038400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575385",
                    "textTitle": "Suppression des \u00e9carts de r\u00e9mun\u00e9ration entre le... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575388",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1299542400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025591250",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000025591253",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "7",
                    "datePubli": 1332979200000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025773993",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000025774020",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1335916800000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026167520",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2012 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026167524",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1341964800000,
                    "dateDebut": 1333238400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026534334",
                    "textTitle": "Salaires minimaux et primes au 1er ao\u00fbt 2012 - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000026534342",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1351123200000,
                    "dateDebut": 1343779200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733297",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733300",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1354752000000,
                    "dateDebut": 1372636800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027569989",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027569992",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1371600000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593529",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027593516",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027593525",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1372032000000,
                    "dateDebut": 1357257600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027778563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 juillet 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027778566",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1375228800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027838856",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er mai 2013 dans l'industri... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000027838863",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1376438400000,
                    "dateDebut": 1367366400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028143098",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 octobre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028143101",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1383264000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028247343",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 novembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028247346",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1385683200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028354250",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000028354253",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1387670400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029358481",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er mai 2014 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029358488",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1407888000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030334957",
                    "textTitle": "Convention collective du 5 mai 2014 - art. 1.3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030334980",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1425945600000,
                    "dateDebut": 1399248000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030391320",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 11 mars 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030391323",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1427155200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031572697",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 novembre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031572700",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449532800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032594163",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 femmes-hommes - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032594185",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1464566400000,
                    "dateDebut": 1493596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033046940",
                    "textTitle": "Modification du champ d'application et des r\u00e9mu... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000033046945",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 1471478400000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033242233",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 octobre 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000033242236",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1476489600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033394555",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1540 du 15 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033398732",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1540",
                    "datePubli": 1479340800000,
                    "dateDebut": 1479427200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034032470",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er octobre 2016 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034032477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487030400000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202854",
                    "textTitle": "Convention collective de travail du 29 janvier ... - art. 41 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "KALIARTI000034202955",
                    "natureText": "Convention collective de travail",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1489622400000,
                    "dateDebut": 1422489600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329335",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329338",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329351",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329354",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034379870",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034379873",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491523200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034519001",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 avril 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034519004",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1493510400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035356368",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juillet 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035356373",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501718400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035980417",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035980434",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1510012800000,
                    "dateDebut": 1499644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036542778",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036542783",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516838400000,
                    "dateDebut": 1510963200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036840485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036840488",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524700800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037041154",
                    "textTitle": "Mise en place de la CPPNI - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000037041161",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1528675200000,
                    "dateDebut": 1513728000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038062797",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 janvier 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038062800",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548720000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038073288",
                    "textTitle": "\u00c9galit\u00e9 professionnelle et salariale - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038073299",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1548806400000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038330590",
                    "textTitle": "Salaires minima au 1er septembre 2018 (brosserie) - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000038330597",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554249600000,
                    "dateDebut": 1535760000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038689760",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 juin 2019, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000038689760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1561593600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044065909",
                    "textTitle": "Salaires au 1er avril 2021 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000044065913",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1632096000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045953200",
                    "textTitle": "Organisation des r\u00e9unions \u00e0 distance - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000045953204",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1655856000000,
                    "dateDebut": 1645833600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046054826",
                    "textTitle": "R\u00e9mun\u00e9ration mensuelle minimale garantie 2022 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000046054829",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1658102400000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031148314",
                    "textTitle": "Brosserie - Salaires minima et primes au 1er ma... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000031148321",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1430438400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036836297",
                    "textTitle": "CPPNI (Modification du chapitre IX) - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036836301",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940319",
                    "textTitle": "CPPNI - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000037940323",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733457",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000026733460",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "11",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027947702",
                    "textTitle": "Classifications - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000027947706",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "12",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2241-7 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036226416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513555200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-5-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2232-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033005801",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2253-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2253-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033023203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5121-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000031086597",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 17 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "KALIARTI000041488222",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1562198400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 18 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000047704677",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1677628800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023684822",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 1er septembr... - art. 9.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9.1",
                    "articleId": "KALIARTI000038177880",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1519344000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005650474",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 21 octobre 1983 - art. 24 quater (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24 quater",
                    "articleId": "KALIARTI000025604517",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1317686400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019593665",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 novembre ... - art. 10.9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.9",
                    "articleId": "KALIARTI000032092347",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1449705600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005682919",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 29 juin 1999 - art. 30 nouveau (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "KALIARTI000033056468",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005671986",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 31 janvier 2006 - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000038366850",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537228800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039179788",
                    "textTitle": "Cr\u00e9ation d'une CPPNI - art. 2.3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000039179804",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022168594",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 professionnelle et salaria... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022168596",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1283299200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005663906",
                    "textTitle": "D\u00e9finition de la politique salariale dans  l'in... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000020715149",
                    "natureText": "ACCORD",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021944464",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000021944501",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "38",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023330066",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023330080",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1270771200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023348155",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023348170",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1278633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000026733583",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024629534",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024629560",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1366761600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000027448971",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000027448997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1383523200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985458",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031985439",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031985456",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1447113600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023950307",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029432937",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029432950",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1401148800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023950302",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000023950312",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1296518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022822702",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000022822722",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262649600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026733561",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000026733574",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028967662",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle entre les hommes et les... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028967676",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1427846400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033606576",
                    "textTitle": "Egalit\u00e9 professionnelle femmes-hommes dans l'\u00e9c... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000033606653",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1525132800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028313387",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028313404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1368403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020669463",
                    "textTitle": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9 dans les soci\u00e9t\u00e9s d'assurances - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000020669477",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021012847",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000021012853",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687127",
                    "textTitle": "Politique salariale - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020687139",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216080000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038337550",
                    "textTitle": "Politique salariale au 1er juillet 2018 - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000038337554",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020211167",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000020211174",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225152000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022017864",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022017871",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1257033600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023714533",
                    "textTitle": "Salaires - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000023714540",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1288569600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024769642",
                    "textTitle": "Salaires - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000024769650",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1308182400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037217493",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er d\u00e9cembre 2017 ... - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000037217501",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1512086400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039748285",
                    "textTitle": "Salaires minima et primes au 1er juillet 2019 - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000039748292",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028201051",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000028201457",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1363305600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429101",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000030429120",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1418083200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677835",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les f... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035677837",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1501545600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034331290",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la m\u00e9thode pour poursuivre le dialogu... - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000034331295",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483660800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646396",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L132-12 alin\u00e9as 3 \u00e0 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901740",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1407283200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029336880",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1407283200000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627716",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2241-3",
                "2241-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}