{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047321723",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 au I de l'article R. 263-1 , dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 263-2, les cat\u00e9gories d'informations ou de donn\u00e9es suivantes : 1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives aux personnes en insertion : a) Les donn\u00e9es d'identit\u00e9, dont le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'identification des personnes physiques, et de contact ; b) Les donn\u00e9es concernant la nature des prestations, allocations et aides individuelles per\u00e7ues ; c) Les informations sur la situation et les contraintes familiales ; d) Les informations sur la situation sociale et professionnelle ; e) Les informations, relatives aux difficult\u00e9s susceptibles de faire obstacle \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle, permettant de r\u00e9aliser le diagnostic des besoins d'accompagnement et ayant trait au logement, aux difficult\u00e9s financi\u00e8res, \u00e0 l'acc\u00e8s et \u00e0 l'utilisation des outils num\u00e9riques, \u00e0 la mobilit\u00e9, aux difficult\u00e9s administratives, \u00e0 la ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise, \u00e0 l'emploi ou \u00e0 la formation ; 2\u00b0 Les informations sur les \u00e9tapes et les d\u00e9cisions administratives intervenant tout au long du parcours d'insertion, ainsi que les actions prescrites, engag\u00e9es ou \u00e0 engager ; 3\u00b0 Les donn\u00e9es d'identit\u00e9 et de contact des acteurs de l'insertion habilit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 263-4 et des professionnels utilisateurs ; 4\u00b0 Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la tra\u00e7abilit\u00e9 des acc\u00e8s et actions des personnes en insertion et des professionnels utilisateurs, y compris les traces techniques. II.-Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es et faire l'objet d'\u00e9changes limit\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 263-5 , dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 263-2 les donn\u00e9es suivantes : 1\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information relative \u00e0 l'existence d'une reconnaissance de la qualit\u00e9 de travailleur handicap\u00e9 lorsqu'elle est n\u00e9cessaire \u00e0 l'accompagnement de la personne concern\u00e9e ; 2\u00b0 Les donn\u00e9es concernant la sant\u00e9 strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'accompagnement de la personne concern\u00e9e ; 3\u00b0 Les informations relatives \u00e0 la d\u00e9nomination et \u00e0 l'objet des acteurs de l'insertion, habilit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 263-4, pouvant r\u00e9v\u00e9ler l'orientation sexuelle, les opinions politiques, les convictions philosophiques et religieuses, ainsi qu'\u00e0 des condamnations p\u00e9nales, des infractions ou des mesures de s\u00fbret\u00e9 connexes.",
            "texteHtml": "<p>I.-Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000047321730&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R263-2 (V)'>R. 263-1</a>, dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 263-2, les cat\u00e9gories d'informations ou de donn\u00e9es suivantes :</p><p>1\u00b0 Les donn\u00e9es relatives aux personnes en insertion :</p><p>a) Les donn\u00e9es d'identit\u00e9, dont le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire d'identification des personnes physiques, et de contact ;</p><p>b) Les donn\u00e9es concernant la nature des prestations, allocations et aides individuelles per\u00e7ues ;</p><p>c) Les informations sur la situation et les contraintes familiales ;</p><p>d) Les informations sur la situation sociale et professionnelle ;</p><p>e) Les informations, relatives aux difficult\u00e9s susceptibles de faire obstacle \u00e0 l'insertion sociale et professionnelle, permettant de r\u00e9aliser le diagnostic des besoins d'accompagnement et ayant trait au logement, aux difficult\u00e9s financi\u00e8res, \u00e0 l'acc\u00e8s et \u00e0 l'utilisation des outils num\u00e9riques, \u00e0 la mobilit\u00e9, aux difficult\u00e9s administratives, \u00e0 la ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise, \u00e0 l'emploi ou \u00e0 la formation ;</p><p>2\u00b0 Les informations sur les \u00e9tapes et les d\u00e9cisions administratives intervenant tout au long du parcours d'insertion, ainsi que les actions prescrites, engag\u00e9es ou \u00e0 engager ;</p><p>3\u00b0 Les donn\u00e9es d'identit\u00e9 et de contact des acteurs de l'insertion habilit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906174&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 263-4 </a>et des professionnels utilisateurs ;</p><p>4\u00b0 Les donn\u00e9es relatives \u00e0 la tra\u00e7abilit\u00e9 des acc\u00e8s et actions des personnes en insertion et des professionnels utilisateurs, y compris les traces techniques.</p><p>II.-Peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es et faire l'objet d'\u00e9changes limit\u00e9s, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906175&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 263-5</a>, dans la stricte mesure o\u00f9 elles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la poursuite des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 263-2 les donn\u00e9es suivantes :</p><p>1\u00b0 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'information relative \u00e0 l'existence d'une reconnaissance de la qualit\u00e9 de travailleur handicap\u00e9 lorsqu'elle est n\u00e9cessaire \u00e0 l'accompagnement de la personne concern\u00e9e ;</p><p>2\u00b0 Les donn\u00e9es concernant la sant\u00e9 strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'accompagnement de la personne concern\u00e9e ;</p><p>3\u00b0 Les informations relatives \u00e0 la d\u00e9nomination et \u00e0 l'objet des acteurs de l'insertion, habilit\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 263-4, pouvant r\u00e9v\u00e9ler l'orientation sexuelle, les opinions politiques, les convictions philosophiques et religieuses, ainsi qu'\u00e0 des condamnations p\u00e9nales, des infractions ou des mesures de s\u00fbret\u00e9 connexes.</p>",
            "num": "R263-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1679270400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 939524095,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Actions d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160903",
                        "id": "LEGISCTA000006160903",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-02-20",
                        "fin": "2023-03-20",
                        "titre": "Section 1 : Organisation d\u00e9partementale du dispositif d'insertion ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034064449",
                        "id": "LEGISCTA000034064449",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Partage de donn\u00e9es entre acteurs de l'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034064449",
                        "id": "LEGISCTA000047321736",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034064449",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047321736",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Partage de donn\u00e9es entre acteurs de l'insertion",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre III : Actions d'insertion &gt; Section 1 : Partage de donn\u00e9es entre acteurs de l'insertion",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047321723",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1136 du 21 octobre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047318824",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-188 du 17 mars 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047320258",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-03-19",
                    "dateSignaTexte": "2023-03-17",
                    "dateDebutCible": "2023-03-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906181",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047321730",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1679270400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R263-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906175",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1679270400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726897",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-671 1993-03-27 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000726897",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726897",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-671 du 27 mars 1993 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006666290",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906173",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321723",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679270400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R263-3",
                "263-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906173",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906173",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les aides du fonds d\u00e9partemental sont accord\u00e9es aux jeunes fran\u00e7ais ou \u00e9trangers en situation de s\u00e9jour r\u00e9gulier en France, qui connaissent des difficult\u00e9s d'insertion sociale ou professionnelle. Elles sont destin\u00e9es \u00e0 favoriser une d\u00e9marche d'insertion. Aucune dur\u00e9e minimale de r\u00e9sidence dans le d\u00e9partement n'est exig\u00e9e. Les aides du fonds d\u00e9partemental prennent la forme : 1\u00b0 De secours temporaires pour faire face \u00e0 des besoins urgents ; 2\u00b0 D'une aide financi\u00e8re pour aider \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'insertion qui fait l'objet d'un engagement de la part du b\u00e9n\u00e9ficiaire ; 3\u00b0 D'actions d'accompagnement du jeune dans sa d\u00e9marche ou son projet d'insertion, notamment pour lui permettre de b\u00e9n\u00e9ficier des diff\u00e9rentes mesures d'aide \u00e0 l'insertion sociale ou professionnelle des jeunes. Le fonds ne peut pas financer les interventions d'accompagnement relevant des missions des autres services publics. Les aides sont attribu\u00e9es pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale \u00e0 trois mois. Le renouvellement d'une aide est subordonn\u00e9 \u00e0 un r\u00e9examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les aides du fonds d\u00e9partemental sont accord\u00e9es aux jeunes fran\u00e7ais ou \u00e9trangers en situation de s\u00e9jour r\u00e9gulier en France, qui connaissent des difficult\u00e9s d'insertion sociale ou professionnelle. Elles sont destin\u00e9es \u00e0 favoriser une d\u00e9marche d'insertion. Aucune dur\u00e9e minimale de r\u00e9sidence dans le d\u00e9partement n'est exig\u00e9e.<p></p><p></p>   Les aides du fonds d\u00e9partemental prennent la forme :<p></p><p></p>   1\u00b0 De secours temporaires pour faire face \u00e0 des besoins urgents ;<p></p><p></p>   2\u00b0 D'une aide financi\u00e8re pour aider \u00e0 la r\u00e9alisation du projet d'insertion qui fait l'objet d'un engagement de la part du b\u00e9n\u00e9ficiaire ;<p></p><p></p>   3\u00b0 D'actions d'accompagnement du jeune dans sa d\u00e9marche ou son projet d'insertion, notamment pour lui permettre de b\u00e9n\u00e9ficier des diff\u00e9rentes mesures d'aide \u00e0 l'insertion sociale ou professionnelle des jeunes.<p></p><p></p>   Le fonds ne peut pas financer les interventions d'accompagnement relevant des missions des autres services publics.<p></p><p></p>   Les aides sont attribu\u00e9es pour une dur\u00e9e au plus \u00e9gale \u00e0 trois mois. Le renouvellement d'une aide est subordonn\u00e9 \u00e0 un r\u00e9examen de la situation du b\u00e9n\u00e9ficiaire.<p></p>",
            "num": "R263-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1126310400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Actions d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160903",
                        "id": "LEGISCTA000006160903",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-09-10",
                        "titre": "Section 4 : Fonds d'aide aux jeunes en difficult\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178384",
                        "id": "LEGISCTA000006178384",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2005-09-10",
                        "titre": "Sous-section 1 : Fonds d\u00e9partementaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190095",
                        "id": "LEGISCTA000006190095",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190095",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190095",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Fonds d\u00e9partementaux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre III : Actions d'insertion",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906173",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000812841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1135 du 7 septembre 2005 - art. 1 () JORF 10 septembre 2005",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006244773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2005-09-07",
                    "dateDebutCible": "2005-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906181",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R263-8 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R263-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906179",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726897",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-671 1993-03-27 art. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000726897",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000726897",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-671 du 27 mars 1993 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006666290",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906173",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1126310400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321723",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679270400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R263-3",
                "263-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}