{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039081873",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une contravention a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e par un proc\u00e8s-verbal r\u00e9alis\u00e9 en utilisant un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 conform\u00e9ment aux articles R. 49-1 , D. 589-2 et A. 37-19 , l'avis d'amende forfaitaire peut indiquer que la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pourra \u00eatre faite de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article. Hors les cas pr\u00e9vus par les articles A. 37-20-1 \u00e0 A. 37-20-5 , la contestation est faite sur le site www. antai. fr en utilisant les informations figurant sur l'avis d'amende forfaitaire, \u00e0 l'aide d'un formulaire de contestation en ligne figurant sur le site. Un accus\u00e9 d'enregistrement de la contestation est pr\u00e9sent\u00e9 automatiquement \u00e0 la personne lorsque celle-ci a valid\u00e9 et envoy\u00e9 sa contestation. Ce document peut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ou imprim\u00e9 par la personne.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une contravention a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e par un proc\u00e8s-verbal r\u00e9alis\u00e9 en utilisant un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 conform\u00e9ment aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006517399&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 49-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000038552675&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 589-2</a> et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024072173&dateTexte=&categorieLien=cid'>A. 37-19</a>, l'avis d'amende forfaitaire peut indiquer que la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pourra \u00eatre faite de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article. </p><p>Hors les cas pr\u00e9vus par les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000031503976&dateTexte=&categorieLien=cid'>A. 37-20-1 \u00e0 A. 37-20-5</a>, la contestation est faite sur le site <a shape='rect' href='http://www.antai.fr/' target='_blank'> www. antai. fr </a>en utilisant les informations figurant sur l'avis d'amende forfaitaire, \u00e0 l'aide d'un formulaire de contestation en ligne figurant sur le site. Un accus\u00e9 d'enregistrement de la contestation est pr\u00e9sent\u00e9 automatiquement \u00e0 la personne lorsque celle-ci a valid\u00e9 et envoy\u00e9 sa contestation. Ce document peut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ou imprim\u00e9 par la personne.</p>",
            "num": "A37-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1568332800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120171",
                        "id": "LEGISCTA000006120171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Du jugement des contraventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137344",
                        "id": "LEGISCTA000006137344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150941",
                        "id": "LEGISCTA000006150941",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-12",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000020727576",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000024079519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024071989",
                        "id": "LEGISCTA000024071995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034324393",
                        "id": "LEGISCTA000034324393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024072175",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034324393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034324393",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre III : Du jugement des contraventions &gt; Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire &gt; Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es &gt; Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 &gt; Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039081873",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039079290",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039081526",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-12",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-06",
                    "dateDebutCible": "2019-09-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000024072173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1568332800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-20-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-20-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031503976",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1448236800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D589-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D589-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038552675",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558828800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R49-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R49-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277078400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034324312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024072175",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312156800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029880722",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1491004800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034326758",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1491004800000,
                    "dateFin": 1568332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039081873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1568332800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A37-20",
                "37-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034326758",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034326758",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une contravention a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e par un proc\u00e8s-verbal r\u00e9alis\u00e9 en utilisant un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 conform\u00e9ment aux articles R. 49-1 , R. 249-9 et A. 37-19 , l'avis d'amende forfaitaire peut indiquer que la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pourra \u00eatre faite de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article. Hors les cas pr\u00e9vus par les articles A. 37-20-1 \u00e0 A. 37-20-5 , la contestation est faite sur le site www. antai. fr en utilisant les informations figurant sur l'avis d'amende forfaitaire, \u00e0 l'aide d'un formulaire de contestation en ligne figurant sur le site. Un accus\u00e9 d'enregistrement de la contestation est pr\u00e9sent\u00e9 automatiquement \u00e0 la personne lorsque celle-ci a valid\u00e9 et envoy\u00e9 sa contestation. Ce document peut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ou imprim\u00e9 par la personne.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une contravention a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e par un proc\u00e8s-verbal r\u00e9alis\u00e9 en utilisant un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 conform\u00e9ment aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006517399&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 49-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000022365382&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 249-9 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024072173&dateTexte=&categorieLien=cid'>A. 37-19</a>, l'avis d'amende forfaitaire peut indiquer que la requ\u00eate en exon\u00e9ration ou la r\u00e9clamation pourra \u00eatre faite de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article.</p><p>Hors les cas pr\u00e9vus par les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000031503976&dateTexte=&categorieLien=cid'>A. 37-20-1 \u00e0 A. 37-20-5</a>, la contestation est faite sur le site <a shape='rect' href='http://www.antai.fr/' target='_blank'> www. antai. fr </a>en utilisant les informations figurant sur l'avis d'amende forfaitaire, \u00e0 l'aide d'un formulaire de contestation en ligne figurant sur le site. Un accus\u00e9 d'enregistrement de la contestation est pr\u00e9sent\u00e9 automatiquement \u00e0 la personne lorsque celle-ci a valid\u00e9 et envoy\u00e9 sa contestation. Ce document peut \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 ou imprim\u00e9 par la personne.</p>",
            "num": "A37-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1491004800000,
            "dateFin": 1568332800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120171",
                        "id": "LEGISCTA000006120171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Du jugement des contraventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137344",
                        "id": "LEGISCTA000006137344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150941",
                        "id": "LEGISCTA000006150941",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-12",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000020727576",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000024079519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024071989",
                        "id": "LEGISCTA000024071995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034324393",
                        "id": "LEGISCTA000034324393",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024072175",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034324393",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034324393",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre III : Du jugement des contraventions &gt; Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire &gt; Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es &gt; Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 &gt; Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 la contestation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e de l'amende forfaitaire\r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034326758",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034316682",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mars 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034323413",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2017-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-20",
                    "dateDebutCible": "2017-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000024072173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1568332800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-20-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-20-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031503976",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1448236800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R249-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R249-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000022365382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277078400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. R49-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R49-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006517399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1277078400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034324312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024072175",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312156800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029880722",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1491004800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034326758",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1491004800000,
                    "dateFin": 1568332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039081873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1568332800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A37-20",
                "37-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029880722",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029880722",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de r\u00e9clamation port\u00e9e devant la juridiction comp\u00e9tente, le proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 avec l'appareil pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 37-19 est, sur demande de l'autorit\u00e9 saisie de la r\u00e9clamation, \u00e9dit\u00e9 sur un feuillet de couleur blanche au format 210 mm \u00d7 297 mm. Il reproduit les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I de l'article A. 37-16 ou \u00e0 l'article A. 37-27-2, ainsi que tous les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires sur les circonstances de la commission de l'infraction relev\u00e9s par l'agent verbalisateur. Il reproduit la signature manuscrite de l'agent verbalisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celle du contrevenant, telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 saisies et num\u00e9ris\u00e9es lors de la verbalisation.",
            "texteHtml": "En cas de r\u00e9clamation port\u00e9e devant la juridiction comp\u00e9tente, le proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 avec l'appareil pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024072173&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article A. 37-19 </a>est, sur demande de l'autorit\u00e9 saisie de la r\u00e9clamation, \u00e9dit\u00e9 sur un feuillet de couleur blanche au format 210 mm \u00d7 297 mm. <br/><br/>Il reproduit les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000019725984&dateTexte=&categorieLien=cid'>       de l'article A. 37-16 ou \u00e0 l'article A. 37-27-2,</a> ainsi que tous les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires sur les circonstances de la commission de l'infraction relev\u00e9s par l'agent verbalisateur. <br/><br/>Il reproduit la signature manuscrite de l'agent verbalisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celle du contrevenant, telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 saisies et num\u00e9ris\u00e9es lors de la verbalisation.",
            "num": "A37-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1491004800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120171",
                        "id": "LEGISCTA000006120171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Du jugement des contraventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137344",
                        "id": "LEGISCTA000006137344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150941",
                        "id": "LEGISCTA000006150941",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-12",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000020727576",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000024079519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024071989",
                        "id": "LEGISCTA000024071995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024072171",
                        "id": "LEGISCTA000024072171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024072175",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024072171",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024072171",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre III : Du jugement des contraventions &gt; Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire &gt; Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es &gt; Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029880722",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029862823",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 4 d\u00e9cembre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029865579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2014-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-04",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034316682",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mars 2017 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034323413",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2017-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-20",
                    "dateDebutCible": "2017-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000024072173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1568332800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034324312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024072175",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312156800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029880722",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1491004800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034326758",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1491004800000,
                    "dateFin": 1568332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039081873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1568332800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A37-20",
                "37-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024072175",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024072175",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de r\u00e9clamation port\u00e9e devant la juridiction comp\u00e9tente, le proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 avec l'appareil pr\u00e9vu \u00e0 l'article A. 37-19 est, sur demande de l'autorit\u00e9 saisie de la r\u00e9clamation, \u00e9dit\u00e9 sur un feuillet de couleur blanche au format 210 mm \u00d7 297 mm. Il reproduit les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I de l'article A. 37-16 ainsi que tous les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires sur les circonstances de la commission de l'infraction relev\u00e9s par l'agent verbalisateur. Il reproduit la signature manuscrite de l'agent verbalisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celle du contrevenant, telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 saisies et num\u00e9ris\u00e9es lors de la verbalisation.",
            "texteHtml": "En cas de r\u00e9clamation port\u00e9e devant la juridiction comp\u00e9tente, le proc\u00e8s-verbal dress\u00e9 avec l'appareil pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000024072173&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article A. 37-19 </a>est, sur demande de l'autorit\u00e9 saisie de la r\u00e9clamation, \u00e9dit\u00e9 sur un feuillet de couleur blanche au format 210 mm \u00d7 297 mm. <br/><br/>Il reproduit les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000019725984&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article A. 37-16</a> ainsi que tous les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires sur les circonstances de la commission de l'infraction relev\u00e9s par l'agent verbalisateur. <br/><br/>Il reproduit la signature manuscrite de l'agent verbalisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, celle du contrevenant, telles qu'elles ont \u00e9t\u00e9 saisies et num\u00e9ris\u00e9es lors de la verbalisation.",
            "num": "A37-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1312156800000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095533",
                        "id": "LEGISCTA000006095533",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120171",
                        "id": "LEGISCTA000006120171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Du jugement des contraventions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137344",
                        "id": "LEGISCTA000006137344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-11-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150941",
                        "id": "LEGISCTA000006150941",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-12",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000020727576",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020724990",
                        "id": "LEGISCTA000024079519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024071989",
                        "id": "LEGISCTA000024071995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024072171",
                        "id": "LEGISCTA000024072171",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024072175",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024072171",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024072171",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre III : Du jugement des contraventions &gt; Chapitre II bis : De la proc\u00e9dure de l'amende forfaitaire &gt; Section 1 : Dispositions relatives au proc\u00e8s-verbal, \u00e0 l'avis de contravention et \u00e0 la carte de paiement concernant les contraventions forfaitis\u00e9es &gt; Sous-section 5 : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables en cas de constatation ne permettant pas l'\u00e9dition imm\u00e9diate de l'avis de contravention et en cas d'utilisation d'un appareil \u00e9lectronique s\u00e9curis\u00e9 &gt; Paragraphe 2 : Dispositions relatives aux appareils \u00e9lectroniques s\u00e9curis\u00e9s permettant la r\u00e9alisation d'un proc\u00e8s-verbal d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 \r\n\r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024072175",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024063600",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024065828",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2011-05-26",
                    "dateSignaTexte": "2011-05-13",
                    "dateDebutCible": "2011-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000019725984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000024072173",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1568332800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. A37-19-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A37-19-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034324312",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024072175",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312156800000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029880722",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1491004800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034326758",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1491004800000,
                    "dateFin": 1568332800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039081873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1568332800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A37-20",
                "37-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}