{
    "cid": "LEGIARTI000025196910",
    "num": "D312-197",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Evaluation et syst\u00e8mes d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178390",
                        "id": "LEGISCTA000006178390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Evaluation et qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190108",
                        "id": "LEGISCTA000006190108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2018-06-13",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Agence nationale de l'\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000006196065",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Evaluation des activit\u00e9s et de la qualit\u00e9 des prestations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000037049440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044323819",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 3-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049520",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-198 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-198",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049414",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-201 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-201",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-202 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-202",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323785",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-206 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-206",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323743",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797421",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-51",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906846",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836001,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044318665",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1476 du 12 novembre 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044320224",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-12",
                    "dateDebutCible": "2021-11-14"
                }
            ],
            "num": "D312-197",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : 1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; 2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 ; 3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 312-8 ; 4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par France Education international mentionn\u00e9 aux articles R. 314-51 et suivants du code de l'\u00e9ducation ; 5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique. II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire.</p><p>Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes :</p><p>1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ;</p><p>2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797421'>L. 312-8 </a>;</p><p>3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national :</p><p>a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ;</p><p>b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 312-8 ;</p><p>4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par France Education international mentionn\u00e9 aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006906846'>R. 314-51 </a>et suivants du code de l'\u00e9ducation ;</p><p>5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ;</p><p>L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise.</p><p>Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article.</p><p>Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique.</p><p>II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-11-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Evaluation et syst\u00e8mes d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178390",
                        "id": "LEGISCTA000006178390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Evaluation et qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190108",
                        "id": "LEGISCTA000006190108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2018-06-13",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Agence nationale de l'\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000006196065",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Evaluation des activit\u00e9s et de la qualit\u00e9 des prestations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000037049440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000042207114",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 3-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049520",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836301,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-198 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-198",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049414",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836301,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-201 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-201",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-202 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-202",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323785",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-206 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-206",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049336",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797421",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-51",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906846",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836302,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042184989",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-956 du 31 juillet 2020 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042195192",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2020-07-31",
                    "dateDebutCible": "2020-08-03"
                }
            ],
            "num": "D312-197",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : 1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; 2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 ; 3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ; 4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par France Education international mentionn\u00e9 aux articles R. 314-51 et suivants du code de l'\u00e9ducation ; 5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique. II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire.</p><p>Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes :</p><p>1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ;</p><p>2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797421'>L. 312-8 </a>;</p><p>3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national :</p><p>a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ;</p><p>b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ;</p><p>4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par France Education international mentionn\u00e9 aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006906846'>R. 314-51 </a>et suivants du code de l'\u00e9ducation ;</p><p>5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ;</p><p>L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise.</p><p>Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article.</p><p>Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique.</p><p>II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-08-03T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-11-14T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Evaluation et syst\u00e8mes d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178390",
                        "id": "LEGISCTA000006178390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Evaluation et qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190108",
                        "id": "LEGISCTA000006190108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2018-06-13",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Agence nationale de l'\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000006196065",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Evaluation des activit\u00e9s et de la qualit\u00e9 des prestations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196065",
                        "id": "LEGISCTA000037049440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037049432",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 3-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049520",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-198 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-198",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049414",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-201 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-201",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-202 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-202",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323785",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-206 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-206",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049336",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797421",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-51 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906846",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092836455,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037047152",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-467 du 11 juin 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037047758",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-11",
                    "dateDebutCible": "2018-06-13"
                }
            ],
            "num": "D312-197",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : 1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; 2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 ; 3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ; 4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par le Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques mentionn\u00e9 aux articles R. 314-51 et suivants du code de l'\u00e9ducation ; 5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique. II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. </p><p><br/>Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : </p><p><br/>1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; </p><p><br/>2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797421' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8 (V)'>L. 312-8 </a>; </p><p><br/>3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : </p><p><br/>a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; </p><p><br/>b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ; </p><p><br/>4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par le Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques mentionn\u00e9 aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006906846' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R314-51 (V)'>R. 314-51 </a>et suivants du code de l'\u00e9ducation ; </p><p><br/>5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; </p><p><br/>L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la Haute Autorit\u00e9 a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. </p><p><br/>Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, la Haute Autorit\u00e9 de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. </p><p><br/>Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et la Haute Autorit\u00e9, y compris par voie \u00e9lectronique. </p><p><br/>II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-06-13T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-08-03T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Evaluation et syst\u00e8mes d'information",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178390",
                        "id": "LEGISCTA000006178390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Evaluation et qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190108",
                        "id": "LEGISCTA000006190108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-16",
                        "fin": "2018-06-13",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Evaluation des activit\u00e9s et de la qualit\u00e9 des prestations des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196066",
                        "id": "LEGISCTA000006196066",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Commission de l'\u00e9valuation et de l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 312-8",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196066",
                        "id": "LEGISCTA000037048765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000025196917",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R314-51",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526587",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835963,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. Annexe 3-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049520",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-198 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-198",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049414",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-201 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-201",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-202 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-202",
                    "articleId": "LEGIARTI000044323785",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1636848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-206 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-206",
                    "articleId": "LEGIARTI000037049336",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528848000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797421",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651092835964,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025195789",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-82\n du 23 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025196859",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-25",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-23",
                    "dateDebutCible": "2012-01-26"
                }
            ],
            "num": "D312-197",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par l'Agence nationale de l'\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par l'agence et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : 1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; 2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 ; 3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ; 4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par le Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques mentionn\u00e9 aux articles R. 314-51 et suivants du code de l'\u00e9ducation ; 5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle l'agence a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, l'agence de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et l'agence, y compris par voie \u00e9lectronique. II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'exercice de fa\u00e7on temporaire et occasionnelle de l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de <a href='/article/LEGIARTI000006797421' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L312-8 (V)'>l'article L. 312-8 </a>par un prestataire l\u00e9galement \u00e9tabli dans un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en est subordonn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception, par l'Agence nationale de l'\u00e9valuation et de la qualit\u00e9 des \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux, d'une d\u00e9claration pr\u00e9alable du prestataire. </p><p>Cette d\u00e9claration \u00e9tablie sur un formulaire, dont le mod\u00e8le est fix\u00e9 par l'agence et t\u00e9l\u00e9chargeable gratuitement sur son site internet, est accompagn\u00e9e des pi\u00e8ces suivantes : </p><p>1\u00b0 Une pi\u00e8ce justifiant de la nationalit\u00e9 du prestataire ; </p><p>2\u00b0 Une note par laquelle le prestataire expose le cadre r\u00e9glementaire r\u00e9gissant, dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, l'activit\u00e9 d'\u00e9valuation de m\u00eame nature que celle mentionn\u00e9e au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 312-8 ; </p><p>3\u00b0 Les documents attestant que le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national : </p><p>a) Exercent leur activit\u00e9 dans leur Etat d'\u00e9tablissement conform\u00e9ment au cadre r\u00e9glementaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 ; </p><p>b) S'engagent \u00e0 respecter les prescriptions du cahier des charges mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 312-198 ; </p><p>4\u00b0 Une d\u00e9claration par laquelle le prestataire et les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte sur le territoire national attestent d\u00e9tenir un niveau de ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise \u00e9quivalent \u00e0 celui exig\u00e9 pour l'acc\u00e8s au niveau B2 du test de connaissance de la langue fran\u00e7aise, conform\u00e9ment aux r\u00e9f\u00e9rentiels \u00e9tablis par le Centre international d'\u00e9tudes p\u00e9dagogiques mentionn\u00e9 aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006526587'>R. 314-51 </a>et suivants du code de l'\u00e9ducation ; </p><p>5\u00b0 Lorsqu'il ne s'agit pas d'une premi\u00e8re d\u00e9claration, un descriptif des \u00e9valuations externes r\u00e9alis\u00e9es sur le territoire national par le prestataire ou les autres professionnels susceptibles d'intervenir pour son compte au cours des douze derniers mois ; </p><p>L'inscription du prestataire sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 312-201 est r\u00e9alis\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle l'agence a re\u00e7u la totalit\u00e9 des pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents, r\u00e9dig\u00e9es ou traduites en langue fran\u00e7aise. </p><p>Pendant la dur\u00e9e de son inscription, le prestataire avertit, dans le d\u00e9lai d'un mois, l'agence de tout changement intervenu dans les \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article. </p><p>Les documents et informations mentionn\u00e9s au pr\u00e9sent article sont adress\u00e9s par tous moyens par le prestataire et l'agence, y compris par voie \u00e9lectronique. </p><p>II.-Le caract\u00e8re temporaire et occasionnel de l'activit\u00e9 est appr\u00e9ci\u00e9 au cas par cas, en tenant compte de la dur\u00e9e de la prestation, de sa fr\u00e9quence, de sa p\u00e9riodicit\u00e9 et de sa continuit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-01-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-06-13T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}