{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038314847",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission territoriale des hospitalisations psychiatriques de Saint-Martin se compose : 1\u00b0 D'un psychiatre ou \u00e0 d\u00e9faut d'un m\u00e9decin ayant des connaissances et une pratique en psychiatrie d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de la cour d'appel de Basse-Terre ; 2\u00b0 (Abrog\u00e9) ; 3\u00b0 De deux repr\u00e9sentants d'associations agr\u00e9\u00e9es de personnes malades et de familles de personnes atteintes de troubles mentaux, ou, \u00e0 d\u00e9faut, de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, d\u00e9sign\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat ; 4\u00b0 D'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d\u00e9sign\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat. Les membres de la commission ne peuvent \u00eatre membres d'un organe dirigeant d'un \u00e9tablissement de sant\u00e9 accueillant des malades atteints de troubles mentaux en application des chapitres II et III du titre Ier du pr\u00e9sent livre. Ils ne peuvent, en dehors du cadre des attributions de la commission, faire \u00e9tat des informations qu'ils ont pu recueillir sur les personnes dont la situation leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. Sous r\u00e9serve des dispositions des 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 3223-1, ils sont soumis au secret professionnel dans les conditions pr\u00e9vues par les articles 226-13 et 226-14 du code p\u00e9nal. La commission d\u00e9signe, en son sein, son pr\u00e9sident dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'outre-mer et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La commission territoriale des hospitalisations psychiatriques de Saint-Martin se compose :</p><p>1\u00b0 D'un psychiatre ou \u00e0 d\u00e9faut d'un m\u00e9decin ayant des connaissances et une pratique en psychiatrie d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de la cour d'appel de Basse-Terre ;</p><p>2\u00b0 (Abrog\u00e9) ;</p><p>3\u00b0 De deux repr\u00e9sentants d'associations agr\u00e9\u00e9es de personnes malades et de familles de personnes atteintes de troubles mentaux, ou, \u00e0 d\u00e9faut, de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, d\u00e9sign\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat ;</p><p>4\u00b0 D'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d\u00e9sign\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat.</p><p>Les membres de la commission ne peuvent \u00eatre membres d'un organe dirigeant d'un \u00e9tablissement de sant\u00e9 accueillant des malades atteints de troubles mentaux en application des chapitres II et III du titre Ier du pr\u00e9sent livre.</p><p>Ils ne peuvent, en dehors du cadre des attributions de la commission, faire \u00e9tat des informations qu'ils ont pu recueillir sur les personnes dont la situation leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. Sous r\u00e9serve des dispositions des 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687981&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3223-1, </a>ils sont soumis au secret professionnel dans les conditions pr\u00e9vues par les <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417944&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles 226-13 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417946&dateTexte=&categorieLien=cid'>226-14</a> du code p\u00e9nal.</p><p>La commission d\u00e9signe, en son sein, son pr\u00e9sident dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'outre-mer et de la sant\u00e9.</p>",
            "num": "L3241-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1553472000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155033",
                        "id": "LEGISCTA000006155033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Saint-Martin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022021876",
                        "id": "LEGISCTA000022037254",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022021866",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022021876",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022037254",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Saint-Martin",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances &gt; Livre II : Lutte contre les maladies mentales &gt; Titre II : Organisation &gt; Chapitre IV : Saint-Martin",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038314847",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au A du XXIV de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du prochain renouvellement de chaque commission.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au A du XXIV de l\u2019article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du prochain renouvellement de chaque commission.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 102",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "102",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262732",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3223-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687981",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3851-2 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3851-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019417258",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022037248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1269648000000,
                    "dateFin": 1553472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314847",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1553472000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3241-2",
                "3241-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022037248",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022037248",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission territoriale des hospitalisations psychiatriques de Saint-Martin se compose : 1\u00b0 D'un psychiatre ou \u00e0 d\u00e9faut d'un m\u00e9decin ayant des connaissances et une pratique en psychiatrie d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de la cour d'appel de Basse-Terre ; 2\u00b0 D'un magistrat d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Basse-Terre ; 3\u00b0 De deux repr\u00e9sentants d'associations agr\u00e9\u00e9es de personnes malades et de familles de personnes atteintes de troubles mentaux, ou, \u00e0 d\u00e9faut, de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, d\u00e9sign\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat ; 4\u00b0 D'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d\u00e9sign\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat. Les membres de la commission ne peuvent \u00eatre membres d'un organe dirigeant d'un \u00e9tablissement de sant\u00e9 accueillant des malades atteints de troubles mentaux en application des chapitres II et III du titre Ier du pr\u00e9sent livre. Ils ne peuvent, en dehors du cadre des attributions de la commission, faire \u00e9tat des informations qu'ils ont pu recueillir sur les personnes dont la situation leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. Sous r\u00e9serve des dispositions des 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 3223-1, ils sont soumis au secret professionnel dans les conditions pr\u00e9vues par les articles 226-13 et 226-14 du code p\u00e9nal. La commission d\u00e9signe, en son sein, son pr\u00e9sident dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'outre-mer et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>La commission territoriale des hospitalisations psychiatriques de Saint-Martin se compose : <br/></p><p>1\u00b0 D'un psychiatre ou \u00e0 d\u00e9faut d'un m\u00e9decin ayant des connaissances et une pratique en psychiatrie d\u00e9sign\u00e9 par le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de la cour d'appel de Basse-Terre ; </p><p>2\u00b0 D'un magistrat d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel de Basse-Terre ; </p><p>3\u00b0 De deux repr\u00e9sentants d'associations agr\u00e9\u00e9es de personnes malades et de familles de personnes atteintes de troubles mentaux, ou, \u00e0 d\u00e9faut, de deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es, d\u00e9sign\u00e9es par le repr\u00e9sentant de l'Etat ; </p><p>4\u00b0 D'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d\u00e9sign\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat. </p><p>Les membres de la commission ne peuvent \u00eatre membres d'un organe dirigeant d'un \u00e9tablissement de sant\u00e9 accueillant des malades atteints de troubles mentaux en application des chapitres II et III du titre Ier du pr\u00e9sent livre. </p><p>Ils ne peuvent, en dehors du cadre des attributions de la commission, faire \u00e9tat des informations qu'ils ont pu recueillir sur les personnes dont la situation leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e. Sous r\u00e9serve des dispositions des 4\u00b0 et 6\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006687981&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L3223-1 (V)'>L. 3223-1, </a>ils sont soumis au secret professionnel dans les conditions pr\u00e9vues par les <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417944&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nal - art. 226-13 (V)'>articles 226-13 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417946&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nal - art. 226-14 (V)'>226-14</a> du code p\u00e9nal. </p><p>La commission d\u00e9signe, en son sein, son pr\u00e9sident dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de l'outre-mer et de la sant\u00e9.</p>",
            "num": "L3241-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1269648000000,
            "dateFin": 1553472000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125347",
                        "id": "LEGISCTA000006125347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140615",
                        "id": "LEGISCTA000006140615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155033",
                        "id": "LEGISCTA000006155033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Saint-Martin",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022021876",
                        "id": "LEGISCTA000022037254",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022021866",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022021876",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022037254",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Saint-Martin",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances &gt; Livre II : Lutte contre les maladies mentales &gt; Titre II : Organisation &gt; Chapitre IV : Saint-Martin",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022037248",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022018594",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-331\n du 25 mars 2010 - art. 43",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000022019373",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-25",
                    "dateDebutCible": "2010-03-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3223-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006687981",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L3851-2 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3851-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019417258",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022037248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1269648000000,
                    "dateFin": 1553472000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314847",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1553472000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3241-2",
                "3241-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}