{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043656744",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9sent chapitre s'applique aux assur\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant des indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1. Pour avoir droit aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1, l'assur\u00e9 doit \u00eatre affili\u00e9 au titre d'une activit\u00e9 le faisant relever des dispositions de l'article L. 622-1 depuis au moins un an \u00e0 la date du constat m\u00e9dical de l'incapacit\u00e9 de travail, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 172-2.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sent chapitre s'applique aux assur\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficiant des indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1.</p><p>Pour avoir droit aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1, l'assur\u00e9 doit \u00eatre affili\u00e9 au titre d'une activit\u00e9 le faisant relever des dispositions de l'article L. 622-1 depuis au moins un an \u00e0 la date du constat m\u00e9dical de l'incapacit\u00e9 de travail, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 172-2.</p>",
            "num": "D622-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1623628800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s relatives aux organisations autonomes d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000006141568",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000036475253",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 2 : Champ d'application - Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000028171650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000041967284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030909834",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028171650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000041967284",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9 &gt; Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043656744",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au 1\u00b0 du I de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-755 du 12 juin 2021, ces dispositions s'appliquent aux cotisations dues au titre des p\u00e9riodes courant \u00e0 compter du 1er janvier 2021 ou, pour les assur\u00e9s relevant du b de l'article D. 613-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du 1er juillet 2021. Conform\u00e9ment au 2\u00b0 du I de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-755 du 12 juin 2021, ces dispositions s'appliquent aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'arr\u00eats de travail d\u00e9butant \u00e0 compter du 1er juillet 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au 1\u00b0 du I de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-755 du 12 juin 2021, ces dispositions s'appliquent aux cotisations dues au titre des p\u00e9riodes courant \u00e0 compter du 1er janvier 2021 ou, pour les assur\u00e9s relevant du b de l'article D. 613-4 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du 1er juillet 2021.</p><p>Conform\u00e9ment au 2\u00b0 du I de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-755 du 12 juin 2021, ces dispositions s'appliquent aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res vers\u00e9es \u00e0 l'occasion d'arr\u00eats de travail d\u00e9butant \u00e0 compter du 1er juillet 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043648366",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-755 du 12 juin 2021 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043650438",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-12",
                    "dateDebutCible": "2021-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743653",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D613-16 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D613-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000038622178",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030909841",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1437264000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1623628800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043656744",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1623628800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D622-1",
                "622-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041966797",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041966797",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour avoir droit aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1, l'assur\u00e9 doit \u00eatre affili\u00e9 au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral au titre d'une activit\u00e9 le faisant relever des dispositions de l'article L. 622-1 depuis au moins un an \u00e0 la date du constat m\u00e9dical de l'incapacit\u00e9 de travail, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 172-2.",
            "texteHtml": "<p>Pour avoir droit aux indemnit\u00e9s journali\u00e8res pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-1, l'assur\u00e9 doit \u00eatre affili\u00e9 au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral au titre d'une activit\u00e9 le faisant relever des dispositions de l'article L. 622-1 depuis au moins un an \u00e0 la date du constat m\u00e9dical de l'incapacit\u00e9 de travail, sans pr\u00e9judice des dispositions de l'article L. 172-2.</p>",
            "num": "D622-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1590364800000,
            "dateFin": 1623628800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s relatives aux organisations autonomes d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000006141568",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000036475253",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 2 : Champ d'application - Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000028171650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000041967284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030909834",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028171650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000041967284",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9 &gt; Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041966797",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041904619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-621 du 22 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041911701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-05-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743653",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D613-16 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D613-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000038622178",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030909841",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1437264000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1623628800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043656744",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1623628800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D622-1",
                "622-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030909841",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030909841",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article L. 622-1 , l'activit\u00e9 principale est d\u00e9termin\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions du II, du III et du IV de l'article D. 171-12 et de l'article D. 171-13. Pour l'application de ces dispositions, la r\u00e9f\u00e9rence au premier alin\u00e9a de l'article L. 171-3 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au premier alin\u00e9a de l'article L. 622-1. II.-Pour l'application du second alin\u00e9a de l'article L. 622-1, l'activit\u00e9 principale est r\u00e9put\u00e9e \u00eatre : 1\u00b0 Pour les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 la fois d'une pension, rente ou allocation de vieillesse acquise \u00e0 titre personnel et d'un avantage de r\u00e9version, l'activit\u00e9 qui leur a ouvert droit \u00e0 l'avantage acquis \u00e0 titre personnel ; 2\u00b0 Pour les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 la fois, \u00e0 titre personnel, de plusieurs pensions, rentes ou allocations de vieillesse de m\u00eame nature, l'activit\u00e9 correspondant \u00e0 l'avantage pour lequel elles comptent le plus grand nombre de trimestres d'assurance ayant donn\u00e9 lieu au versement de cotisations \u00e0 leur charge ou, en cas d'\u00e9galit\u00e9 ou lorsque l'un ou plusieurs des avantages sont de caract\u00e8re non contributif, l'activit\u00e9 qu'elles ont exerc\u00e9e pendant le plus grand nombre d'ann\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour l'application du premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743653&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 622-1</a>, l'activit\u00e9 principale est d\u00e9termin\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions du II, du III et du IV de l'article D. 171-12 et de l'article D. 171-13. Pour l'application de ces dispositions, la r\u00e9f\u00e9rence au premier alin\u00e9a de l'article L. 171-3 est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au premier alin\u00e9a de l'article L. 622-1. </p><p>II.-Pour l'application du second alin\u00e9a de l'article L. 622-1, l'activit\u00e9 principale est r\u00e9put\u00e9e \u00eatre : </p><p>1\u00b0 Pour les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 la fois d'une pension, rente ou allocation de vieillesse acquise \u00e0 titre personnel et d'un avantage de r\u00e9version, l'activit\u00e9 qui leur a ouvert droit \u00e0 l'avantage acquis \u00e0 titre personnel ; </p><p>2\u00b0 Pour les personnes b\u00e9n\u00e9ficiant \u00e0 la fois, \u00e0 titre personnel, de plusieurs pensions, rentes ou allocations de vieillesse de m\u00eame nature, l'activit\u00e9 correspondant \u00e0 l'avantage pour lequel elles comptent le plus grand nombre de trimestres d'assurance ayant donn\u00e9 lieu au versement de cotisations \u00e0 leur charge ou, en cas d'\u00e9galit\u00e9 ou lorsque l'un ou plusieurs des avantages sont de caract\u00e8re non contributif, l'activit\u00e9 qu'elles ont exerc\u00e9e pendant le plus grand nombre d'ann\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "D622-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1437264000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 2 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s relatives aux organisations autonomes d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000006141568",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141568",
                        "id": "LEGISCTA000036475253",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 2 : Champ d'application - Affiliation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000028171650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-05-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028171650",
                        "id": "LEGISCTA000041967284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030909834",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028171650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000041967284",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Prestations maladie en esp\u00e8ces",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre II : Assurance maladie, maternit\u00e9 &gt; Chapitre 2 : Champ d'application - Affiliation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030909841",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030906593",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-877 du 16 juillet 2015 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000030908471",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-16",
                    "dateDebutCible": "2015-07-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036342439",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1894 du 30 d\u00e9cembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036456535",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-30",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L622-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L622-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743653",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D613-16 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D613-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000038622178",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030909841",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1437264000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041966797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1590364800000,
                    "dateFin": 1623628800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043656744",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1623628800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D622-1",
                "622-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}