{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038786609",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les travailleurs ind\u00e9pendants versent les cotisations et contributions sociales qu'ils sont tenus d'acquitter aupr\u00e8s des organismes du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 213-1 ou L. 752-4 dans le ressort duquel ils exercent leur activit\u00e9 professionnelle. Lorsque leur r\u00e9sidence principale est situ\u00e9e dans le ressort d'un autre organisme, ils peuvent s'adresser indiff\u00e9remment \u00e0 l'un ou l'autre organisme pour la r\u00e9alisation des d\u00e9marches, relevant de ces organismes, mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 233-1.",
            "texteHtml": "<p>Les travailleurs ind\u00e9pendants versent les cotisations et contributions sociales qu'ils sont tenus d'acquitter aupr\u00e8s des organismes du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 213-1 ou L. 752-4 dans le ressort duquel ils exercent leur activit\u00e9 professionnelle. <br/><br/>Lorsque leur r\u00e9sidence principale est situ\u00e9e dans le ressort d'un autre organisme, ils peuvent s'adresser indiff\u00e9remment \u00e0 l'un ou l'autre organisme pour la r\u00e9alisation des d\u00e9marches, relevant de ces organismes, mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 233-1.</p>",
            "num": "R613-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1562544000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 36810,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 1 : R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000006141938",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000036704224",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Champ d'application et prestations d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156716",
                        "id": "LEGISCTA000006156716",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions, relatives au financement, communes \u00e0 l'ensemble des travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156716",
                        "id": "LEGISCTA000038786607",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173502",
                        "id": "LEGISCTA000006173502",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recouvrement-Modernisation et simplification des formalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173502",
                        "id": "LEGISCTA000038786603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006751275",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173502",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038786603",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recouvrement-Modernisation et simplification des formalit\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Titre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Chapitre 3 : Dispositions, relatives au financement, communes \u00e0 l'ensemble des travailleurs ind\u00e9pendants &gt; Section 2 : Recouvrement-Modernisation et simplification des formalit\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038786609",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733643",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L613-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L613-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743504",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028423737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388361600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R133-2-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R133-2-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036703675",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751325",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751275",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1138406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751276",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1138406400000,
                    "dateFin": 1143676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751277",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1143676800000,
                    "dateFin": 1437264000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038786609",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-6",
                "613-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006751277",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006751277",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, au cours d'une ann\u00e9e civile, une personne a exerc\u00e9 plusieurs activit\u00e9s professionnelles dont l'une rel\u00e8ve soit de celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 613-1, soit de celles qui donnent lieu \u00e0 l'application du r\u00e9gime de l'assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9 des exploitants agricoles, la d\u00e9termination de l'activit\u00e9 principale a lieu au plus tard le 31 d\u00e9cembre suivant l'expiration de cette ann\u00e9e civile, pour prendre effet, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au 1er janvier suivant. Aucun changement de r\u00e9gime ne peut intervenir au cours de la p\u00e9riode de trois ann\u00e9es s'ouvrant au 1er janvier, sauf dans le cas o\u00f9 l'int\u00e9ress\u00e9e cesse d'exercer l'activit\u00e9 principale qui a d\u00e9termin\u00e9 le rattachement au r\u00e9gime dont elle rel\u00e8ve. Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 l'application de celles pr\u00e9vues en mati\u00e8re de coordination entre le r\u00e9gime agricole et les autres r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou entre le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux d'assurances sociales en ce qui concerne les prestations en cas de maladie, de maternit\u00e9, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque, au cours d'une ann\u00e9e civile, une personne a exerc\u00e9 plusieurs activit\u00e9s professionnelles dont l'une rel\u00e8ve soit de celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 613-1, soit de celles qui donnent lieu \u00e0 l'application du r\u00e9gime de l'assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9 des exploitants agricoles, la d\u00e9termination de l'activit\u00e9 principale a lieu au plus tard le 31 d\u00e9cembre suivant l'expiration de cette ann\u00e9e civile, pour prendre effet, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au 1er janvier suivant.<p></p><p></p>   Aucun changement de r\u00e9gime ne peut intervenir au cours de la p\u00e9riode de trois ann\u00e9es s'ouvrant au 1er janvier, sauf dans le cas o\u00f9 l'int\u00e9ress\u00e9e cesse d'exercer l'activit\u00e9 principale qui a d\u00e9termin\u00e9 le rattachement au r\u00e9gime dont elle rel\u00e8ve. <p></p><p></p>   Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 l'application de celles pr\u00e9vues en mati\u00e8re de coordination entre le r\u00e9gime agricole et les autres r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou entre le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux d'assurances sociales en ce qui concerne les prestations en cas de maladie, de maternit\u00e9, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s. <p></p>",
            "num": "R613-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1143676800000,
            "dateFin": 1437264000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 1 : R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000006141938",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000036704224",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Champ d'application et prestations d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156716",
                        "id": "LEGISCTA000006156716",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions, relatives au financement, communes \u00e0 l'ensemble des travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156716",
                        "id": "LEGISCTA000038786607",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-30",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173705",
                        "id": "LEGISCTA000006173705",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cotisations d'allocations familiales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173705",
                        "id": "LEGISCTA000038786605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-30",
                        "fin": "2015-07-19",
                        "titre": "Sous-section 2 : Situations particuli\u00e8res.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186827",
                        "id": "LEGISCTA000006186827",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006751275",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186827",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186827",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Situations particuli\u00e8res.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s &gt; Titre 1 : R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants &gt; Chapitre 3 : Champ d'application et prestations d'assurance maladie &gt; Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006751277",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266568",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-375 du 29 mars 2006 - art. 7 () JORF 30 mars 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006250328",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-29",
                    "dateDebutCible": "2006-03-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030906576",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-875 du 16 juillet 2015 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030908424",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-07-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-16",
                    "dateDebutCible": "2015-07-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L613-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L613-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743504",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028423737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388361600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R133-2-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R133-2-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036703675",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751325",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751275",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1138406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751276",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1138406400000,
                    "dateFin": 1143676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751277",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1143676800000,
                    "dateFin": 1437264000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038786609",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-6",
                "613-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006751276",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006751276",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, au cours d'une ann\u00e9e civile, une personne a exerc\u00e9 plusieurs activit\u00e9s professionnelles dont l'une rel\u00e8ve soit de celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 613-1, soit de celles qui donnent lieu \u00e0 l'application du r\u00e9gime de l'assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9 des exploitants agricoles, la d\u00e9termination de l'activit\u00e9 principale a lieu au plus tard le 31 d\u00e9cembre suivant l'expiration de cette ann\u00e9e civile, pour prendre effet, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au 1er janvier suivant. Aucun changement de r\u00e9gime ne peut intervenir au cours de la p\u00e9riode de trois ann\u00e9es s'ouvrant au 1er janvier, sauf dans le cas o\u00f9 l'int\u00e9ress\u00e9e cesse d'exercer l'activit\u00e9 principale qui a d\u00e9termin\u00e9 le rattachement au r\u00e9gime dont elle rel\u00e8ve. Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 l'application de celles pr\u00e9vues en mati\u00e8re de coordination entre le r\u00e9gime agricole et les autres r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou entre le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux d'assurances sociales en ce qui concerne les prestations en cas de maladie, de maternit\u00e9, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque, au cours d'une ann\u00e9e civile, une personne a exerc\u00e9 plusieurs activit\u00e9s professionnelles dont l'une rel\u00e8ve soit de celles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 613-1, soit de celles qui donnent lieu \u00e0 l'application du r\u00e9gime de l'assurance maladie, invalidit\u00e9 et maternit\u00e9 des exploitants agricoles, la d\u00e9termination de l'activit\u00e9 principale a lieu au plus tard le 31 d\u00e9cembre suivant l'expiration de cette ann\u00e9e civile, pour prendre effet, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au 1er janvier suivant.<p></p><p></p>   Aucun changement de r\u00e9gime ne peut intervenir au cours de la p\u00e9riode de trois ann\u00e9es s'ouvrant au 1er janvier, sauf dans le cas o\u00f9 l'int\u00e9ress\u00e9e cesse d'exercer l'activit\u00e9 principale qui a d\u00e9termin\u00e9 le rattachement au r\u00e9gime dont elle rel\u00e8ve. <p></p><p></p>   Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 l'application de celles pr\u00e9vues en mati\u00e8re de coordination entre le r\u00e9gime agricole et les autres r\u00e9gimes de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou entre le r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral et les r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux d'assurances sociales en ce qui concerne les prestations en cas de maladie, de maternit\u00e9, d'invalidit\u00e9 et de d\u00e9c\u00e8s. <p></p>",
            "num": "R613-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1138406400000,
            "dateFin": 1143676800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 1 : R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000006141938",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141938",
                        "id": "LEGISCTA000036704224",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2006-03-30",
                        "titre": "Chapitre 3 : Champ d'application - Prestations de l'assurance maladie et maternit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156715",
                        "id": "LEGISCTA000006156715",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2006-03-30",
                        "titre": "Section 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173498",
                        "id": "LEGISCTA000006173498",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-28",
                        "fin": "2006-03-30",
                        "titre": "Sous-section 2 : Situations particuli\u00e8res.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186767",
                        "id": "LEGISCTA000006186767",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006751275",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186767",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186767",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Situations particuli\u00e8res.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s &gt; Titre 1 : R\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006751276",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000263803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-83 du 27 janvier 2006 - art. 1 () JORF 28 janvier 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006248998",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2006-01-27",
                    "dateDebutCible": "2006-01-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000263803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-83 du 27 janvier 2006 - art. 3 () JORF 28 janvier 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006249000",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2006-01-27",
                    "dateDebutCible": "2006-01-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L613-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L613-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743504",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028423737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388361600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R133-2-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R133-2-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036703675",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751325",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751275",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1138406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751276",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1138406400000,
                    "dateFin": 1143676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751277",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1143676800000,
                    "dateFin": 1437264000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038786609",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-6",
                "613-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006751275",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006751275",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fonds national d'action sanitaire et sociale doit \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9 en recettes et en d\u00e9penses. Il assure la couverture des d\u00e9penses d'action sanitaire et sociale de la caisse nationale et des caisses mutuelles r\u00e9gionales. Les recettes du fonds national d'action sanitaire et sociale sont constitu\u00e9es par sa dotation. Un arr\u00eat\u00e9 annuel du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget fixe en d\u00e9penses du fonds national d'action sanitaire et sociale : 1\u00b0) le montant de la dotation destin\u00e9e aux d\u00e9penses d'action sanitaire et sociale, mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-4, que la caisse nationale a couvertes pendant l'exercice concern\u00e9 ; 2\u00b0) le montant des dotations que la caisse nationale attribue aux caisses mutuelles r\u00e9gionales en fonction des charges d'action sanitaire et sociale qu'elles ont couvertes pendant l'exercice concern\u00e9. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget fixe les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'action sanitaire et sociale des caisses du r\u00e9gime d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fonds national d'action sanitaire et sociale doit \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9 en recettes et en d\u00e9penses. Il assure la couverture des d\u00e9penses d'action sanitaire et sociale de la caisse nationale et des caisses mutuelles r\u00e9gionales. <p></p><p></p>   Les recettes du fonds national d'action sanitaire et sociale sont constitu\u00e9es par sa dotation. <p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 annuel du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget fixe en d\u00e9penses du fonds national d'action sanitaire et sociale : <p></p><p></p>   1\u00b0) le montant de la dotation destin\u00e9e aux d\u00e9penses d'action sanitaire et sociale, mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 611-4, que la caisse nationale a couvertes pendant l'exercice concern\u00e9 ; <p></p><p></p>   2\u00b0) le montant des dotations que la caisse nationale attribue aux caisses mutuelles r\u00e9gionales en fonction des charges d'action sanitaire et sociale qu'elles ont couvertes pendant l'exercice concern\u00e9. <p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget fixe les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'action sanitaire et sociale des caisses du r\u00e9gime d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles. <p></p>",
            "num": "R613-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1138406400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-01-28",
                        "titre": "Titre 1 : Assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141937",
                        "id": "LEGISCTA000006141937",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-01-28",
                        "titre": "Chapitre 3 : R\u00e9gime financier des organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156709",
                        "id": "LEGISCTA000006156709",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-01-28",
                        "titre": "Section 1 : Caisse nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173488",
                        "id": "LEGISCTA000006173488",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006751275",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173488",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Caisse nationale.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006751275",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000263803",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-83 du 27 janvier 2006 - art. 3 () JORF 28 janvier 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006249000",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2006-01-27",
                    "dateDebutCible": "2006-01-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L611-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743542",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R313-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028423737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1388361600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1129 du 23 octobre 1985 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006768888",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R133-2-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R133-2-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000036703675",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751323",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R615-6 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R615-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751325",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751275",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1138406400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751276",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1138406400000,
                    "dateFin": 1143676800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751277",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1143676800000,
                    "dateFin": 1437264000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038786609",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-6",
                "613-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}