{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045671021",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement et de l'aviation civile fixe un pourcentage minimum d'\u00e9missions r\u00e9duites ou s\u00e9questr\u00e9es par des projets situ\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne. Ce pourcentage augmente progressivement entre 2022 et 2025. A compter de 2025, il doit \u00eatre d'au moins 50 %. Le respect de ce pourcentage est appr\u00e9ci\u00e9 annuellement et pour chaque exploitant d'a\u00e9ronefs soumis \u00e0 l'obligation de compensation. II.-L'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 au I fixe \u00e9galement un prix plafond du cr\u00e9dit carbone au-del\u00e0 duquel les exploitants sont dispens\u00e9s de l'application du taux mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, s'ils ne sont plus en mesure de trouver des projets situ\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne dont le prix du cr\u00e9dit carbone est inf\u00e9rieur \u00e0 ce plafond.",
            "texteHtml": "<p>I.-Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement et de l'aviation civile fixe un pourcentage minimum d'\u00e9missions r\u00e9duites ou s\u00e9questr\u00e9es par des projets situ\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne. Ce pourcentage augmente progressivement entre 2022 et 2025. A compter de 2025, il doit \u00eatre d'au moins 50 %. Le respect de ce pourcentage est appr\u00e9ci\u00e9 annuellement et pour chaque exploitant d'a\u00e9ronefs soumis \u00e0 l'obligation de compensation.<br/><br/>\n II.-L'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 au I fixe \u00e9galement un prix plafond du cr\u00e9dit carbone au-del\u00e0 duquel les exploitants sont dispens\u00e9s de l'application du taux mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, s'ils ne sont plus en mesure de trouver des projets situ\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne dont le prix du cr\u00e9dit carbone est inf\u00e9rieur \u00e0 ce plafond.</p>",
            "num": "R229-102-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1651104000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Air et atmosph\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143775",
                        "id": "LEGISCTA000006143775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Effet de serre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159385",
                        "id": "LEGISCTA000006159385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : R\u00e9ductions d'\u00e9missions issues de projets de compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044631515",
                        "id": "LEGISCTA000044631540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section unique : Compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des vols effectu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045671007",
                        "id": "LEGISCTA000045671007",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045671021",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045671007",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045671007",
            "sectionParentTitre": "Sous-section unique : Compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des vols effectu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire national",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre II : Air et atmosph\u00e8re &gt; Chapitre IX : Effet de serre &gt; Section 7 : R\u00e9ductions d'\u00e9missions issues de projets de compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre  &gt; Sous-section unique : Compensation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des vols effectu\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire national",
            "refInjection": "MD-20231030_193808_634_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000045671021",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045667400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-667 du 26 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045669830",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-26",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045667502",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 26 avril 2022 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048031405",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1651017600000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047254423",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 f\u00e9vrier 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047255444",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1677801600000,
                    "dateDebut": 1677888000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048011320",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 juillet 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000048029455",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693440000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045671021",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1651104000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R229-102-7",
                "229-102-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}