{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048804267",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'imp\u00f4t compl\u00e9mentaire pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 223 VJ du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, le droit de reprise de l'administration fiscale s'exerce jusqu'\u00e0 la fin de la cinqui\u00e8me ann\u00e9e qui suit celle au titre de laquelle l'imposition est due.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'imp\u00f4t compl\u00e9mentaire pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article 223 VJ du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, le droit de reprise de l'administration fiscale s'exerce jusqu'\u00e0 la fin de la cinqui\u00e8me ann\u00e9e qui suit celle au titre de laquelle l'imposition est due.</p>",
            "num": "L172 I",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084350",
                        "id": "LEGISCTA000006084350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114549",
                        "id": "LEGISCTA000006114549",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133962",
                        "id": "LEGISCTA000006133962",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les d\u00e9lais de prescription",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147335",
                        "id": "LEGISCTA000006147335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163101",
                        "id": "LEGISCTA000006163101",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "I bis : Imposition minimale mondiale des groupes d'entreprises multinationales et des groupes nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000048779728",
                        "id": "LEGISCTA000048779728",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048779730",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000048779728",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000048779728",
            "sectionParentTitre": "I bis : Imposition minimale mondiale des groupes d'entreprises multinationales et des groupes nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : Partie l\u00e9gislative &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre IV : Les d\u00e9lais de prescription &gt; Section I : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; I bis : Imposition minimale mondiale des groupes d'entreprises multinationales et des groupes nationaux",
            "refInjection": "MD-20240104_212434_466_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048804267",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au A du IV de l\u2019article 33 de la loi n\u00b0 2023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions s\u2019appliquent aux exercices ouverts \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048727345",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02023-1322 du 29 d\u00e9cembre 2023 - art. 33 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000048769583",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2023-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-29",
                    "dateDebutCible": "2023-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048804267",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1703980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L172 I",
                "172",
                "L172"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}