{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006556183",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev\u00eatues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les pr\u00e9fets soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev\u00eatues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les pr\u00e9fets soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>",
            "num": "R*8-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 890179200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006097048",
                        "id": "LEGISCTA000006097048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120888",
                        "id": "LEGISCTA000006120888",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9finition et principes du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137894",
                        "id": "LEGISCTA000006137894",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151670",
                        "id": "LEGISCTA000006151670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Appel avanc\u00e9 et report d'incorporation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167149",
                        "id": "LEGISCTA000006167149",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Report d'incorporation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182714",
                        "id": "LEGISCTA000006182714",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1972-07-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071335",
                        "id": "LEGITEXT000006071335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006556181",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182714",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182714",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Report d'incorporation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE II &gt; Titre Ier : D\u00e9finition et principes du service national &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section I : Appel avanc\u00e9 et report d'incorporation &gt; Paragraphe 2 : Report d'incorporation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006556183",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071335",
                    "titre": "Code du service national",
                    "titreLong": "Code du service national",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 79920000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071335",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 98-180 du 17 mars 1998 art. 5 : Jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2002, les dispositions de la partie r\u00e9glementaire du livre II du code du service national s'appliquent aux Fran\u00e7ais, aux \u00e9trangers sans nationalit\u00e9 et \u00e0 ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient du droit d'asile, n\u00e9s avant le 1er janvier 1979.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret n\u00b0 98-180 du 17 mars 1998 art. 5 : <p></p>Jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2002, les dispositions de la partie r\u00e9glementaire du livre II du code du service national s'appliquent aux Fran\u00e7ais, aux \u00e9trangers sans nationalit\u00e9 et \u00e0 ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient du droit d'asile, n\u00e9s avant le 1er janvier 1979.<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204952",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-180 du 17 mars 1998 - art. 2 (V) JORF 18 mars 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006406383",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-03-18",
                    "dateSignaTexte": "1998-03-17",
                    "dateDebutCible": "1998-03-18"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070703",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-806 1972-08-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2999-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1972-08-31",
                    "dateDebutCible": "1972-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555593",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694742400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 ter (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5 ter",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 111196800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204952",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-180 du 17 mars 1998 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006406387",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 435888000000,
                    "dateFin": 723340800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556182",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 723340800000,
                    "dateFin": 890179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556183",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 890179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*8-1",
                "8-1",
                "R8-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006556182",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006556182",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev^etues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les pr\u00e9fets soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev^etues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les pr\u00e9fets soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>",
            "num": "R*8-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 723340800000,
            "dateFin": 890179200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006097048",
                        "id": "LEGISCTA000006097048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "TITRE I : D\u00e9finition et principes du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120887",
                        "id": "LEGISCTA000006120887",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "CHAPITRE I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137892",
                        "id": "LEGISCTA000006137892",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "SECTION I : Appel avanc\u00e9 et report d'incorporation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151668",
                        "id": "LEGISCTA000006151668",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-29",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "PARAGRAPHE 2 : Report d'incorporation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167147",
                        "id": "LEGISCTA000006167147",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1972-07-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071335",
                        "id": "LEGITEXT000006071335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006556181",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167147",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167147",
            "sectionParentTitre": "PARAGRAPHE 2 : Report d'incorporation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006556182",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071335",
                    "titre": "Code du service national",
                    "titreLong": "Code du service national",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 79920000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071335",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000712216",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1249 du 1 d\u00e9cembre 1992 - art. 63 () JORF 3 d\u00e9cembre 1992",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "63",
                    "articleId": "LEGIARTI000006405968",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-12-03",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-01",
                    "dateDebutCible": "1992-12-03"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070703",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-806 1972-08-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2999-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1972-08-31",
                    "dateDebutCible": "1972-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555593",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694742400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 ter (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5 ter",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 111196800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 435888000000,
                    "dateFin": 723340800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556182",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 723340800000,
                    "dateFin": 890179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556183",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 890179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*8-1",
                "8-1",
                "R8-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006556181",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006556181",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev^etues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le commissaire de la R\u00e9publique du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le commissaire de la R\u00e9publique du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les commissaires de la R\u00e9publique soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les jeunes gens qui d\u00e9sirent obtenir le report suppl\u00e9mentaire d'un an pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 5 ter doivent le demander au bureau du service national dont ils rel\u00e8vent six mois au plus tard avant la date d'expiration du report d'incorporation dont ils b\u00e9n\u00e9ficient au titre du 2\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5 en y joignant toutes pi\u00e8ces de nature \u00e0 \u00e9tablir la gravit\u00e9 de leur situation familiale ou sociale. Les demandes rev^etues de l'avis du maire ou du consul du domicile des int\u00e9ress\u00e9s sont instruites par le commissaire de la R\u00e9publique du d\u00e9partement de recensement des jeunes gens ou, en ce qui concerne les jeunes gens recens\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, par le commissaire de la R\u00e9publique du d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Les commissaires de la R\u00e9publique soumettent ces demandes \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la commission r\u00e9gionale comp\u00e9tente. Ils notifient la d\u00e9cision de cette derni\u00e8re aux int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>",
            "num": "R*8-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 435888000000,
            "dateFin": 723340800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006097048",
                        "id": "LEGISCTA000006097048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "TITRE I : D\u00e9finition et principes du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120887",
                        "id": "LEGISCTA000006120887",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "CHAPITRE I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137892",
                        "id": "LEGISCTA000006137892",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-02",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "SECTION I : Appel avanc\u00e9 et report d'incorporation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151668",
                        "id": "LEGISCTA000006151668",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-03-29",
                        "fin": "1998-03-18",
                        "titre": "PARAGRAPHE 2 : Report d'incorporation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167147",
                        "id": "LEGISCTA000006167147",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1972-07-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du service national",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071335",
                        "id": "LEGITEXT000006071335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006556181",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167147",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167147",
            "sectionParentTitre": "PARAGRAPHE 2 : Report d'incorporation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; TITRE I : D\u00e9finition et principes du service national &gt; CHAPITRE I : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; SECTION I : Appel avanc\u00e9 et report d'incorporation &gt; PARAGRAPHE 2 : Report d'incorporation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006556181",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071335",
                    "titre": "Code du service national",
                    "titreLong": "Code du service national",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 79920000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071335",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000683314",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 83-237 1983-03-21 JORF 27 mars 1983 rectificatif JORF 25 octobre 1983",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000683314",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1983-03-27",
                    "dateSignaTexte": "1983-03-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070703",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-806 1972-08-31",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070703",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2999-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1972-08-31",
                    "dateDebutCible": "1972-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555593",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 694742400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071335",
                    "textTitle": "Code du service national - art. L5 ter (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5 ter",
                    "articleId": "LEGIARTI000006555599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 111196800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 435888000000,
                    "dateFin": 723340800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556182",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 723340800000,
                    "dateFin": 890179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006556183",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 890179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*8-1",
                "8-1",
                "R8-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}