{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028251774",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sur d\u00e9cision individuelle du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental au vu de la situation exceptionnelle du demandeur au regard de son insertion sociale et professionnelle, il n'est pas tenu compte des lib\u00e9ralit\u00e9s consenties aux membres du foyer.",
            "texteHtml": "<p>Sur d\u00e9cision individuelle du pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental au vu de la situation exceptionnelle du demandeur au regard de son insertion sociale et professionnelle, il n'est pas tenu compte des lib\u00e9ralit\u00e9s consenties aux membres du foyer.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R262-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1757032074,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation et prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000006178380",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000020526217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : D\u00e9termination des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190162",
                        "id": "LEGISCTA000006190162",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'ouverture du droit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190162",
                        "id": "LEGISCTA000020526215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020523342",
                        "id": "LEGISCTA000020526211",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906136",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020523342",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020526211",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Sous-section 1 : Conditions d'ouverture du droit &gt; Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028251774",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906141",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1159660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773548",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-14",
                "262-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020526151",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020526151",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sur d\u00e9cision individuelle du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral au vu de la situation exceptionnelle du demandeur au regard de son insertion sociale et professionnelle, il n'est pas tenu compte des lib\u00e9ralit\u00e9s consenties aux membres du foyer.",
            "texteHtml": "<p>Sur d\u00e9cision individuelle du pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral au vu de la situation exceptionnelle du demandeur au regard de son insertion sociale et professionnelle, il n'est pas tenu compte des lib\u00e9ralit\u00e9s consenties aux membres du foyer. </p><p></p><p></p>",
            "num": "R262-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1757032074,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation et prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000006178380",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000020526217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : D\u00e9termination des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190162",
                        "id": "LEGISCTA000006190162",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Conditions d'ouverture du droit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190162",
                        "id": "LEGISCTA000020526215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020523342",
                        "id": "LEGISCTA000020526211",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906136",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020523342",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020526211",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Sous-section 1 : Conditions d'ouverture du droit &gt; Paragraphe 2 : D\u00e9termination des ressources",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020526151",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522717",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906141",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1159660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773548",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-14",
                "262-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906137",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906137",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes non salari\u00e9es des professions agricoles r\u00e9pondant aux conditions fix\u00e9es par l'article L. 262-1 peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation de revenu minimum d'insertion lorsqu'elles sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu aux articles 64 et 76 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et qu'elles mettent en valeur une exploitation pour laquelle le dernier b\u00e9n\u00e9fice agricole forfaitaire connu n'exc\u00e8de pas douze fois le montant du revenu minimum d'insertion de base fix\u00e9 pour un allocataire. Le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est major\u00e9 de 50 % lorsque le foyer se compose de deux personnes et de 30 % pour chaque personne suppl\u00e9mentaire \u00e0 condition que les personnes soient : 1\u00b0 Le conjoint, partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ou le concubin de l'int\u00e9ress\u00e9 ; 2\u00b0 Un aide familial, au sens de l'article L. 722-10 du code rural, \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ; 3\u00b0 Un associ\u00e9 d'exploitation d\u00e9fini par les articles L. 321-6 \u00e0 L. 321-12 du code rural \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ; 4\u00b0 Une personne de dix-sept \u00e0 vingt-cinq ans remplissant les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 262-2. Toutefois, lorsque le foyer se compose de plus de deux personnes mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 , 3\u00b0 et 4\u00b0 ci-dessus, le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini au premier alin\u00e9a est major\u00e9 de 40 % \u00e0 partir de la troisi\u00e8me personne.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes non salari\u00e9es des professions agricoles r\u00e9pondant aux conditions fix\u00e9es par l'article L. 262-1 peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation de revenu minimum d'insertion lorsqu'elles sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu aux articles 64 et 76 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et qu'elles mettent en valeur une exploitation pour laquelle le dernier b\u00e9n\u00e9fice agricole forfaitaire connu n'exc\u00e8de pas douze fois le montant du revenu minimum d'insertion de base fix\u00e9 pour un allocataire.<p></p><p></p>   Le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est major\u00e9 de 50 % lorsque le foyer se compose de deux personnes et de 30 % pour chaque personne suppl\u00e9mentaire \u00e0 condition que les personnes soient :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le conjoint, partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ou le concubin de l'int\u00e9ress\u00e9 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un aide familial, au sens de l'article L. 722-10 du code rural, \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un associ\u00e9 d'exploitation d\u00e9fini par les articles L. 321-6 \u00e0 L. 321-12 du code rural \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Une personne de dix-sept \u00e0 vingt-cinq ans remplissant les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 262-2.<p></p><p></p>   Toutefois, lorsque le foyer se compose de plus de deux personnes mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 , 3\u00b0 et 4\u00b0 ci-dessus, le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini au premier alin\u00e9a est major\u00e9 de 40 % \u00e0 partir de la troisi\u00e8me personne.<p></p>",
            "num": "R262-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1159660800000,
            "dateFin": 1243814400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1817101539,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation et prime forfaitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000006178380",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178380",
                        "id": "LEGISCTA000020526217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Dispositions propres aux non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190164",
                        "id": "LEGISCTA000006190164",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Conventions conclues entre le d\u00e9partement et les organismes charg\u00e9s du service de l'allocation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190164",
                        "id": "LEGISCTA000020526008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-10-01",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196126",
                        "id": "LEGISCTA000006196126",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906136",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196126",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196126",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'allocation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 2 : Prestation de revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Sous-section 4 : Conventions conclues entre le d\u00e9partement et les organismes charg\u00e9s du service de l'allocation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906137",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1197 2006-09-29 art. 9 I, III JORF 30 septembre 2006 en vigueur le 1er octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000425594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-29",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000425594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1197 du 29 septembre 2006 - art. 9 () JORF 30 septembre 2006 en vigueur le 1er octobre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2006-09-29",
                    "dateDebutCible": "2006-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 64, 76",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural L722-10, L321-6 \u00e0 L321-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906141",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1159660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906107",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1486080000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773548",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-14",
                "262-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006906136",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006906136",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes non salari\u00e9es des professions agricoles r\u00e9pondant aux conditions fix\u00e9es par l'article L. 262-1 peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation de revenu minimum d'insertion lorsqu'elles sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu aux articles 64 et 76 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et qu'elles mettent en valeur une exploitation pour laquelle le dernier b\u00e9n\u00e9fice agricole forfaitaire connu n'exc\u00e8de pas douze fois le montant du revenu minimum d'insertion de base fix\u00e9 pour un allocataire. Le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est major\u00e9 de 50 % lorsque le foyer se compose de deux personnes et de 30 % pour chaque personne suppl\u00e9mentaire \u00e0 condition que les personnes soient : 1\u00b0 Le conjoint, partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ou le concubin de l'int\u00e9ress\u00e9 ; 2\u00b0 Un aide familial, au sens de l'article L. 722-10 du code rural, \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ; 3\u00b0 Un associ\u00e9 d'exploitation d\u00e9fini par les articles L. 321-6 \u00e0 L. 321-12 du code rural \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ; 4\u00b0 Une personne de dix-sept \u00e0 vingt-cinq ans remplissant les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 262-2. Toutefois, lorsque le foyer se compose de plus de deux personnes mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 , 3\u00b0 et 4\u00b0 ci-dessus, le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini au premier alin\u00e9a est major\u00e9 de 40 % \u00e0 partir de la troisi\u00e8me personne.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes non salari\u00e9es des professions agricoles r\u00e9pondant aux conditions fix\u00e9es par l'article L. 262-1 peuvent pr\u00e9tendre au b\u00e9n\u00e9fice de l'allocation de revenu minimum d'insertion lorsqu'elles sont soumises au r\u00e9gime pr\u00e9vu aux articles 64 et 76 du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts et qu'elles mettent en valeur une exploitation pour laquelle le dernier b\u00e9n\u00e9fice agricole forfaitaire connu n'exc\u00e8de pas douze fois le montant du revenu minimum d'insertion de base fix\u00e9 pour un allocataire.<p></p><p></p>   Le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent est major\u00e9 de 50 % lorsque le foyer se compose de deux personnes et de 30 % pour chaque personne suppl\u00e9mentaire \u00e0 condition que les personnes soient :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le conjoint, partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 ou le concubin de l'int\u00e9ress\u00e9 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un aide familial, au sens de l'article L. 722-10 du code rural, \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un associ\u00e9 d'exploitation d\u00e9fini par les articles L. 321-6 \u00e0 L. 321-12 du code rural \u00e2g\u00e9 de moins de vingt-cinq ans et non charg\u00e9 de famille ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Une personne de dix-sept \u00e0 vingt-cinq ans remplissant les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 262-2.<p></p><p></p>   Toutefois, lorsque le foyer se compose de plus de deux personnes mentionn\u00e9es aux 2\u00b0 , 3\u00b0 et 4\u00b0 ci-dessus, le montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini au premier alin\u00e9a est major\u00e9 de 40 % \u00e0 partir de la troisi\u00e8me personne.<p></p>",
            "num": "R262-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1159660800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1817101539,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions d'ouverture du droit \u00e0 l'allocation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178379",
                        "id": "LEGISCTA000006178379",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions propres aux ressources professionnelles des non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190091",
                        "id": "LEGISCTA000006190091",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2006-10-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'allocation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196041",
                        "id": "LEGISCTA000006196041",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006906136",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196041",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196041",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'allocation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006906136",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 64, 76",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906141",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1159660800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906107",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1486080000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R522-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000043281685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616630400000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural L722-10, L321-6 \u00e0 L321-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773548",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000692863",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b088-1111 du 12 d\u00e9cembre 1988 - art. 14 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006773551",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906136",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1159660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006906137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1159660800000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020526151",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028251774",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-14",
                "262-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}