{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038081028",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger. Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants : 1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ; 2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ; 3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode ; 4\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de validit\u00e9 de l'interdiction, si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode. Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation. Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant fait l'objet d'une mesure d'assistance \u00e9ducative, prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 judiciaire saisie par l'int\u00e9ress\u00e9, sont effac\u00e9es d\u00e8s la notification au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, au pr\u00e9fet de police de la date de cette mesure d'assistance \u00e9ducative. Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9. Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour. Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence. Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l' annexe 6-4 sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2. Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans.",
            "texteHtml": "<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger.</p><p>Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants :</p><p>1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ;</p><p>2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ;</p><p>3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode ;</p><p>4\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de validit\u00e9 de l'interdiction, si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode.</p><p>Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation.</p><p>Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant fait l'objet d'une mesure d'assistance \u00e9ducative, prononc\u00e9e par l'autorit\u00e9 judiciaire saisie par l'int\u00e9ress\u00e9, sont effac\u00e9es d\u00e8s la notification au pr\u00e9fet de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, au pr\u00e9fet de police de la date de cette mesure d'assistance \u00e9ducative.</p><p>Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9.</p><p>Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour.</p><p>Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence.</p><p>Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006336044&dateTexte=&categorieLien=cid'>annexe 6-4</a> sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2.</p><p>Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans.</p>",
            "num": "R611-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1548979200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115062",
                        "id": "LEGISCTA000006115062",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONTR\u00d4LES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134397",
                        "id": "LEGISCTA000006134397",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147743",
                        "id": "LEGISCTA000006147743",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2011-06-11",
                        "titre": "Section 1 : Syst\u00e8me informatis\u00e9 de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000006163219",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Application de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000024151374",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024149389",
                        "id": "LEGISCTA000024149389",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024149391",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038081028",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038074279",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-57 du 30 janvier 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038079124",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-01-30",
                    "dateDebutCible": "2019-02-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. Annexe 6-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 6-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336044",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-20 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808322",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-21 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808320",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-22 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808318",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024149391",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1307750400000,
                    "dateFin": 1326585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025162562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1326585600000,
                    "dateFin": 1548979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038081028",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548979200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R611-7-1",
                "611-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025162562",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025162562",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger. Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants : 1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ; 2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ; 3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode ; 4\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de validit\u00e9 de l'interdiction, si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode. Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation. Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9. Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour. Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence. Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l' annexe 6-4 sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2. Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger. </p><p>Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants : </p><p>1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ; </p><p>2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ; </p><p>3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode ; </p><p></p><p></p><p>4\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de validit\u00e9 de l'interdiction, si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode. </p><p>Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation. </p><p>Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9. </p><p>Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour. </p><p>Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence. </p><p>Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006336044&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 6-4 (V)'>annexe 6-4</a> sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2. </p><p>Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans.<br/></p><p></p>",
            "num": "R611-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1326585600000,
            "dateFin": 1548979200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115062",
                        "id": "LEGISCTA000006115062",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONTR\u00d4LES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134397",
                        "id": "LEGISCTA000006134397",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147743",
                        "id": "LEGISCTA000006147743",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2011-06-11",
                        "titre": "Section 1 : Syst\u00e8me informatis\u00e9 de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000006163219",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Application de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000024151374",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024149389",
                        "id": "LEGISCTA000024149389",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024149391",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS &gt; TITRE Ier : CONTR\u00d4LES &gt; Chapitre unique &gt; Section 1 : Application de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France &gt; Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025162562",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025145283",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-42\n du 12 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025148069",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-14",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-12",
                    "dateDebutCible": "2012-01-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 6-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe 6-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006336044",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-20 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808322",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-21 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808320",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-22 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808318",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024149391",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1307750400000,
                    "dateFin": 1326585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025162562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1326585600000,
                    "dateFin": 1548979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038081028",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548979200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R611-7-1",
                "611-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024149391",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024149391",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger. Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants : 1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ; 2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ; 3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode. Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation. Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9. Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour. Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence. Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l'annexe 6-4 sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2. Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans.",
            "texteHtml": "Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont class\u00e9es, au sein du traitement AGDREF2, dans des dossiers \u00e9lectroniques. Il ne peut y avoir qu'un seul dossier pour un m\u00eame \u00e9tranger. <br/><br/> Tout dossier qui n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour dans un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de l'enregistrement des premi\u00e8res donn\u00e9es qu'il contient est effac\u00e9, sauf dans les cas suivants : <br/><br/> 1\u00b0 Le dossier qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou un document de voyage est effac\u00e9 lorsque apr\u00e8s l'expiration du document il s'est \u00e9coul\u00e9 un d\u00e9lai de cinq ans sans que le dossier ait fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour ; <br/><br/> 2\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion ou \u00e0 une peine d'interdiction d\u00e9finitive du territoire est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de trente ans apr\u00e8s la saisie de la mesure ou de la peine dans le traitement si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es ; <br/><br/> 3\u00b0 Le dossier d'un \u00e9tranger qui contient des donn\u00e9es relatives \u00e0 une peine d'interdiction du territoire \u00e0 temps prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre de cet \u00e9tranger est effac\u00e9 au terme d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la caducit\u00e9 de la peine si le dossier n'a fait l'objet d'aucune mise \u00e0 jour durant cette p\u00e9riode. <br/><br/> Les mises \u00e0 jour mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article s'entendent de celles qui sont cons\u00e9cutives \u00e0 une demande de l'int\u00e9ress\u00e9 ou \u00e0 une modification significative de sa situation. <br/><br/> Les donn\u00e9es relatives aux personnes ayant acquis la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sont effac\u00e9es au terme d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter du d\u00e9cret de naturalisation ou au terme d'un d\u00e9lai de six mois apr\u00e8s la date d'enregistrement en cas de d\u00e9claration de nationalit\u00e9. <br/><br/> Les donn\u00e9es relatives \u00e0 l'\u00e9loignement sont, en cas de d\u00e9livrance d'une carte de s\u00e9jour, effac\u00e9es sans d\u00e9lai d\u00e8s la d\u00e9livrance de la carte de s\u00e9jour. <br/><br/> Les nom, pr\u00e9nom et adresse de la personne qui h\u00e9berge un \u00e9tranger assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence sont effac\u00e9s sans d\u00e9lai apr\u00e8s la fin de l'assignation \u00e0 r\u00e9sidence. <br/><br/> Les donn\u00e9es r\u00e9sultant de l'interrogation du volet B2 du casier judiciaire mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du B de la section 1 de l'annexe 6-4 sont conserv\u00e9es pendant une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 compter de la date de leur enregistrement dans le traitement AGDREF2. <br/><br/> Les consultations font l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification du consultant, la date et l'heure de la consultation. Les informations relatives aux consultations sont conserv\u00e9es dans le traitement pendant une dur\u00e9e de trois ans. <br/>",
            "num": "R611-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1307750400000,
            "dateFin": 1326585600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115062",
                        "id": "LEGISCTA000006115062",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONTR\u00d4LES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134397",
                        "id": "LEGISCTA000006134397",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147743",
                        "id": "LEGISCTA000006147743",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2011-06-11",
                        "titre": "Section 1 : Syst\u00e8me informatis\u00e9 de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000006163219",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Application de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163219",
                        "id": "LEGISCTA000024151374",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-11",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024149389",
                        "id": "LEGISCTA000024149389",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024149391",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024149389",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VI : CONTR\u00d4LES ET SANCTIONS &gt; TITRE Ier : CONTR\u00d4LES &gt; Chapitre unique &gt; Section 1 : Application de gestion des dossiers des ressortissants \u00e9trangers en France &gt; Sous-section 5 : Conservation des donn\u00e9es \r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024149391",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024147941",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-638\n du 8 juin 2011 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024148902",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-10",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-08",
                    "dateDebutCible": "2011-06-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-20 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808322",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-21 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808320",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R142-22 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000042808318",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024149391",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1307750400000,
                    "dateFin": 1326585600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025162562",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1326585600000,
                    "dateFin": 1548979200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038081028",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1548979200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R611-7-1",
                "611-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}