{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044605359",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention conclue entre l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 5312-1 du code du travail et l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales pr\u00e9voit les conditions dans lesquelles les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment en inactivit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient des prestations d'aide au retour \u00e0 l'emploi avant la fin de leurs droits \u00e0 la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant. Les parties \u00e0 la convention s'assurent de l'acc\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation \u00e0 des actions de formation pendant une p\u00e9riode de deux ans, qui d\u00e9bute un an avant l'expiration de leurs droits \u00e0 la prestation. L'institution mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article informe de la fin de la formation l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales, qui poursuit le versement de la prestation jusqu'\u00e0 l'expiration des droits du b\u00e9n\u00e9ficiaire. La r\u00e9gion peut \u00eatre partie \u00e0 cette convention pour la d\u00e9termination de l'acc\u00e8s aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l' article L. 214-13 du code de l'\u00e9ducation . La convention fixe les modalit\u00e9s de suivi du dispositif propres \u00e0 mesurer la r\u00e9alisation de ses objectifs, dont le taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires occupant un emploi six mois apr\u00e8s la fin de la formation, ainsi que les modalit\u00e9s de publication du degr\u00e9 de r\u00e9alisation de ces objectifs.",
            "texteHtml": "<p>Une convention conclue entre l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903765&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 5312-1 du code du travail</a> et l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales pr\u00e9voit les conditions dans lesquelles les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment en inactivit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient des prestations d'aide au retour \u00e0 l'emploi avant la fin de leurs droits \u00e0 la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant.</p><p>Les parties \u00e0 la convention s'assurent de l'acc\u00e8s des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation \u00e0 des actions de formation pendant une p\u00e9riode de deux ans, qui d\u00e9bute un an avant l'expiration de leurs droits \u00e0 la prestation. L'institution mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article informe de la fin de la formation l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales, qui poursuit le versement de la prestation jusqu'\u00e0 l'expiration des droits du b\u00e9n\u00e9ficiaire.</p><p>La r\u00e9gion peut \u00eatre partie \u00e0 cette convention pour la d\u00e9termination de l'acc\u00e8s aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524588&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 214-13 du code de l'\u00e9ducation</a>.</p><p>La convention fixe les modalit\u00e9s de suivi du dispositif propres \u00e0 mesurer la r\u00e9alisation de ses objectifs, dont le taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires occupant un emploi six mois apr\u00e8s la fin de la formation, ainsi que les modalit\u00e9s de publication du degr\u00e9 de r\u00e9alisation de ces objectifs.</p>",
            "num": "L531-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640563200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126898",
                        "id": "LEGISCTA000006126898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141655",
                        "id": "LEGISCTA000006141655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156167",
                        "id": "LEGISCTA000006156167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029333931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156167",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156167",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044605359",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044559192",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1774 du 24 d\u00e9cembre 2021 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000044565384",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-24",
                    "dateDebutCible": "2021-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029333931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1407283200000,
                    "dateFin": 1640563200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044605359",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640563200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L531-4-1",
                "531-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029333931",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029333931",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention conclue entre l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l' article L. 5312-1 du code du travail et l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales pr\u00e9voit les conditions dans lesquelles les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment en inactivit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient des prestations d'aide au retour \u00e0 l'emploi avant la fin de leurs droits \u00e0 la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant. La r\u00e9gion peut \u00eatre partie \u00e0 cette convention pour la d\u00e9termination de l'acc\u00e8s aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l' article L. 214-13 du code de l'\u00e9ducation .",
            "texteHtml": "Une convention conclue entre l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903765&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 5312-1 du code du travail</a> et l'organisme d\u00e9biteur des prestations familiales pr\u00e9voit les conditions dans lesquelles les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment en inactivit\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient des prestations d'aide au retour \u00e0 l'emploi avant la fin de leurs droits \u00e0 la prestation partag\u00e9e d'\u00e9ducation de l'enfant.<br/><br/> La r\u00e9gion peut \u00eatre partie \u00e0 cette convention pour la d\u00e9termination de l'acc\u00e8s aux actions de formation professionnelle mentionn\u00e9es \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006524588&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 214-13 du code de l'\u00e9ducation</a>.",
            "num": "L531-4-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1407283200000,
            "dateFin": 1640563200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126898",
                        "id": "LEGISCTA000006126898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141655",
                        "id": "LEGISCTA000006141655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-12-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156167",
                        "id": "LEGISCTA000006156167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029333931",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156167",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156167",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre III : Prestation d'accueil du jeune enfant &gt; Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la prestation d'accueil du jeune enfant",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029333931",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029330832",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-873 du 4 ao\u00fbt 2014 - art. 15",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000029333400",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-04",
                    "dateDebutCible": "2014-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L214-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L214-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006524588",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029333931",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1407283200000,
                    "dateFin": 1640563200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044605359",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640563200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L531-4-1",
                "531-4-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}