{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044028686",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les stages aupr\u00e8s de praticiens agr\u00e9\u00e9s-ma\u00eetres de stage des universit\u00e9s, mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 632-27 , peuvent \u00eatre effectu\u00e9s par les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es dans les centres m\u00e9dicaux du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Les stages aupr\u00e8s de praticiens agr\u00e9\u00e9s-ma\u00eetres de stage des universit\u00e9s, mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864919&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 632-27</a>, peuvent \u00eatre effectu\u00e9s par les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es dans les centres m\u00e9dicaux du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R632-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1631145600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1503238548,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 9 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle pour les m\u00e9decins fran\u00e7ais ou ressortissants des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000027865001",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2021-09-09",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000033495220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000044028735",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044028033",
                        "id": "LEGISCTA000044028033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044028033",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044028033",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044028686",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044027187",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1156 du 7 septembre 2021 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044027639",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-09-08",
                    "dateSignaTexte": "2021-09-07",
                    "dateDebutCible": "2021-09-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-27",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 49 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726082",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 50 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "50",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726083",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-51",
                "632-51"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033494783",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033494783",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les stages aupr\u00e8s de praticiens agr\u00e9\u00e9s-ma\u00eetres de stage des universit\u00e9s, mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 632-27 , peuvent \u00eatre effectu\u00e9s par les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es dans les centres m\u00e9dicaux du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Les stages aupr\u00e8s de praticiens agr\u00e9\u00e9s-ma\u00eetres de stage des universit\u00e9s, mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864919&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-27 (VD)'>R. 632-27</a>, peuvent \u00eatre effectu\u00e9s par les internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es dans les centres m\u00e9dicaux du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R632-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1480291200000,
            "dateFin": 1631145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655760,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 9 : Acc\u00e8s aux formations du troisi\u00e8me cycle pour les m\u00e9decins fran\u00e7ais ou ressortissants des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, des autres Etats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique ou de la Principaut\u00e9 d'Andorre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000027865001",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2021-09-09",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000033495220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865001",
                        "id": "LEGISCTA000044028735",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027865001",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044028735",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 9 : Les dispositions applicables aux \u00e9l\u00e8ves m\u00e9decins des \u00e9coles du service de sant\u00e9 des arm\u00e9es et aux internes des h\u00f4pitaux des arm\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033494783",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1597 du 25 novembre 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033479390",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1597 du 25 novembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033480406",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-25",
                    "dateDebutCible": "2016-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-27 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 49 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726082",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 50 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "50",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726083",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-51",
                "632-51"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032590633",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032590633",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article R. 632-20 , les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et dans la subdivision de l'oc\u00e9an Indien. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 deux semestres. Pour l'application de ces dispositions, les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine autres que ceux de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans cette interr\u00e9gion et dans cette subdivision. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 deux semestres.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000032590734&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (V)'>R. 632-20</a>, les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et dans la subdivision de l'oc\u00e9an Indien. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 deux semestres. <br/>Pour l'application de ces dispositions, les \u00e9tudiants de troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine autres que ceux de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans cette interr\u00e9gion et dans cette subdivision. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 deux semestres.</p>",
            "num": "R632-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1464393600000,
            "dateFin": 1480291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655760,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 8 : Dispositions particuli\u00e8res aux collectivit\u00e9s ultramarines  de droit commun",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000027864973",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : La recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000033494864",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864973",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033494864",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : La recherche",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine &gt; Sous-section 8 : La recherche",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032590633",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032587192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-675 du 25 mai 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032587906",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-25",
                    "dateDebutCible": "2016-05-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032590734",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 49 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726082",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 50 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "50",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726083",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-51",
                "632-51"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027864994",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027864994",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application des dispositions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article R. 632-20 , les internes de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et dans la subdivision de l'oc\u00e9an Indien. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 deux semestres. Pour l'application de ces dispositions, les internes autres que ceux de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans cette interr\u00e9gion et dans cette subdivision. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 deux semestres.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour l'application des dispositions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864901&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (V)'>R. 632-20</a>, les internes de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans l'interr\u00e9gion des Antilles-Guyane et dans la subdivision de l'oc\u00e9an Indien. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 deux semestres. <br/>Pour l'application de ces dispositions, les internes autres que ceux de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale peuvent effectuer des stages dans cette interr\u00e9gion et dans cette subdivision. La dur\u00e9e des stages ne peut pas dans ce cas \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 deux semestres.</p>",
            "num": "R632-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1464393600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655760,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864847",
                        "id": "LEGISCTA000027864847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000027864857",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de m\u00e9decine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864857",
                        "id": "LEGISCTA000033495257",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-11-28",
                        "titre": "Sous-section 8 : Dispositions particuli\u00e8res aux collectivit\u00e9s ultramarines  de droit commun",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000027864973",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : La recherche",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864973",
                        "id": "LEGISCTA000033494864",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864994",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864973",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033494864",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : La recherche",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Les \u00e9tudes m\u00e9dicales &gt; Section 3 : Le troisi\u00e8me cycle &gt; Sous-section 8 : Dispositions particuli\u00e8res aux collectivit\u00e9s ultramarines  de droit commun",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864994",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R632-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R632-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464393600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 49 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726082",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781658",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-67 du 16 janvier 2004 - art. 50 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "50",
                    "articleId": "LEGIARTI000006726083",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864994",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1464393600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032590633",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1464393600000,
                    "dateFin": 1480291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044028686",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1631145600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033494783",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1480291200000,
                    "dateFin": 1631145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R632-51",
                "632-51"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}