{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045987435",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 6331-48 diminu\u00e9e des deux fractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 6332-11 destin\u00e9es au financement du compte personnel de formation des travailleurs ind\u00e9pendants et du conseil en \u00e9volution professionnelle. Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. Il d\u00e9finit les services propos\u00e9s, les priorit\u00e9s, les crit\u00e8res et les conditions de prise en charge des demandes pr\u00e9sent\u00e9es. Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : 1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux articles L. 6313-1 et L. 6314-1 et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; 2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; 3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; 4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904325&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6331-48 (V)'>L. 6331-48 </a>diminu\u00e9e des deux fractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904352&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6332-11 (V)'>L. 6332-11</a> destin\u00e9es au financement du compte personnel de formation des travailleurs ind\u00e9pendants et du conseil en \u00e9volution professionnelle. </p><p>Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. Il d\u00e9finit les services propos\u00e9s, les priorit\u00e9s, les crit\u00e8res et les conditions de prise en charge des demandes pr\u00e9sent\u00e9es. </p><p>Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : </p><p>1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6313-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904142&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6314-1 </a>et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; </p><p>2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; </p><p>3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; </p><p>4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. </p><p>Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R6332-64",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1656633600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000018522681",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000022850583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498660",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022850583",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Constitution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences &gt; Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s &gt; Paragraphe 1 : Constitution",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045987435",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045979577",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-956 du 29 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045983613",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150580",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150581",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655753",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024667434",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6331-48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6331-48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904325",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6332-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6332-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904352",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000026739567",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1355097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R953-1 al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R953-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508629",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522677",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850555",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1435536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030801367",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1435536000000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045987435",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-64",
                "6332-64"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030801367",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030801367",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 6331-47 . Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. Il d\u00e9finit les services propos\u00e9s, les priorit\u00e9s, les crit\u00e8res et les conditions de prise en charge des demandes pr\u00e9sent\u00e9es. Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : 1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux articles L. 6313-1 et L. 6314-1 et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; 2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; 3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; 4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498478&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6331-47</a>. </p><p>Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. Il d\u00e9finit les services propos\u00e9s, les priorit\u00e9s, les crit\u00e8res et les conditions de prise en charge des demandes pr\u00e9sent\u00e9es. </p><p>Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : </p><p>1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6313-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904142&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6314-1</a> et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; </p><p>2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; </p><p>3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; </p><p>4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. </p><p>Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R6332-64",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1435536000000,
            "dateFin": 1656633600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000018522681",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000022850583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498660",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022850583",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Constitution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences &gt; Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s &gt; Paragraphe 1 : Constitution",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030801367",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030785163",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-753 du 24 juin 2015 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030786392",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-24",
                    "dateDebutCible": "2015-06-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150580",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150581",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655753",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024667434",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-47",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6331-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000026739567",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1355097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R953-1 al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R953-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508629",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522677",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850555",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1435536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030801367",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1435536000000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045987435",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-64",
                "6332-64"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022850555",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022850555",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 6331-47 . Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : 1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux articles L. 6313-1 et L. 6314-1 et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; 2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; 3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; 4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498478&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6331-47</a>. <br/><br/>Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es. </p><p>Les ressources du fonds sont destin\u00e9es : </p><p>1\u00b0 Au financement des frais de fonctionnement des actions de formation mentionn\u00e9es aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904130&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 6313-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904142&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6314-1</a> et des frais de transport, d'h\u00e9bergement et d'indemnisation de la perte de ressources des stagiaires ; </p><p>2\u00b0 Au financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation ; </p><p>3\u00b0 Au financement des d\u00e9penses d'information et de conseil des non-salari\u00e9s ; </p><p>4\u00b0 Au financement des frais de gestion du fonds d'assurance formation. </p><p>Les d\u00e9penses mentionn\u00e9es au 2\u00b0 \u00e0 4\u00b0 ne peuvent exc\u00e9der un plafond fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R6332-64",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1285372800000,
            "dateFin": 1435536000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000022850529",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000018522681",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000022850583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498660",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022850583",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Constitution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s &gt; Paragraphe 1 : Constitution",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022850555",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 19",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 38",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846360",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-22",
                    "dateDebutCible": "2010-09-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150580",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150581",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655753",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024667434",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6313-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6313-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6314-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6314-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-47",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6331-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000026739567",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1355097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R953-1 al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R953-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508629",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522677",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850555",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1435536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030801367",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1435536000000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045987435",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-64",
                "6332-64"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018522677",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018522677",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 6331-47 . Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p><br/>Un fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s est destin\u00e9 \u00e0 recevoir la contribution des travailleurs ind\u00e9pendants, membres des professions lib\u00e9rales et professions non salari\u00e9es pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018498478&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6331-47 (V)'>R. 6331-47</a>. <br/>Ce fonds a pour objet exclusif de financer la formation des personnes int\u00e9ress\u00e9es.</p>",
            "num": "R6332-64",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1285372800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Section 2 : Fonds d'assurance formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000018522730",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000022850676",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge par l'organisme collecteur paritaire agr\u00e9\u00e9 des formations relevant du plan de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000029643540",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Prise en charge des actions utiles au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences au b\u00e9n\u00e9fice des entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498608",
                        "id": "LEGISCTA000038033296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Sous-section 3 : Fonds d'assurance formation de non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498654",
                        "id": "LEGISCTA000018522683",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2010-09-25",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000018522681",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Constitution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498656",
                        "id": "LEGISCTA000022850583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018498660",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018498656",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022850583",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Constitution",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre III : Financement de la formation professionnelle continue  &gt; Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s &gt; Section 2 : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s au titre du plan de formation &gt; Paragraphe 1 : Constitution",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018522677",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150579",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150580",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024148089",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2011 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024150581",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1307664000000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655753",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024667434",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6331-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000018498478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609372800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-65 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-65",
                    "articleId": "LEGIARTI000026739567",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1355097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R953-1 al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R953-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508629",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522677",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1285372800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022850555",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1285372800000,
                    "dateFin": 1435536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030801367",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1435536000000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045987435",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6332-64",
                "6332-64"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}