{
    "cid": "LEGIARTI000027233469",
    "num": "D4321-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : NAVIGATION INT\u00c9RIEURE  ET TRANSPORT FLUVIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232263",
                        "id": "LEGISCTA000027232263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : VOIES NAVIGABLES DE FRANCE  ET PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233287",
                        "id": "LEGISCTA000027233287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LES PORTS FLUVIAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233455",
                        "id": "LEGISCTA000027233455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233457",
                        "id": "LEGISCTA000027233457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027233463",
                        "id": "LEGISCTA000027233463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000027233469",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000485106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 26 f\u00e9vrier 1929 art. 3, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000485106",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027226799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-253 du 25 mars 2013 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027228197",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-25",
                    "dateDebutCible": "2013-03-28"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027226799",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-253\n du 25 mars 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027228650",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-25",
                    "dateDebutCible": "2013-03-28"
                }
            ],
            "num": "D4321-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le projet de cl\u00f4ture est approuv\u00e9 par le conseil d'administration du port pour les ports autonomes, le pr\u00e9fet pour les autres ports relevant de la comp\u00e9tence de l'Etat, l'ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement comp\u00e9tent pour les ports relevant des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements. Le projet de cl\u00f4ture comprend tous les \u00e9l\u00e9ments explicatifs n\u00e9cessaires pour d\u00e9terminer compl\u00e8tement le trac\u00e9 et les dispositions de ces cl\u00f4tures, les emplacements et les dimensions des portes.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le projet de cl\u00f4ture est approuv\u00e9 par le conseil d'administration du port pour les ports autonomes, le pr\u00e9fet pour les autres ports relevant de la comp\u00e9tence de l'Etat, l'ex\u00e9cutif de la collectivit\u00e9 territoriale ou du groupement comp\u00e9tent pour les ports relevant des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs groupements.<br/> Le projet de cl\u00f4ture comprend tous les \u00e9l\u00e9ments explicatifs n\u00e9cessaires pour d\u00e9terminer compl\u00e8tement le trac\u00e9 et les dispositions de ces cl\u00f4tures, les emplacements et les dimensions des portes.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2013-03-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}