{
    "cid": "LEGIARTI000031925776",
    "num": "L1143-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : R\u00e9paration des cons\u00e9quences des risques sanitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154982",
                        "id": "LEGISCTA000006154982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031925533",
                        "id": "LEGISCTA000031925924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Jugement sur la responsabilit\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031925770",
                        "id": "LEGISCTA000031925928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033461550",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1143-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1143-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031925774",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845118661,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157138",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845118661,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157056",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845118662,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-7 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157113",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845118662,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157130",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845118662,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 90",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "90",
                    "articleId": "LEGIARTI000033423898",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "num": "L1143-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans la d\u00e9cision mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 1143-3 , le juge fixe le d\u00e9lai dont disposent les usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 remplissant les crit\u00e8res de rattachement et souhaitant se pr\u00e9valoir du jugement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1143-3 pour adh\u00e9rer au groupe afin d'obtenir la r\u00e9paration de leurs pr\u00e9judices. Ce d\u00e9lai, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, commence \u00e0 courir \u00e0 compter de l'ach\u00e8vement des mesures de publicit\u00e9 ordonn\u00e9es. Au choix de l'usager, la demande de r\u00e9paration est adress\u00e9e \u00e0 la personne reconnue responsable soit directement par lui, soit par l'association requ\u00e9rante, qui re\u00e7oit ainsi mandat aux fins d'indemnisation. L'usager donnant mandat \u00e0 l'association lui indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa qualit\u00e9 d'assur\u00e9 social ainsi que les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale auxquels il est affili\u00e9 pour les divers risques. Il lui indique \u00e9galement les prestations re\u00e7ues ou \u00e0 recevoir de ces organismes et des autres tiers payeurs du chef du dommage qu'il a subi, afin que ceux-ci puissent faire valoir leurs cr\u00e9ances contre le responsable. L'association informe du mandat re\u00e7u les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les tiers payeurs concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Dans la d\u00e9cision mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000031925774' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. L1143-3 (V)'>L. 1143-3</a>, le juge fixe le d\u00e9lai dont disposent les usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 remplissant les crit\u00e8res de rattachement et souhaitant se pr\u00e9valoir du jugement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1143-3 pour adh\u00e9rer au groupe afin d'obtenir la r\u00e9paration de leurs pr\u00e9judices. Ce d\u00e9lai, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, commence \u00e0 courir \u00e0 compter de l'ach\u00e8vement des mesures de publicit\u00e9 ordonn\u00e9es. </p><p>Au choix de l'usager, la demande de r\u00e9paration est adress\u00e9e \u00e0 la personne reconnue responsable soit directement par lui, soit par l'association requ\u00e9rante, qui re\u00e7oit ainsi mandat aux fins d'indemnisation. </p><p>L'usager donnant mandat \u00e0 l'association lui indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa qualit\u00e9 d'assur\u00e9 social ainsi que les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale auxquels il est affili\u00e9 pour les divers risques. Il lui indique \u00e9galement les prestations re\u00e7ues ou \u00e0 recevoir de ces organismes et des autres tiers payeurs du chef du dommage qu'il a subi, afin que ceux-ci puissent faire valoir leurs cr\u00e9ances contre le responsable. L'association informe du mandat re\u00e7u les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les tiers payeurs concern\u00e9s.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-11-20T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125345",
                        "id": "LEGISCTA000006125345",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140603",
                        "id": "LEGISCTA000006140603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-03-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : R\u00e9paration des cons\u00e9quences des risques sanitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154982",
                        "id": "LEGISCTA000006154982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031925533",
                        "id": "LEGISCTA000031925924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Jugement sur la responsabilit\u00e9\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031925770",
                        "id": "LEGISCTA000031925928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031925938",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-10 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157138",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841207205,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157056",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841207205,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-7 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157113",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841207206,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1143-9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1143-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033157130",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841207206,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031912641",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-41 du 26 janvier 2016 - art. 184 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "184",
                    "articleId": "LEGIARTI000031916252",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-01-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-01-26",
                    "dateDebutCible": "2016-01-28"
                }
            ],
            "num": "L1143-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans la d\u00e9cision mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 1143-2, le juge fixe le d\u00e9lai dont disposent les usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 remplissant les crit\u00e8res de rattachement et souhaitant se pr\u00e9valoir du jugement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1143-2 pour adh\u00e9rer au groupe afin d'obtenir la r\u00e9paration de leurs pr\u00e9judices. Ce d\u00e9lai, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, commence \u00e0 courir \u00e0 compter de l'ach\u00e8vement des mesures de publicit\u00e9 ordonn\u00e9es. Au choix de l'usager, la demande de r\u00e9paration est adress\u00e9e \u00e0 la personne reconnue responsable soit directement par lui, soit par l'association requ\u00e9rante, qui re\u00e7oit ainsi mandat aux fins d'indemnisation. Le mandat donn\u00e9 \u00e0 l'association requ\u00e9rante ne vaut ni n'implique adh\u00e9sion \u00e0 cette association. L'usager donnant mandat \u00e0 l'association lui indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa qualit\u00e9 d'assur\u00e9 social ainsi que les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale auxquels il est affili\u00e9 pour les divers risques. Il lui indique \u00e9galement les prestations re\u00e7ues ou \u00e0 recevoir de ces organismes et des autres tiers payeurs du chef du dommage qu'il a subi, afin que ceux-ci puissent faire valoir leurs cr\u00e9ances contre le responsable. L'association informe du mandat re\u00e7u les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les tiers payeurs concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Dans la d\u00e9cision mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 1143-2, le juge fixe le d\u00e9lai dont disposent les usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 remplissant les crit\u00e8res de rattachement et souhaitant se pr\u00e9valoir du jugement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1143-2 pour adh\u00e9rer au groupe afin d'obtenir la r\u00e9paration de leurs pr\u00e9judices. Ce d\u00e9lai, qui ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 six mois ni sup\u00e9rieur \u00e0 cinq ans, commence \u00e0 courir \u00e0 compter de l'ach\u00e8vement des mesures de publicit\u00e9 ordonn\u00e9es.<br/><br/> Au choix de l'usager, la demande de r\u00e9paration est adress\u00e9e \u00e0 la personne reconnue responsable soit directement par lui, soit par l'association requ\u00e9rante, qui re\u00e7oit ainsi mandat aux fins d'indemnisation.<br/><br/> Le mandat donn\u00e9 \u00e0 l'association requ\u00e9rante ne vaut ni n'implique adh\u00e9sion \u00e0 cette association.<br/><br/> L'usager donnant mandat \u00e0 l'association lui indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa qualit\u00e9 d'assur\u00e9 social ainsi que les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale auxquels il est affili\u00e9 pour les divers risques. Il lui indique \u00e9galement les prestations re\u00e7ues ou \u00e0 recevoir de ces organismes et des autres tiers payeurs du chef du dommage qu'il a subi, afin que ceux-ci puissent faire valoir leurs cr\u00e9ances contre le responsable. L'association informe du mandat re\u00e7u les organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale et les tiers payeurs concern\u00e9s.<br/><br/><br/><br/></div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-11-20T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}