{
    "cid": "LEGIARTI000022046089",
    "num": "D1432-24",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Administration g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145470",
                        "id": "LEGISCTA000006145470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Agences r\u00e9gionales de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044255",
                        "id": "LEGISCTA000022044934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044263",
                        "id": "LEGISCTA000022044932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation des agences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044268",
                        "id": "LEGISCTA000022044930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2012-11-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil de surveillance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045729",
                        "id": "LEGISCTA000022046806",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil de surveillance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045729",
                        "id": "LEGISCTA000026664440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2012-11-24",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045937",
                        "id": "LEGISCTA000022046791",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045937",
                        "id": "LEGISCTA000026664419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000026664405",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026663234",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1286\n du 22 novembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026663664",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-11-23",
                    "dateSignaTexte": "2012-11-22",
                    "dateDebutCible": "2012-11-24"
                }
            ],
            "num": "D1432-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil de surveillance est r\u00e9uni au moins deux fois par an, sur convocation de son pr\u00e9sident ou \u00e0 la demande \u00e9crite et motiv\u00e9e du tiers de ses membres. Il est obligatoirement convoqu\u00e9, dans un d\u00e9lai maximal d'un mois, lorsque le pr\u00e9sident est destinataire d'une demande de la majorit\u00e9 de ses membres ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou de l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le conseil peut d\u00e9cider le renvoi de la discussion pour tout ou partie de cet ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure. L'ordre du jour, fix\u00e9 par le pr\u00e9sident, est adress\u00e9 par tous moyens \u00e0 l'ensemble des membres, au moins sept jours avant la date de la s\u00e9ance. En cas d'urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre abr\u00e9g\u00e9 par le pr\u00e9sident sans pouvoir toutefois \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un jour franc. Les questions dont l'inscription est demand\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, la majorit\u00e9 des membres du conseil ou l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es sont inscrites de plein droit \u00e0 l'ordre du jour.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil de surveillance est r\u00e9uni au moins deux fois par an, sur convocation de son pr\u00e9sident ou \u00e0 la demande \u00e9crite et motiv\u00e9e du tiers de ses membres. Il est obligatoirement convoqu\u00e9, dans un d\u00e9lai maximal d'un mois, lorsque le pr\u00e9sident est destinataire d'une demande de la majorit\u00e9 de ses membres ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou de l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le conseil peut d\u00e9cider le renvoi de la discussion pour tout ou partie de cet ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure. </p><p> L'ordre du jour, fix\u00e9 par le pr\u00e9sident, est adress\u00e9 par tous moyens \u00e0 l'ensemble des membres, au moins sept jours avant la date de la s\u00e9ance. </p><p> En cas d'urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre abr\u00e9g\u00e9 par le pr\u00e9sident sans pouvoir toutefois \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un jour franc. </p><p> Les questions dont l'inscription est demand\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, la majorit\u00e9 des membres du conseil ou l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es sont inscrites de plein droit \u00e0 l'ordre du jour. </p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-11-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Administration g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145470",
                        "id": "LEGISCTA000006145470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Agences r\u00e9gionales de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044255",
                        "id": "LEGISCTA000022044934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement des agences r\u00e9gionales de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044263",
                        "id": "LEGISCTA000022044932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation des agences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022044268",
                        "id": "LEGISCTA000022044930",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2012-11-24",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil de surveillance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045729",
                        "id": "LEGISCTA000022046806",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseil de surveillance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045729",
                        "id": "LEGISCTA000026664440",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2012-11-24",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045937",
                        "id": "LEGISCTA000022046791",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-11-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022045937",
                        "id": "LEGISCTA000026664419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022046781",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022040795",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-337\n du 31 mars 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022043192",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025895176",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b0339834 du 15 mai 2012, v. init.",
                    "linkType": "ANNULATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000025895176",
                    "natureText": "DECISION",
                    "datePubliTexte": "2012-05-19",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D1432-24",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil de surveillance est r\u00e9uni au moins deux fois par an, sur convocation de son pr\u00e9sident ou \u00e0 la demande \u00e9crite et motiv\u00e9e du tiers de ses membres. Il est obligatoirement convoqu\u00e9, dans un d\u00e9lai maximal d'un mois, lorsque le pr\u00e9sident est destinataire d'une demande de la majorit\u00e9 de ses membres ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou de l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le conseil peut d\u00e9cider le renvoi de la discussion pour tout ou partie de cet ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure. L'ordre du jour, fix\u00e9 par le pr\u00e9sident, est adress\u00e9 par tous moyens \u00e0 l'ensemble des membres, au moins sept jours avant la date de la s\u00e9ance. En cas d'urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre abr\u00e9g\u00e9 par le pr\u00e9sident sans pouvoir toutefois \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un jour franc. Les questions dont l'inscription est demand\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, la majorit\u00e9 des membres du conseil ou l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es sont inscrites de plein droit \u00e0 l'ordre du jour.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil de surveillance est r\u00e9uni au moins deux fois par an, sur convocation de son pr\u00e9sident ou \u00e0 la demande \u00e9crite et motiv\u00e9e du tiers de ses membres. Il est obligatoirement convoqu\u00e9, dans un d\u00e9lai maximal d'un mois, lorsque le pr\u00e9sident est destinataire d'une demande de la majorit\u00e9 de ses membres ayant voix d\u00e9lib\u00e9rative, du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 ou de l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es. Le conseil peut d\u00e9cider le renvoi de la discussion pour tout ou partie de cet ordre du jour \u00e0 une s\u00e9ance ult\u00e9rieure. </p><p> L'ordre du jour, fix\u00e9 par le pr\u00e9sident, est adress\u00e9 par tous moyens \u00e0 l'ensemble des membres, au moins sept jours avant la date de la s\u00e9ance. </p><p> En cas d'urgence, ce d\u00e9lai peut \u00eatre abr\u00e9g\u00e9 par le pr\u00e9sident sans pouvoir toutefois \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un jour franc. </p><p> Les questions dont l'inscription est demand\u00e9e par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, la majorit\u00e9 des membres du conseil ou l'un des ministres charg\u00e9s de la sant\u00e9, de l'assurance maladie, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es sont inscrites de plein droit \u00e0 l'ordre du jour.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2012-11-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}