{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045409117",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9crite sans audience pr\u00e9vue au III de l'article L. 3211-12-2, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue sur les demandes aux fins de maintien ou de mainlev\u00e9e de la mesure avant l'expiration, selon le cas, du d\u00e9lai de vingt-quatre heures mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article L. 3222-5-1 applicable aux mesures d'isolement ou de contention ou du d\u00e9lai de sept jours mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II applicable aux mesures d'isolement. Toutefois, le juge peut statuer dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures \u00e0 compter de sa saisine aux fins de mainlev\u00e9e, lorsque ce d\u00e9lai expire au-del\u00e0 du terme des d\u00e9lais mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a. II.-Dans tous les cas, la mesure est lev\u00e9e : 1\u00b0 Si le directeur de l'\u00e9tablissement n'a pas saisi le juge avant l'expiration des dur\u00e9es pr\u00e9vues aux troisi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as du II de l'article L. 3222-5-1 ; 2\u00b0 Si le juge n'a pas statu\u00e9 \u00e0 l'issue des d\u00e9lais qui lui sont impartis.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9crite sans audience pr\u00e9vue au III de l'article L. 3211-12-2, le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention statue sur les demandes aux fins de maintien ou de mainlev\u00e9e de la mesure avant l'expiration, selon le cas, du d\u00e9lai de vingt-quatre heures mentionn\u00e9 au troisi\u00e8me alin\u00e9a du II de l'article L. 3222-5-1 applicable aux mesures d'isolement ou de contention ou du d\u00e9lai de sept jours mentionn\u00e9 au cinqui\u00e8me alin\u00e9a du m\u00eame II applicable aux mesures d'isolement.<br/><br/>\n Toutefois, le juge peut statuer dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures \u00e0 compter de sa saisine aux fins de mainlev\u00e9e, lorsque ce d\u00e9lai expire au-del\u00e0 du terme des d\u00e9lais mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a.<br/><br/>\n II.-Dans tous les cas, la mesure est lev\u00e9e :<br/><br/>\n 1\u00b0 Si le directeur de l'\u00e9tablissement n'a pas saisi le juge avant l'expiration des dur\u00e9es pr\u00e9vues aux troisi\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as du II de l'article L. 3222-5-1 ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Si le juge n'a pas statu\u00e9 \u00e0 l'issue des d\u00e9lais qui lui sont impartis.</p>",
            "num": "R3211-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1648252800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Mesures d'isolement et de contention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468914",
                        "id": "LEGISCTA000043468914",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2022-03-26",
                        "titre": "Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e des mesures d'isolement et de contention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468920",
                        "id": "LEGISCTA000043468920",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures d'isolement et de contention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468920",
                        "id": "LEGISCTA000045409135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468932",
                        "id": "LEGISCTA000043468932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043468945",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043468932",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043468932",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances &gt; Livre II : Lutte contre les maladies mentales &gt; Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques &gt; Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques &gt; Section 4 : Mesures d'isolement et de contention  &gt; Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures d'isolement et de contention &gt; Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045409117",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045406742",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-419 du 23 mars 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045407633",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-03-25",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-23",
                    "dateDebutCible": "2022-03-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043468945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1620000000000,
                    "dateFin": 1648252800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045409117",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1648252800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3211-39",
                "3211-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043468945",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043468945",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'ordonnance du juge est rendue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures \u00e0 compter de l'enregistrement de la requ\u00eate au greffe de la juridiction. Il est mis fin \u00e0 la mesure \u00e0 l'issue de ce d\u00e9lai si le juge n'a pas statu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance du juge est rendue dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures \u00e0 compter de l'enregistrement de la requ\u00eate au greffe de la juridiction.<br/><br/>\n Il est mis fin \u00e0 la mesure \u00e0 l'issue de ce d\u00e9lai si le juge n'a pas statu\u00e9.</p>",
            "num": "R3211-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1620000000000,
            "dateFin": 1648252800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Mesures d'isolement et de contention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468914",
                        "id": "LEGISCTA000043468914",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2022-03-26",
                        "titre": "Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e des mesures d'isolement et de contention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468920",
                        "id": "LEGISCTA000043468920",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures d'isolement et de contention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468920",
                        "id": "LEGISCTA000045409135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043468932",
                        "id": "LEGISCTA000043468932",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043468945",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043468932",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043468932",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances &gt; Livre II : Lutte contre les maladies mentales &gt; Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques &gt; Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques &gt; Section 4 : Mesures d'isolement et de contention  &gt; Sous-section  2 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures d'isolement et de contention &gt; Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043468945",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043467245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-537 du 30 avril 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043468654",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-30",
                    "dateDebutCible": "2021-05-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043468945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1620000000000,
                    "dateFin": 1648252800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045409117",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1648252800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3211-39",
                "3211-39"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}