{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006335516",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9tranger sollicitant son admission en France peut justifier qu'il poss\u00e8de les moyens d'existence lui permettant de faire face \u00e0 ses frais de s\u00e9jour, notamment, par la pr\u00e9sentation d'esp\u00e8ces, de ch\u00e8ques de voyage, de ch\u00e8ques certifi\u00e9s, de cartes de paiement \u00e0 usage international, de lettres de cr\u00e9dit. Les justifications \u00e9num\u00e9r\u00e9es au premier alin\u00e9a sont appr\u00e9ci\u00e9es compte tenu des d\u00e9clarations de l'int\u00e9ress\u00e9 relatives \u00e0 la dur\u00e9e et \u00e0 l'objet de son s\u00e9jour ainsi que des pi\u00e8ces produites \u00e0 l'appui de ces d\u00e9clarations et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la dur\u00e9e de validit\u00e9 du visa.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9tranger sollicitant son admission en France peut justifier qu'il poss\u00e8de les moyens d'existence lui permettant de faire face \u00e0 ses frais de s\u00e9jour, notamment, par la pr\u00e9sentation d'esp\u00e8ces, de ch\u00e8ques de voyage, de ch\u00e8ques certifi\u00e9s, de cartes de paiement \u00e0 usage international, de lettres de cr\u00e9dit.<p></p><p></p>   Les justifications \u00e9num\u00e9r\u00e9es au premier alin\u00e9a sont appr\u00e9ci\u00e9es compte tenu des d\u00e9clarations de l'int\u00e9ress\u00e9 relatives \u00e0 la dur\u00e9e et \u00e0 l'objet de son s\u00e9jour ainsi que des pi\u00e8ces produites \u00e0 l'appui de ces d\u00e9clarations et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la dur\u00e9e de validit\u00e9 du visa.<p></p>",
            "num": "R211-28",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE II : L'ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115060",
                        "id": "LEGISCTA000006115060",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : CONDITIONS D'ADMISSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134393",
                        "id": "LEGISCTA000006134393",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Documents exig\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147739",
                        "id": "LEGISCTA000006147739",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 4 : Autres documents",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163252",
                        "id": "LEGISCTA000006163252",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Documents relatifs aux moyens d'existence de l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180215",
                        "id": "LEGISCTA000006180215",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335516",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180215",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180215",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Documents relatifs aux moyens d'existence de l'\u00e9tranger",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R211-27 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R211-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000033331905",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R313-2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042807846",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335516",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R211-28",
                "211-28"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}