{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006595383",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment peut \u00eatre retir\u00e9 \u00e0 tout moment, pour tout ou partie des produits ou des certifications, par d\u00e9cision conjointe du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et du ministre charg\u00e9 de la consommation, lorsque l'organisme certificateur cesse de remplir une des conditions sur le fondement desquelles celui-ci a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9, notamment lorsque l'\u00e9valuation technique sur place a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des faits de nature \u00e0 justifier une sanction. La d\u00e9cision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus ne peut intervenir qu'apr\u00e8s que l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 des griefs retenus contre lui et mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations. Pr\u00e9alablement \u00e0 l'intervention de cette d\u00e9cision, le ministre charg\u00e9 de l'agriculture et le ministre charg\u00e9 de la consommation peuvent mettre l'organisme en demeure de proc\u00e9der dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 des actions correctives et organiser ult\u00e9rieurement une \u00e9valuation technique sur place pour v\u00e9rifier que les mesures ainsi prescrites ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es. La Commission nationale des labels et des certifications des produits agricoles et alimentaires peut \u00eatre saisie pour avis avant l'intervention de toute d\u00e9cision de retrait. Elle peut, par ailleurs, proposer \u00e0 tout moment aux ministres int\u00e9ress\u00e9s de prendre les mesures mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agr\u00e9ment peut \u00eatre retir\u00e9 \u00e0 tout moment, pour tout ou partie des produits ou des certifications, par d\u00e9cision conjointe du ministre charg\u00e9 de l'agriculture et du ministre charg\u00e9 de la consommation, lorsque l'organisme certificateur cesse de remplir une des conditions sur le fondement desquelles celui-ci a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9, notamment lorsque l'\u00e9valuation technique sur place a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des faits de nature \u00e0 justifier une sanction.<p></p><p></p>   La d\u00e9cision mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a ci-dessus ne peut intervenir qu'apr\u00e8s que l'organisme int\u00e9ress\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 des griefs retenus contre lui et mis \u00e0 m\u00eame de pr\u00e9senter ses observations.<p></p><p></p>   Pr\u00e9alablement \u00e0 l'intervention de cette d\u00e9cision, le ministre charg\u00e9 de l'agriculture et le ministre charg\u00e9 de la consommation peuvent mettre l'organisme en demeure de proc\u00e9der dans un d\u00e9lai d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 des actions correctives et organiser ult\u00e9rieurement une \u00e9valuation technique sur place pour v\u00e9rifier que les mesures ainsi prescrites ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es.<p></p><p></p>   La Commission nationale des labels et des certifications des produits agricoles et alimentaires peut \u00eatre saisie pour avis avant l'intervention de toute d\u00e9cision de retrait. Elle peut, par ailleurs, proposer \u00e0 tout moment aux ministres int\u00e9ress\u00e9s de prendre les mesures mentionn\u00e9es aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.<p></p>",
            "num": "R*643-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1062806400000,
            "dateFin": 1168128000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Production et march\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121478",
                        "id": "LEGISCTA000006121478",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-06",
                        "fin": "2007-01-07",
                        "titre": "Titre IV : La valorisation des produits agricoles ou alimentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138437",
                        "id": "LEGISCTA000006138437",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-06",
                        "fin": "2007-01-07",
                        "titre": "Chapitre III : Les labels et la certification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152646",
                        "id": "LEGISCTA000006152646",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-06",
                        "fin": "2007-01-07",
                        "titre": "Section 2 : Agr\u00e9ment des organismes certificateurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168536",
                        "id": "LEGISCTA000006168536",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-09-06",
                        "fin": "2007-01-07",
                        "titre": "Sous-section 2 : Retrait ou suspension de l'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183570",
                        "id": "LEGISCTA000006183570",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006595383",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006183570",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006183570",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Retrait ou suspension de l'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : Production et march\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006595383",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-851 2003-09-01",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607626",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2003-09-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607626",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-851 2003-09-01 art. 1, annexe JORF 6 septembre 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607626",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2003-09-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000458478",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-30 du 5 janvier 2007 - art. 1 () JORF 7 janvier 2007",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006606111",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-01-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-01-05",
                    "dateDebutCible": "2007-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006595383",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1062806400000,
                    "dateFin": 1168128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*643-8",
                "643-8",
                "R643-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}