{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034651898",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9claration mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 1262-4-4 est envoy\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux jours ouvrables suivant la survenance de l'accident du travail, par tout moyen permettant de conf\u00e9rer date certaine \u00e0 cet envoi. La d\u00e9claration comporte les \u00e9l\u00e9ments suivants : 1\u00b0 Le nom ou la raison sociale ainsi que les adresses postale et \u00e9lectronique, les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement qui emploie habituellement le salari\u00e9 ainsi que les r\u00e9f\u00e9rences de son immatriculation \u00e0 un registre professionnel ou toutes autres r\u00e9f\u00e9rences \u00e9quivalentes ; 2\u00b0 Les noms, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, adresse de r\u00e9sidence habituelle, nationalit\u00e9 et qualification professionnelle de la victime ; 3\u00b0 Les date, heure, lieu et circonstances d\u00e9taill\u00e9es de l'accident, la nature et le si\u00e8ge des l\u00e9sions ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la dur\u00e9e de l'arr\u00eat de travail ; 4\u00b0 L'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es des t\u00e9moins le cas \u00e9ch\u00e9ant. Lorsque la d\u00e9claration de l'accident du travail est effectu\u00e9e par le donneur d'ordre ou le ma\u00eetre d'ouvrage, celle-ci comporte \u00e9galement son nom ou sa raison sociale, ses adresses postale et \u00e9lectronique, ses coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le num\u00e9ro d'identification SIRET de l'\u00e9tablissement. En outre, l'entreprise utilisatrice d'un salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 1262-2 non affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale informe l'entreprise exer\u00e7ant une activit\u00e9 de travail temporaire de tout accident mettant en cause ce salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9. Lorsque le salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 1262-2 est affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale, la d\u00e9claration est effectu\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par l'article R. 412-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou par le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article D. 751-93 du code rural et de la p\u00eache maritime.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9claration mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000033013456&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1262-4-4 (V)'>L. 1262-4-4 </a>est envoy\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux jours ouvrables suivant la survenance de l'accident du travail, par tout moyen permettant de conf\u00e9rer date certaine \u00e0 cet envoi. <br/><br/>La d\u00e9claration comporte les \u00e9l\u00e9ments suivants : <br/><br/>1\u00b0 Le nom ou la raison sociale ainsi que les adresses postale et \u00e9lectronique, les coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques de l'entreprise ou de l'\u00e9tablissement qui emploie habituellement le salari\u00e9 ainsi que les r\u00e9f\u00e9rences de son immatriculation \u00e0 un registre professionnel ou toutes autres r\u00e9f\u00e9rences \u00e9quivalentes ; <br/><br/>2\u00b0 Les noms, pr\u00e9noms, date et lieu de naissance, adresse de r\u00e9sidence habituelle, nationalit\u00e9 et qualification professionnelle de la victime ; <br/><br/>3\u00b0 Les date, heure, lieu et circonstances d\u00e9taill\u00e9es de l'accident, la nature et le si\u00e8ge des l\u00e9sions ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la dur\u00e9e de l'arr\u00eat de travail ; <br/><br/>4\u00b0 L'identit\u00e9 et les coordonn\u00e9es des t\u00e9moins le cas \u00e9ch\u00e9ant. <br/><br/>Lorsque la d\u00e9claration de l'accident du travail est effectu\u00e9e par le donneur d'ordre ou le ma\u00eetre d'ouvrage, celle-ci comporte \u00e9galement son nom ou sa raison sociale, ses adresses postale et \u00e9lectronique, ses coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le num\u00e9ro d'identification SIRET de l'\u00e9tablissement. <br/><br/>En outre, l'entreprise utilisatrice d'un salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901379&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1262-2 (V)'>L. 1262-2 </a>non affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale informe l'entreprise exer\u00e7ant une activit\u00e9 de travail temporaire de tout accident mettant en cause ce salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9. <br/><br/>Lorsque le salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 1262-2 est affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale, la d\u00e9claration est effectu\u00e9e selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750203&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R412-2 (V)'>R. 412-2 </a>du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou par le deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006597972&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code rural - art. D751-93 (V)'>D. 751-93</a> du code rural et de la p\u00eache maritime.</p>",
            "num": "R1262-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1498867200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483668",
                        "id": "LEGISCTA000018537158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483676",
                        "id": "LEGISCTA000018537150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Maladie et accident",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483678",
                        "id": "LEGISCTA000018537148",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018483683",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018483678",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018537148",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Maladie et accident",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France  &gt; Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable &gt; Section 1 : Maladie et accident",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034651898",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034603415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-825 du 5 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618685",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-05",
                    "dateDebutCible": "2017-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D751-93 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D751-93",
                    "articleId": "LEGIARTI000006597972",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509148800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901379",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1262-4-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1262-4-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033013456",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R412-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750203",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R342-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R342-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514420",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018537144",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1498867200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034651898",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1498867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1262-2",
                "1262-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018537144",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018537144",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 non affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale est victime d'un accident du travail, une d\u00e9claration est envoy\u00e9e \u00e0 l'inspection du travail du lieu de survenance de cet accident, dans les quarante-huit heures, non compris les dimanches et les jours f\u00e9ri\u00e9s, par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. Lorsque le salari\u00e9 est d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article L. 1262-1 , cette d\u00e9claration est envoy\u00e9e par l'employeur ou l'un de ses repr\u00e9sentants. S'il est d\u00e9tach\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article L. 1262-1, l'entreprise utilisatrice ou le donneur d'ordre accomplit la d\u00e9claration.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsqu'un salari\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 non affili\u00e9 \u00e0 un r\u00e9gime fran\u00e7ais de s\u00e9curit\u00e9 sociale est victime d'un accident du travail, une d\u00e9claration est envoy\u00e9e \u00e0 l'inspection du travail du lieu de survenance de cet accident, dans les quarante-huit heures, non compris les dimanches et les jours f\u00e9ri\u00e9s, par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. <br/>Lorsque le salari\u00e9 est d\u00e9tach\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901378&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L1262-1 (V)'>L. 1262-1</a>, cette d\u00e9claration est envoy\u00e9e par l'employeur ou l'un de ses repr\u00e9sentants. <br/>S'il est d\u00e9tach\u00e9 selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article L. 1262-1, l'entreprise utilisatrice ou le donneur d'ordre accomplit la d\u00e9claration.</p>",
            "num": "R1262-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1498867200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483668",
                        "id": "LEGISCTA000018537158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483676",
                        "id": "LEGISCTA000018537150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Maladie et accident",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483678",
                        "id": "LEGISCTA000018537148",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018483683",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018483678",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018537148",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Maladie et accident",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre VI : Salari\u00e9s d\u00e9tach\u00e9s temporairement par une entreprise non \u00e9tablie en France  &gt; Chapitre II : Conditions de d\u00e9tachement et r\u00e9glementation applicable &gt; Section 1 : Maladie et accident",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018537144",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1262-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1262-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901378",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1204329600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R342-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R342-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514420",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018537144",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1498867200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034651898",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1498867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1262-2",
                "1262-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}