{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033911861",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence peuvent entendre le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence et consulter celle-ci sur toute question entrant dans le champ de ses comp\u00e9tences.",
            "texteHtml": "<p>Les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence peuvent entendre le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence et consulter celle-ci sur toute question entrant dans le champ de ses comp\u00e9tences. </p><p></p>",
            "num": "L461-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1485043200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610644947,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113741",
                        "id": "LEGISCTA000006113741",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2008-11-13",
                        "titre": "TITRE VI : Du conseil de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133188",
                        "id": "LEGISCTA000006133188",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : De l'Autorit\u00e9 de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133188",
                        "id": "LEGISCTA000019294601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146078",
                        "id": "LEGISCTA000006146078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019294435",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146078",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146078",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : De l'organisation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence. &gt; TITRE VI : De l'Autorit\u00e9 de la concurrence. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033911861",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033897475",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-55 du 20 janvier 2017 - art. 28",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000033898663",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-01-21",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-20",
                    "dateDebutCible": "2017-01-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R462-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R462-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020241445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226707200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019294586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1226534400000,
                    "dateFin": 1485043200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033911861",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1485043200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L461-5",
                "461-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019294586",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019294586",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence peuvent entendre le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence et consulter celle-ci sur toute question entrant dans le champ de ses comp\u00e9tences. Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence rend compte des activit\u00e9s de celle-ci devant les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence, \u00e0 leur demande. L'Autorit\u00e9 de la concurrence \u00e9tablit chaque ann\u00e9e, avant le 30 juin, un rapport public rendant compte de son activit\u00e9 qu'elle adresse au Gouvernement et au Parlement.",
            "texteHtml": "<p>Les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence peuvent entendre le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence et consulter celle-ci sur toute question entrant dans le champ de ses comp\u00e9tences. <br/><br/> Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de la concurrence rend compte des activit\u00e9s de celle-ci devant les commissions du Parlement comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de concurrence, \u00e0 leur demande. <br/><br/> L'Autorit\u00e9 de la concurrence \u00e9tablit chaque ann\u00e9e, avant le 30 juin, un rapport public rendant compte de son activit\u00e9 qu'elle adresse au Gouvernement et au Parlement. </p>",
            "num": "L461-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1226534400000,
            "dateFin": 1485043200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610644947,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113741",
                        "id": "LEGISCTA000006113741",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2008-11-13",
                        "titre": "TITRE VI : Du conseil de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133188",
                        "id": "LEGISCTA000006133188",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VI : De l'Autorit\u00e9 de la concurrence.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133188",
                        "id": "LEGISCTA000019294601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146078",
                        "id": "LEGISCTA000006146078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019294435",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146078",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146078",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : De l'organisation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE IV : De la libert\u00e9 des prix et de la concurrence. &gt; TITRE VI : De l'Autorit\u00e9 de la concurrence. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019294586",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 95-II de la loi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008, le pr\u00e9sent article entre en vigueur \u00e0 compter de la publication de l'ordonnance pr\u00e9vue \u00e0 l'article 97 de la pr\u00e9sente loi et, au plus tard, le 1er janvier 2009. L'ordonnance vis\u00e9e \u00e0 l'article 97 de la loi n\u00b0 2008-776 (ordonnance n\u00b0 2008-1161) \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 13 novembre 2008 fixant \u00e0 cette date l'entr\u00e9e en vigueur de l'article 95.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 95-II de la loi n\u00b0 2008-776 du 4 ao\u00fbt 2008, le pr\u00e9sent article entre en vigueur \u00e0 compter de la publication de l'ordonnance pr\u00e9vue \u00e0 l'article 97 de la pr\u00e9sente loi et, au plus tard, le 1er janvier 2009. L'ordonnance vis\u00e9e \u00e0 l'article 97 de la loi n\u00b0 2008-776 (ordonnance n\u00b0 2008-1161) \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e le 13 novembre 2008 fixant \u00e0 cette date l'entr\u00e9e en vigueur de l'article 95. <br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019283050",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-776 du 4 ao\u00fbt 2008 - art. 95 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000019285133",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-04",
                    "dateDebutCible": "2008-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R462-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R462-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020241445",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1226707200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019294586",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1226534400000,
                    "dateFin": 1485043200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033911861",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1485043200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L461-5",
                "461-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}