{
    "cid": "LEGIARTI000006824791",
    "num": "L302-9-1-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000046079758",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508177,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508178,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508179,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046070341",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1025 du 20 juillet 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046071262",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-20",
                    "dateDebutCible": "2022-09-01"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.- Une commission nationale est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, elle est compos\u00e9e de deux d\u00e9put\u00e9s et de deux s\u00e9nateurs, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou d'un magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, en activit\u00e9 ou honoraire, d'un agent exer\u00e7ant des fonctions d'inspection g\u00e9n\u00e9rale au sein de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations \u0153uvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. II.- Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion des contrats de mixit\u00e9 sociale dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8-1, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. III.- Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit la composition de la commission pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I.- Une commission nationale est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, elle est compos\u00e9e de deux d\u00e9put\u00e9s et de deux s\u00e9nateurs, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou d'un magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, en activit\u00e9 ou honoraire, d'un agent exer\u00e7ant des fonctions d'inspection g\u00e9n\u00e9rale au sein de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations \u0153uvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.</p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.</p><p>II.- Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\nPr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>Pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion des contrats de mixit\u00e9 sociale dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8-1, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>III.- Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit la composition de la commission pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000045211290",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508206,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508206,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508206,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508207,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045214963",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508208,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045197395",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-217 du 21 f\u00e9vrier 2022 - art. 72",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "72",
                    "articleId": "LEGIARTI000045198901",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-02-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-21",
                    "dateDebutCible": "2022-02-23"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.- Une commission nationale est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, elle est compos\u00e9e de deux d\u00e9put\u00e9s et de deux s\u00e9nateurs, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou d'un magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, en activit\u00e9 ou honoraire, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations \u0153uvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. II.- Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion des contrats de mixit\u00e9 sociale dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8-1, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. III.- Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit la composition de la commission pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I.- Une commission nationale est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. Pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, elle est compos\u00e9e de deux d\u00e9put\u00e9s et de deux s\u00e9nateurs, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou d'un magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, en activit\u00e9 ou honoraire, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations \u0153uvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.</p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.</p><p>II.- Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\nPr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>Pr\u00e9alablement \u00e0 la conclusion des contrats de mixit\u00e9 sociale dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8-1, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>III.- Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit la composition de la commission pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-02-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-09-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000042654147",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508160,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508161,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508162,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042619877",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1525 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042624432",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-08",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-07",
                    "dateDebutCible": "2020-12-09"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou magistrat ou ancien magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8 . Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. De la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement.</p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou magistrat ou ancien magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es et le suivi du droit au logement opposable, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.</p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006824725'>L. 302-8</a>.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.</p><p>III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\nDe la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-02-23T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000038314741",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508232,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508232,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508232,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508232,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508233,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508234,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 102",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "102",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262732",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou magistrat ou ancien magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8 . Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. De la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement.</p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la juridiction administrative, d'un magistrat de la Cour des comptes ou magistrat ou ancien magistrat des chambres r\u00e9gionales des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.</p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006824725'>L. 302-8</a>.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.</p><p>III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\nDe la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-03-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-09T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037670610",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508292,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508293,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508294,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037639478",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-1021 du 23 novembre 2018 - art. 132",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "132",
                    "articleId": "LEGIARTI000037642401",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-11-24",
                    "dateSignaTexte": "2018-11-23",
                    "dateDebutCible": "2018-11-25"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre du Conseil d'Etat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8 . Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. De la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement.</p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre du Conseil d'Etat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.</p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006824725'>L. 302-8</a>.</p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.</p><p>III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.<br/><br/>\nDe la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement.</p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-11-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-03-25T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033973178",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508163,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508164,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508165,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508165,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2017-01-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-27",
                    "dateDebutCible": "2017-01-29"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre du Conseil d'Etat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8 . Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Pour les communes soumises pour la premi\u00e8re fois au bilan triennal, \u00e0 compter du bilan portant sur la sixi\u00e8me p\u00e9riode triennale, si la commission consid\u00e8re que pour des raisons objectives, la r\u00e9alisation des objectifs de rattrapage triennaux calcul\u00e9s en application des I, III et VII de l'article L. 302-8 ne pourra \u00eatre satisfaite par la commune, elle peut proposer au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations correspondantes et leur r\u00e9\u00e9chelonnement, le cas \u00e9ch\u00e9ant au del\u00e0 de la fin de l'ann\u00e9e 2025, pour une p\u00e9riode n'exc\u00e9dant pas trois ans. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. De la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. </p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. </p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9 qualifi\u00e9e d\u00e9sign\u00e9e par le ministre charg\u00e9 du logement, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre du Conseil d'Etat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. </p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006824725'>L. 302-8</a>. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p></p><p>Pour les communes soumises pour la premi\u00e8re fois au bilan triennal, \u00e0 compter du bilan portant sur la sixi\u00e8me p\u00e9riode triennale, si la commission consid\u00e8re que pour des raisons objectives, la r\u00e9alisation des objectifs de rattrapage triennaux calcul\u00e9s en application des I, III et VII de l'article L. 302-8 ne pourra \u00eatre satisfaite par la commune, elle peut proposer au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations correspondantes et leur r\u00e9\u00e9chelonnement, le cas \u00e9ch\u00e9ant au del\u00e0 de la fin de l'ann\u00e9e 2025, pour une p\u00e9riode n'exc\u00e9dant pas trois ans. </p><p></p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. </p><p></p><p></p><p>III.-Pr\u00e9alablement \u00e0 la signature par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements des arr\u00eat\u00e9s de carence dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 302-9-1, dans le cadre de la proc\u00e9dure de bilan triennal, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation de la pertinence d'un projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence, de l'absence de projet d'arr\u00eat\u00e9 de carence et de la bonne prise en compte des orientations nationales d\u00e9finies par le ministre charg\u00e9 du logement. Elle peut, dans ce cadre, de sa propre initiative ou sur saisine du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'habitat et de l'h\u00e9bergement, \u00e9mettre des avis et des recommandations aux repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. <br/><br/>De la m\u00eame mani\u00e8re, pr\u00e9alablement \u00e0 l'avis rendu sur l'exemption d'une commune des dispositions de la pr\u00e9sente section, en application du second alin\u00e9a du III de l'article L. 302-5, la commission nationale peut se faire communiquer tous les documents utiles et solliciter les avis qu'elle juge n\u00e9cessaires \u00e0 son appr\u00e9ciation. Elle transmet ses avis au ministre charg\u00e9 du logement. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et II.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-11-25T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000026968836",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508170,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508171,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508172,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 18",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957457",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-01-19",
                    "dateSignaTexte": "2013-01-18",
                    "dateDebutCible": "2013-01-20"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8 . Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. </p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. </p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. </p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006824725' title='Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8 (V)'>L. 302-8</a>. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2013-01-20T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-01-29T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024040382",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508084,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508084,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508084,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508084,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508085,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508086,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508086,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508086,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508086,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508086,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024021430",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-525\n du 17 mai 2011 - art. 94",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "94",
                    "articleId": "LEGIARTI000024023658",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2011-05-17",
                    "dateDebutCible": "2011-05-19"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral   de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. </p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. </p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral   de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. </p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-05-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2013-01-20T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000020465309",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508285,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508286,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508287,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508287,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508287,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508287,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020438861",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-323\n du 25 mars 2009 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020440260",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2009-03-25",
                    "dateDebutCible": "2009-03-28"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.",
            "texteHtml": "<p>I.-Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations et organisations dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. </p><p>Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. </p><p>II.-La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations et organisations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. </p><p>Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. </p><p>Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. </p><p>Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. </p><p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-03-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2011-05-19T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006824792",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508030,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508030,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508030,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508030,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516442",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-621 1978-05-31 JORF 8 juin 1978",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000516442",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-06-08",
                    "dateSignaTexte": "1978-05-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000271094",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-290 du 5 mars 2007 - art. 1 () JORF 6 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006826106",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-06"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. - Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations agr\u00e9\u00e9es dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II. - La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations agr\u00e9\u00e9es dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement.<p></p><p></p>   Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement.<p></p><p></p>   II. - La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.<p></p><p></p>   Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1.<p></p><p></p>   Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.<p></p><p></p>   Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-03-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-03-28T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108136",
                        "id": "LEGISCTA000006108136",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-06-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Aides diverses \u00e0 la construction d'habitations et \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'habitat - Aide personnalis\u00e9e au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128683",
                        "id": "LEGISCTA000006128683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre pr\u00e9liminaire : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux politiques de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143541",
                        "id": "LEGISCTA000006143541",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Politique locale de l'habitat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159132",
                        "id": "LEGISCTA000006159132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines agglom\u00e9rations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176360",
                        "id": "LEGISCTA000006176360",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006824791",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019770037",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 novembre 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019770040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1227052800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026954420",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-61 du 18 janvier 2013 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026957475",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-61",
                    "datePubli": 1358553600000,
                    "dateDebut": 1358640000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033934948",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02017-86 du 27 janvier 2017 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000033938427",
                    "natureText": "LOI",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-86",
                    "datePubli": 1485561600000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034621525",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621540",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034604256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-835 du 5 mai 2017 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000034621561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-835",
                    "datePubli": 1494115200000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034680293",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 mai 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034680294",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035274976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035274977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508020,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1501027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035677510",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035677511",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1506816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036335484",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1810 du 28 d\u00e9cembre 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000036497790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1810",
                    "datePubli": 1514592000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701920",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1577 du 30 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039793668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1577",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042421262",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 octobre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042421263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1602633600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042749398",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042749399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609200000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000045854802",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045854787",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02022-298 L du 2 juin 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045854788",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-298 L",
                    "datePubli": 1654214400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891453",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-8 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L302-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006824725",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. L302-9-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L302-9-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045211229",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000038702218",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561766400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000021617492",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508022,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R302-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R302-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046079962",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1658522508022,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516442",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 78-621 1978-05-31 JORF 8 juin 1978",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000516442",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1978-06-08",
                    "dateSignaTexte": "1978-05-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238980",
                    "textTitle": "Loi 2006-872 2006-07-13 art. 65 6\u00b0 JORF 16 juillet 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238980",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "L302-9-1-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I. - Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations agr\u00e9\u00e9es dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement. Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement. II. - La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat. Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e. Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8. Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1. Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Pour les communes n'ayant pas respect\u00e9 la totalit\u00e9 de leur objectif triennal, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement r\u00e9unit une commission charg\u00e9e de l'examen du respect des obligations de r\u00e9alisation de logements sociaux. Cette commission, pr\u00e9sid\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, est compos\u00e9e du maire de la commune concern\u00e9e, du pr\u00e9sident de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tent en mati\u00e8re d'habitat si la commune est membre d'un tel \u00e9tablissement, des repr\u00e9sentants des bailleurs sociaux pr\u00e9sents sur le territoire de la commune et des repr\u00e9sentants des associations agr\u00e9\u00e9es dont l'un des objets est l'insertion ou le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, oeuvrant dans le d\u00e9partement.<p></p><p></p>   Cette commission est charg\u00e9e d'examiner les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par la commune l'ayant emp\u00each\u00e9e de remplir la totalit\u00e9 de ses objectifs, d'analyser les possibilit\u00e9s et les projets de r\u00e9alisation de logements sociaux sur le territoire de la commune et de d\u00e9finir des solutions permettant d'atteindre ces objectifs.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9 sur le territoire de la commune, elle peut recommander l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue. Si la commune a fait l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de carence, la commission peut doubler la majoration pr\u00e9vue par l'arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle saisit, avec l'accord du maire concern\u00e9, une commission nationale plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 du logement.<p></p><p></p>   II. - La commission nationale, pr\u00e9sid\u00e9e par un membre du Conseil d'Etat, est compos\u00e9e de deux membres de l'Assembl\u00e9e nationale et de deux membres du S\u00e9nat, d'un membre de la Cour des comptes, d'un membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es, de repr\u00e9sentants des associations nationales repr\u00e9sentatives des \u00e9lus locaux, de l'Union nationale des f\u00e9d\u00e9rations d'organismes d'habitations \u00e0 loyer mod\u00e9r\u00e9 et du Haut Comit\u00e9 pour le logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es, ainsi que de repr\u00e9sentants des associations oeuvrant dans le domaine du logement des personnes d\u00e9favoris\u00e9es d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil national de l'habitat.<p></p><p></p>   Cette commission entend le maire de la commune concern\u00e9e ainsi que le repr\u00e9sentant de l'Etat du d\u00e9partement dans lequel la commune est situ\u00e9e.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 la conclusion que la commune ne pouvait, pour des raisons objectives, respecter son obligation triennale, elle peut recommander au ministre charg\u00e9 du logement un am\u00e9nagement des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 302-8.<p></p><p></p>   Si la commission parvient \u00e0 d\u00e9terminer des possibilit\u00e9s de r\u00e9alisation de logements sociaux correspondant \u00e0 l'objectif triennal pass\u00e9, elle recommande l'\u00e9laboration, pour la prochaine p\u00e9riode triennale, d'un \u00e9ch\u00e9ancier de r\u00e9alisations de logements sociaux permettant, sans pr\u00e9judice des obligations fix\u00e9es au titre de la prochaine p\u00e9riode triennale, de rattraper le retard accumul\u00e9 au cours de la p\u00e9riode triennale \u00e9chue et la mise en oeuvre de l'article L. 302-9-1.<p></p><p></p>   Les avis de la commission sont motiv\u00e9s et rendus publics.<p></p><p></p>   Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9termine les conditions d'application du pr\u00e9sent article et fixe la composition des commissions pr\u00e9vues aux I et pr\u00e9sent II.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2006-07-16T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-03-06T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}