{
    "cid": "LEGIARTI000006743763",
    "num": "L641-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000006126901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000036391028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Titre 4 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000006141672",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions applicables aux professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000037062334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156213",
                        "id": "LEGISCTA000006156213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Caisse nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172737",
                        "id": "LEGISCTA000006172737",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042685415",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240374",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2017 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000036258724",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1513814400000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036341345",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1865 du 29 d\u00e9cembre 2017, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000036341345",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1865",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339493",
                    "textTitle": "Saisine du 7 d\u00e9cembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036339494",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "date": 1634674519888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037363865",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037363871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519888,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1536019200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039508681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1358 du 13 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039510910",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1358",
                    "datePubli": 1576368000000,
                    "dateDebut": 1576454400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041722821",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-253 du 13 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041724542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-253",
                    "datePubli": 1584230400000,
                    "dateDebut": 1584316800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043558025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-686 du 28 mai 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043561017",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-686",
                    "datePubli": 1622332800000,
                    "dateDebut": 1622419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044220734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044220745",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1634601600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-42 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000030818637",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L200-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L200-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742249",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L641-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L641-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743758",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R611-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039278160",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R641-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R641-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030465011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1428710400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R642-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R642-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292698",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519889,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042665307",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02020-1576 du 14 d\u00e9cembre 2020 - art. 69 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000042667258",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2020-12-15",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-14",
                    "dateDebutCible": "2020-12-16"
                }
            ],
            "num": "L641-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales a pour r\u00f4le : 1\u00b0 D'assurer la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre. Elle \u00e9tablit \u00e0 cette fin le r\u00e8glement du r\u00e9gime de base, qui est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 2\u00b0 D'animer et de coordonner l'action des sections professionnelles ; 3\u00b0 D'exercer une action sociale et d'assurer la coh\u00e9rence de l'action sociale des sections professionnelles ; 4\u00b0 De coordonner et d'assurer la coh\u00e9sion de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales, de donner son avis aux administrations int\u00e9ress\u00e9es au nom de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales et de la repr\u00e9senter aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des autres organisations de protection sociale ainsi qu'aupr\u00e8s des chambres et des ordres professionnels, associations, syndicats professionnels et de leurs unions et f\u00e9d\u00e9rations ou des autres organismes repr\u00e9sentatifs ; 5\u00b0 De cr\u00e9er tout service d'int\u00e9r\u00eat commun \u00e0 l'ensemble des sections professionnelles ou \u00e0 certaines d'entre elles ; 6\u00b0 De s'assurer des conditions de ma\u00eetrise des risques pour la gestion du r\u00e9gime de base par les sections professionnelles ; 7\u00b0 D'assurer la coh\u00e9rence et la coordination des syst\u00e8mes d'information des membres de l'organisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 641-1. 8\u00b0 De proposer, pour les professionnels lib\u00e9raux relevant de l'article L. 640-1, le taux et le plafond de la cotisation suppl\u00e9mentaire pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article L. 621-2 ainsi que les param\u00e8tres de calcul des prestations maladie en esp\u00e8ces pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-2. Elle remet \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de l'Etat, avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e, un rapport pr\u00e9sentant le bilan de la gestion du dispositif et des projections financi\u00e8res sur cinq ans. Le conseil d'administration de la caisse nationale exerce, au titre des attributions \u00e9nonc\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un pouvoir de contr\u00f4le sur les sections professionnelles. Il est saisi pour avis, dans le cadre de ses comp\u00e9tences, de tout projet de mesure l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire ayant des incidences sur l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base, des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire et des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales et du dispositif de prestations maladie en esp\u00e8ces pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-2, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 200-3. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p><p>La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales a pour r\u00f4le :<br/><br/>\n1\u00b0 D'assurer la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre. Elle \u00e9tablit \u00e0 cette fin le r\u00e8glement du r\u00e9gime de base, qui est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ;</p><p><br/>\n2\u00b0 D'animer et de coordonner l'action des sections professionnelles ;</p><p><br/>\n3\u00b0 D'exercer une action sociale et d'assurer la coh\u00e9rence de l'action sociale des sections professionnelles ;</p><p><br/>\n4\u00b0 De coordonner et d'assurer la coh\u00e9sion de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales, de donner son avis aux administrations int\u00e9ress\u00e9es au nom de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales et de la repr\u00e9senter aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des autres organisations de protection sociale ainsi qu'aupr\u00e8s des chambres et des ordres professionnels, associations, syndicats professionnels et de leurs unions et f\u00e9d\u00e9rations ou des autres organismes repr\u00e9sentatifs ;</p><p><br/>\n5\u00b0 De cr\u00e9er tout service d'int\u00e9r\u00eat commun \u00e0 l'ensemble des sections professionnelles ou \u00e0 certaines d'entre elles ;</p><p><br/>\n6\u00b0 De s'assurer des conditions de ma\u00eetrise des risques pour la gestion du r\u00e9gime de base par les sections professionnelles ;</p><p><br/>\n7\u00b0 D'assurer la coh\u00e9rence et la coordination des syst\u00e8mes d'information des membres de l'organisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743758'>L. 641-1. </a></p><p>8\u00b0 De proposer, pour les professionnels lib\u00e9raux relevant de l'article L. 640-1, le taux et le plafond de la cotisation suppl\u00e9mentaire pr\u00e9vue au second alin\u00e9a de l'article L. 621-2 ainsi que les param\u00e8tres de calcul des prestations maladie en esp\u00e8ces pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 622-2. Elle remet \u00e0 l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de l'Etat, avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e, un rapport pr\u00e9sentant le bilan de la gestion du dispositif et des projections financi\u00e8res sur cinq ans.<br/><br/>\nLe conseil d'administration de la caisse nationale exerce, au titre des attributions \u00e9nonc\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un pouvoir de contr\u00f4le sur les sections professionnelles. Il est saisi pour avis, dans le cadre de ses comp\u00e9tences, de tout projet de mesure l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire ayant des incidences sur l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base, des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire et des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales et du dispositif de prestations maladie en esp\u00e8ces pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 622-2, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006742249'>l'article L. 200-3.</a><br/><br/>\nUn d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000006126901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000036391028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Titre 4 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000006141672",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions applicables aux professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000037062334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156213",
                        "id": "LEGISCTA000006156213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Caisse nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172737",
                        "id": "LEGISCTA000006172737",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028499031",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240374",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2017 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000036258724",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519971,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1513814400000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036341345",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1865 du 29 d\u00e9cembre 2017, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000036341345",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519971,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1865",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339493",
                    "textTitle": "Saisine du 7 d\u00e9cembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036339494",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "date": 1634674519971,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037363865",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037363871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519971,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1536019200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039508681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1358 du 13 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039510910",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519971,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1358",
                    "datePubli": 1576368000000,
                    "dateDebut": 1576454400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041722821",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-253 du 13 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041724542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-253",
                    "datePubli": 1584230400000,
                    "dateDebut": 1584316800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043558025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-686 du 28 mai 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043561017",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-686",
                    "datePubli": 1622332800000,
                    "dateDebut": 1622419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044220734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044220745",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1634601600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-42 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000030818637",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L200-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L200-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742249",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L641-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L641-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743758",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R611-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039278160",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R641-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R641-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030465011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1428710400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R642-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R642-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292698",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674519972,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028493476",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-40\n du 20 janvier 2014 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000028494660",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-01-21",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-20",
                    "dateDebutCible": "2014-01-22"
                }
            ],
            "num": "L641-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales a pour r\u00f4le : 1\u00b0 D'assurer la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre. Elle \u00e9tablit \u00e0 cette fin le r\u00e8glement du r\u00e9gime de base, qui est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; 2\u00b0 D'animer et de coordonner l'action des sections professionnelles ; 3\u00b0 D'exercer une action sociale et d'assurer la coh\u00e9rence de l'action sociale des sections professionnelles ; 4\u00b0 De coordonner et d'assurer la coh\u00e9sion de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales, de donner son avis aux administrations int\u00e9ress\u00e9es au nom de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales et de la repr\u00e9senter aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des autres organisations de protection sociale ainsi qu'aupr\u00e8s des chambres et des ordres professionnels, associations, syndicats professionnels et de leurs unions et f\u00e9d\u00e9rations ou des autres organismes repr\u00e9sentatifs ; 5\u00b0 De cr\u00e9er tout service d'int\u00e9r\u00eat commun \u00e0 l'ensemble des sections professionnelles ou \u00e0 certaines d'entre elles ; 6\u00b0 De s'assurer des conditions de ma\u00eetrise des risques pour la gestion du r\u00e9gime de base par les sections professionnelles ; 7\u00b0 D'assurer la coh\u00e9rence et la coordination des syst\u00e8mes d'information des membres de l'organisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 641-1. Le conseil d'administration de la caisse nationale exerce, au titre des attributions \u00e9nonc\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un pouvoir de contr\u00f4le sur les sections professionnelles. Il est saisi pour avis, dans le cadre de ses comp\u00e9tences, de tout projet de mesure l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire ayant des incidences sur l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base, des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire et des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 200-3. Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>I.-La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales a pour r\u00f4le : <br/><br/>1\u00b0 D'assurer la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime, dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre. Elle \u00e9tablit \u00e0 cette fin le r\u00e8glement du r\u00e9gime de base, qui est approuv\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ; <br/>2\u00b0 D'animer et de coordonner l'action des sections professionnelles ; <br/>3\u00b0 D'exercer une action sociale et d'assurer la coh\u00e9rence de l'action sociale des sections professionnelles ; <br/>4\u00b0 De coordonner et d'assurer la coh\u00e9sion de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales, de donner son avis aux administrations int\u00e9ress\u00e9es au nom de l'organisation autonome d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales et de la repr\u00e9senter aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des autres organisations de protection sociale ainsi qu'aupr\u00e8s des chambres et des ordres professionnels, associations, syndicats professionnels et de leurs unions et f\u00e9d\u00e9rations ou des autres organismes repr\u00e9sentatifs ; <br/>5\u00b0 De cr\u00e9er tout service d'int\u00e9r\u00eat commun \u00e0 l'ensemble des sections professionnelles ou \u00e0 certaines d'entre elles ; <br/>6\u00b0 De s'assurer des conditions de ma\u00eetrise des risques pour la gestion du r\u00e9gime de base par les sections professionnelles ; <br/>7\u00b0 D'assurer la coh\u00e9rence et la coordination des syst\u00e8mes d'information des membres de l'organisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743758'>L. 641-1. </a><br/><br/>Le conseil d'administration de la caisse nationale exerce, au titre des attributions \u00e9nonc\u00e9es aux 1\u00b0 \u00e0 7\u00b0, un pouvoir de contr\u00f4le sur les sections professionnelles. Il est saisi pour avis, dans le cadre de ses comp\u00e9tences, de tout projet de mesure l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire ayant des incidences sur l'\u00e9quilibre financier du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base, des r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire et des r\u00e9gimes d'assurance invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006742249'>l'article L. 200-3.</a><br/><br/>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-01-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-07-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000006126901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000036391028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Titre 4 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000006141672",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions applicables aux professions lib\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141672",
                        "id": "LEGISCTA000037062334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1 : Organisation administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156213",
                        "id": "LEGISCTA000006156213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Caisse nationale.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172737",
                        "id": "LEGISCTA000006172737",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006743763",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240374",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2017 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000036258724",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674518647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1513814400000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036341345",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1865 du 29 d\u00e9cembre 2017, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000036341345",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674518647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1865",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339493",
                    "textTitle": "Saisine du 7 d\u00e9cembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036339494",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "date": 1634674518647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037363865",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037363871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674518647,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1536019200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039508681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1358 du 13 d\u00e9cembre 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039510910",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1358",
                    "datePubli": 1576368000000,
                    "dateDebut": 1576454400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041722821",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-253 du 13 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000041724542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-253",
                    "datePubli": 1584230400000,
                    "dateDebut": 1584316800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043558025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-686 du 28 mai 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000043561017",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-686",
                    "datePubli": 1622332800000,
                    "dateDebut": 1622419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044220734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2021 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000044220745",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1634601600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D742-42 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D742-42",
                    "articleId": "LEGIARTI000030818637",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R611-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039278160",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572048000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R641-0-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R641-0-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030465011",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1428710400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R642-3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R642-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043292698",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1634674518648,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000781627",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-775 du 21 ao\u00fbt 2003 - art. 87 () JORF 22 ao\u00fbt 2003 en vigueur le 1er janvier 2004",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "87",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758636",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2003-08-21",
                    "dateDebutCible": "2003-08-22"
                }
            ],
            "num": "L641-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales assure la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Caisse nationale d'assurance vieillesse des professions lib\u00e9rales assure la gestion du r\u00e9gime d'assurance vieillesse de base des professionnels lib\u00e9raux et la gestion des r\u00e9serves du r\u00e9gime dans les conditions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent titre.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-01-22T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}