{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039088225",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'expiration d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la date de l'extinction de l'action publique, l'enregistrement audiovisuel et sa copie sont d\u00e9truits dans le d\u00e9lai d'un mois.",
            "texteHtml": "<p><br/>A l'expiration d'un d\u00e9lai de cinq ans \u00e0 compter de la date de l'extinction de l'action publique, l'enregistrement audiovisuel et sa copie sont d\u00e9truits dans le d\u00e9lai d'un mois.</p>",
            "num": "L413-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088175",
                        "id": "LEGISCTA000039088175",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : DE L'AUDITION DU MINEUR SUSPECT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088177",
                        "id": "LEGISCTA000039088177",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De la retenue et de la garde \u00e0 vue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088189",
                        "id": "LEGISCTA000039088189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De l'enregistrement audiovisuel des auditions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088217",
                        "id": "LEGISCTA000039088217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088225",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088217",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088217",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De l'enregistrement audiovisuel des auditions",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE IV : DE LA PROC\u00c9DURE PR\u00c9ALABLE AU JUGEMENT &gt; TITRE Ier : DE L'AUDITION DU MINEUR SUSPECT &gt; Chapitre III : De la retenue et de la garde \u00e0 vue &gt; Section 3 : De l'enregistrement audiovisuel des auditions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039088225",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D413-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D413-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609721",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000517521",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 45-174 du 2 f\u00e9vrier 1945 - art. 4, VI, alin\u00e9a 5 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038314049",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088225",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L413-15",
                "413-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}