{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006809245",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail pr\u00e9voit la mise en application des dispositions de l'article R. 323-43, la coordination des obligations d'emploi est effectu\u00e9e d'apr\u00e8s les r\u00e8gles suivantes : 1. Les pourcentages d'emplois pr\u00e9vus au titre des deux r\u00e9gimes se cumulent. Ils s'appliquent globalement aux effectifs des entreprises relevant \u00e0 la fois de l'un ou de l'autre et d\u00e9terminent le nombre total des b\u00e9n\u00e9ficiaires occup\u00e9s dans chaque entreprise ou organisme assujetti ; 2. Les services de l'Agence nationale pour l'emploi en vue de satisfaire aux offres d'emploi pr\u00e9sentent indiff\u00e9remment aux employeurs des mutil\u00e9s de guerre et des travailleurs handicap\u00e9s. Toutefois, \u00e0 capacit\u00e9 \u00e9gale, le mutil\u00e9 de guerre a priorit\u00e9 sur le travailleur handicap\u00e9 ; 3. Les r\u00e8gles concernant notamment la p\u00e9riode d'essai, le salaire, l'affectation au poste de travail consid\u00e9r\u00e9, les aptitudes professionnelles ou le rendement sont celles de la l\u00e9gislation dont rel\u00e8ve le travailleur handicap\u00e9 ou le mutil\u00e9 de guerre ; 4. Pour arr\u00eater le montant des redevances dues par les entreprises, les commissions institu\u00e9es par les articles L. 323-6 et L. 323-34 se r\u00e9unissent en formation commune.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail pr\u00e9voit la mise en application des dispositions de l'article R. 323-43, la coordination des obligations d'emploi est effectu\u00e9e d'apr\u00e8s les r\u00e8gles suivantes :<p></p><p></p>   1. Les pourcentages d'emplois pr\u00e9vus au titre des deux r\u00e9gimes se cumulent. Ils s'appliquent globalement aux effectifs des entreprises relevant \u00e0 la fois de l'un ou de l'autre et d\u00e9terminent le nombre total des b\u00e9n\u00e9ficiaires occup\u00e9s dans chaque entreprise ou organisme assujetti ;<p></p><p></p>   2. Les services de l'Agence nationale pour l'emploi en vue de satisfaire aux offres d'emploi pr\u00e9sentent indiff\u00e9remment aux employeurs des mutil\u00e9s de guerre et des travailleurs handicap\u00e9s. Toutefois, \u00e0 capacit\u00e9 \u00e9gale, le mutil\u00e9 de guerre a priorit\u00e9 sur le travailleur handicap\u00e9 ;<p></p><p></p>   3. Les r\u00e8gles concernant notamment la p\u00e9riode d'essai, le salaire, l'affectation au poste de travail consid\u00e9r\u00e9, les aptitudes professionnelles ou le rendement sont celles de la l\u00e9gislation dont rel\u00e8ve le travailleur handicap\u00e9 ou le mutil\u00e9 de guerre ;<p></p><p></p>   4. Pour arr\u00eater le montant des redevances dues par les entreprises, les commissions institu\u00e9es par les articles L. 323-6 et L. 323-34 se r\u00e9unissent en formation commune.<p></p>",
            "num": "R323-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 503798400000,
            "dateFin": 569894400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre II : Emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143025",
                        "id": "LEGISCTA000018515576",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158063",
                        "id": "LEGISCTA000018515449",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175112",
                        "id": "LEGISCTA000018515046",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-19",
                        "fin": "1988-01-23",
                        "titre": "SOUS-SECTION 6 : PRIORITE D'EMPLOI ET DE PLACEMENT DES TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187894",
                        "id": "LEGISCTA000006187894",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006809244",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187894",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187894",
            "sectionParentTitre": "SOUS-SECTION 6 : PRIORITE D'EMPLOI ET DE PLACEMENT DES TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre II : Emploi &gt; Chapitre III : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs &gt; Section 2 : Travailleurs handicap\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006809245",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682306",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1341 1985-12-18 art. 9 JORF 19 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000682306",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-19",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000309700",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 88-76 1988-01-22 art. 4 JORF 23 janvier 1988",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000309700",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1988-01-23",
                    "dateSignaTexte": "1988-01-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-34 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 172454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648657",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 172454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-43 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006809239",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122688000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret  1962-07-26 ART. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885346",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-631 1984-07-16 ART. 1 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000885346",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006809244",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 503798400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006809245",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 503798400000,
                    "dateFin": 569894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R323-45",
                "323-45"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006809244",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006809244",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail pr\u00e9voit la mise en application des dispositions de l'article R. 323-43, la coordination des obligations d'emploi est effectu\u00e9e d'apr\u00e8s les r\u00e8gles suivantes : 1. Les pourcentages d'emplois pr\u00e9vus au titre des deux r\u00e9gimes se cumulent. Ils s'appliquent globalement aux effectifs des entreprises relevant \u00e0 la fois de l'un ou de l'autre et d\u00e9terminent le nombre total des b\u00e9n\u00e9ficiaires occup\u00e9s dans chaque entreprise ou organisme assujetti ; 2. /R/Les services de l'emploi/R/DECR.0054 18-01-1979 : les services de l'Agence nationale pour l'emploi// en vue de satisfaire aux offres d'emploi pr\u00e9sentent indiff\u00e9remment aux employeurs des mutil\u00e9s de guerre et des travailleurs handicap\u00e9s. Toutefois, \u00e0 capacit\u00e9 \u00e9gale, le mutil\u00e9 de guerre a priorit\u00e9 sur le travailleur handicap\u00e9 ; 3. Les r\u00e8gles concernant notamment la p\u00e9riode d'essai, le salaire, l'affectation au poste de travail consid\u00e9r\u00e9, les aptitudes professionnelles ou le rendement sont celles de la l\u00e9gislation dont rel\u00e8ve le travailleur handicap\u00e9 ou le mutil\u00e9 de guerre ; 4. Pour arr\u00eater le montant des redevances dues par les entreprises, les commissions institu\u00e9es par les articles L. 323-6 et L. 323-34 se r\u00e9unissent en formation commune.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 du travail pr\u00e9voit la mise en application des dispositions de l'article R. 323-43, la coordination des obligations d'emploi est effectu\u00e9e d'apr\u00e8s les r\u00e8gles suivantes :<p></p><p></p>   1. Les pourcentages d'emplois pr\u00e9vus au titre des deux r\u00e9gimes se cumulent. Ils s'appliquent globalement aux effectifs des entreprises relevant \u00e0 la fois de l'un ou de l'autre et d\u00e9terminent le nombre total des b\u00e9n\u00e9ficiaires occup\u00e9s dans chaque entreprise ou organisme assujetti ;<p></p><p></p>   2. /R/Les services de l'emploi/R/DECR.0054 18-01-1979 :<p></p>\n les services de l'Agence nationale pour l'emploi// en vue de satisfaire aux offres d'emploi pr\u00e9sentent indiff\u00e9remment aux employeurs des mutil\u00e9s de guerre et des travailleurs handicap\u00e9s. Toutefois, \u00e0 capacit\u00e9 \u00e9gale, le mutil\u00e9 de guerre a priorit\u00e9 sur le travailleur handicap\u00e9 ;<p></p><p></p>   3. Les r\u00e8gles concernant notamment la p\u00e9riode d'essai, le salaire, l'affectation au poste de travail consid\u00e9r\u00e9, les aptitudes professionnelles ou le rendement sont celles de la l\u00e9gislation dont rel\u00e8ve le travailleur handicap\u00e9 ou le mutil\u00e9 de guerre ;<p></p><p></p>   4. Pour arr\u00eater le montant des redevances dues par les entreprises, les commissions institu\u00e9es par les articles L. 323-6 et L. 323-34 se r\u00e9unissent en formation commune.<p></p>",
            "num": "R323-45",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 503798400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1986-01-01",
                        "titre": "EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128498",
                        "id": "LEGISCTA000006128498",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1985-12-19",
                        "titre": "DISPOSITIONS REGISSANT L'EMPLOI DE CERTAINES CATEGORIES DE  TRAVAILLEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143036",
                        "id": "LEGISCTA000006143036",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1985-12-19",
                        "titre": "TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158082",
                        "id": "LEGISCTA000006158082",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "1985-12-19",
                        "titre": "PRIORITE D'EMPLOI ET DE PLACEMENT DES TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175137",
                        "id": "LEGISCTA000006175137",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006809244",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175137",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175137",
            "sectionParentTitre": "PRIORITE D'EMPLOI ET DE PLACEMENT DES TRAVAILLEURS HANDICAPES .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; EMPLOI",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006809244",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-34 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648692",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 172454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L323-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L323-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648657",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 172454400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-43 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000006809239",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122688000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret  1962-07-26 ART. 21",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000885346",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-631 1984-07-16 ART. 1 : Dispositions applicables dans le territoire de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et d\u00e9pendances",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000885346",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006809244",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 503798400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006809245",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 503798400000,
                    "dateFin": 569894400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R323-45",
                "323-45"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}