{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048721680",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard trente jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience par tout moyen conf\u00e9rant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard trente jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience par tout moyen conf\u00e9rant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.</p>",
            "num": "R6422-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703808000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644245092,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499140",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035124357",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre &gt; Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "refInjection": "MD-20231229_210203_164_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048721680",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048679270",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1275 du 27 d\u00e9cembre 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048687412",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-27",
                    "dateDebutCible": "2023-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044560974",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044560977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640476800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-35 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029756171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1416009600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330062",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048721680",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6422-3",
                "6422-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039330062",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039330062",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience par tout moyen conf\u00e9rant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.",
            "texteHtml": "<p>La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience par tout moyen conf\u00e9rant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.</p>",
            "num": "R6422-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1572825600000,
            "dateFin": 1703808000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644245092,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2023-12-29",
                        "titre": "Sous-section 1 : Demande de cong\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755864",
                        "id": "LEGISCTA000029755869",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029755864",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029755869",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Demande de cong\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre &gt; Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "refInjection": "MD-20231229_210203_164_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000039330062",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039305888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1119 du 31 octobre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039310393",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-31",
                    "dateDebutCible": "2019-11-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044560974",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044560977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640476800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-35 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029756171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1416009600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330062",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048721680",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6422-3",
                "6422-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029756171",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029756171",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.",
            "texteHtml": "<p><br/>La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.</p>",
            "num": "R6422-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1416009600000,
            "dateFin": 1572825600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644245092,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-11-15",
                        "fin": "2023-12-29",
                        "titre": "Sous-section 1 : Demande de cong\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029755864",
                        "id": "LEGISCTA000029755869",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029755864",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029755869",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Demande de cong\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre &gt; Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience &gt; Sous-section 1 : Demande de cong\u00e9",
            "refInjection": "MD-20231229_210203_164_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000029756171",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029754829",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1354 du 12 novembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-12",
                    "dateDebutCible": "2014-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044560974",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044560977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640476800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-35 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029756171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1416009600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330062",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048721680",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6422-3",
                "6422-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018522190",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018522190",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.",
            "texteHtml": "<p><br/>La demande d'autorisation d'absence est transmise \u00e0 l'employeur au plus tard soixante jours avant le d\u00e9but des actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.</p>",
            "num": "R6422-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1416009600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 644245092,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000018522196",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499140",
                        "id": "LEGISCTA000035124357",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499140",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035124357",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience  &gt; Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience &gt; Section 1 : Conditions d'ouverture et autorisation d'absence",
            "refInjection": "MD-20231229_210203_164_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018522190",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044560974",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044560977",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1640476800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R931-35 al 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029756171",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1416009600000,
                    "dateFin": 1572825600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522190",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1416009600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039330062",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1572825600000,
                    "dateFin": 1703808000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048721680",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6422-3",
                "6422-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}