{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043409186",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis dans les \u00e9tablissements d'enseignement ou d'\u00e9ducation ou dans les locaux de l'administration, ainsi que, lors des entr\u00e9es ou sorties des \u00e9l\u00e8ves ou du public ou dans un temps tr\u00e8s voisin de celles-ci, aux abords de ces \u00e9tablissements ou locaux, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.",
            "texteHtml": "<p>Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.</p><p></p><p>Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis dans les \u00e9tablissements d'enseignement ou d'\u00e9ducation ou dans les locaux de l'administration, ainsi que, lors des entr\u00e9es ou sorties des \u00e9l\u00e8ves ou du public ou dans un temps tr\u00e8s voisin de celles-ci, aux abords de ces \u00e9tablissements ou locaux, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.</p><p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619136000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1932735276,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-04-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : De la mise en p\u00e9ril de la sant\u00e9 et de la moralit\u00e9 des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043405082",
                        "id": "LEGISCTA000043405082",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043405082",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043405082",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : De la mise en p\u00e9ril de la sant\u00e9 et de la moralit\u00e9 des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs &gt; Paragraphe 1 : De la mise en p\u00e9ril de la sant\u00e9 et de la moralit\u00e9 des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043409186",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi n\u00b092-684 du 22 juillet 1992",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043403203",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-478 du 21 avril 2021 - art. 4",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043404980",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2021-04-21",
                    "dateDebutCible": "2021-04-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006418080",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006418080",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis dans les \u00e9tablissements d'enseignement ou d'\u00e9ducation ou dans les locaux de l'administration, ainsi que, lors des entr\u00e9es ou sorties des \u00e9l\u00e8ves ou du public ou dans un temps tr\u00e8s voisin de celles-ci, aux abords de ces \u00e9tablissements ou locaux, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.",
            "texteHtml": "<p>Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.</p><p></p><p>Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis dans les \u00e9tablissements d'enseignement ou d'\u00e9ducation ou dans les locaux de l'administration, ainsi que, lors des entr\u00e9es ou sorties des \u00e9l\u00e8ves ou du public ou dans un temps tr\u00e8s voisin de celles-ci, aux abords de ces \u00e9tablissements ou locaux, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150 000 euros d'amende.</p><p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1173225600000,
            "dateFin": 1619136000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1331419,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006418080",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615568",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-297 du 5 mars 2007 - art. 48 () JORF 7 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494152",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22 art. 1",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006418079",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006418079",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.<p></p><p></p>   Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, que le mineur est provoqu\u00e9 \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.<p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1031616000000,
            "dateFin": 1173225600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288470,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006418079",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000775140",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-1138 du 9 septembre 2002 - art. 28 () JORF 10 septembre 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "LEGIARTI000006493669",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2002-09-09",
                    "dateDebutCible": "2002-09-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22 art. 1",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006418078",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006418078",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.<p></p><p></p>   Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 150000 euros d'amende.<p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1009843200000,
            "dateFin": 1031616000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1245521,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006418078",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219672",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02000-916 du 19 septembre 2000 - art. 3 (V) JORF 22 septembre 2000 en vigueur le 1er janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006716442",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-19",
                    "dateDebutCible": "2002-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22 art. 1",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006418077",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006418077",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.<p></p><p></p>   Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans ou que les faits sont commis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un \u00e9tablissement scolaire ou \u00e9ducatif ou, \u00e0 l'occasion des entr\u00e9es ou des sorties des \u00e9l\u00e8ves, aux abords d'un tel \u00e9tablissement, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.<p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 898128000000,
            "dateFin": 1009843200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1417317,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006418077",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000556901",
                    "textTitle": "Loi n\u00b098-468 du 17 juin 1998 - art. 16 () JORF 18 juin 1998",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006492894",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1998-06-18",
                    "dateSignaTexte": "1998-06-17",
                    "dateDebutCible": "1998-06-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22 art. 1",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006418076",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006418076",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende. Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le fait de provoquer directement un mineur \u00e0 commettre habituellement des crimes ou des d\u00e9lits est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.<p></p><p></p>   Lorsqu'il s'agit d'un mineur de quinze ans, l'infraction d\u00e9finie par le pr\u00e9sent article est punie de sept ans d'emprisonnement et de 1 000 000 F d'amende.<p></p>",
            "num": "227-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 762480000000,
            "dateFin": 898128000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1374368,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089684",
                        "id": "LEGISCTA000006089684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117597",
                        "id": "LEGISCTA000006117597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136041",
                        "id": "LEGISCTA000006136041",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149832",
                        "id": "LEGISCTA000006149832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165321",
                        "id": "LEGISCTA000006165321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006418076",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165321",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des crimes et d\u00e9lits contre les personnes &gt; Titre II : Des atteintes \u00e0 la personne humaine &gt; Chapitre VII : Des atteintes aux mineurs et \u00e0 la famille &gt; Section 5 : De la mise en p\u00e9ril des mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006418076",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-07-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-07-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R212-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037411327",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1537315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-47-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-47-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000032403162",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000540288",
                    "textTitle": "Loi 92-684 1992-07-22 art. 1",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000540288",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi 92-1336 1992-12-16 art. 373",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000177662",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418076",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 762480000000,
                    "dateFin": 898128000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 898128000000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418078",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1009843200000,
                    "dateFin": 1031616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418079",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1031616000000,
                    "dateFin": 1173225600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043409186",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1619136000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006418080",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1173225600000,
                    "dateFin": 1619136000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "227-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}