{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037831082",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les normes mentionn\u00e9es au septi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 744-3 correspondent aux prestations d'accompagnement administratif, juridique, sanitaire et social fournies aux demandeurs d'asile pendant la dur\u00e9e de leur h\u00e9bergement. Elles sont assur\u00e9es par le gestionnaire du lieu d'h\u00e9bergement ou sous sa responsabilit\u00e9. Elles comportent : 1\u00b0 La domiciliation du demandeur d'asile, pendant toute la dur\u00e9e de la proc\u00e9dure de demande d'asile ; 2\u00b0 L'information sur les missions et le fonctionnement du lieu d'h\u00e9bergement ainsi que l'information sur les droits et devoirs de la personne h\u00e9berg\u00e9e, mat\u00e9rialis\u00e9e par la signature d'un contrat de s\u00e9jour ; 3\u00b0 L'information sur la proc\u00e9dure d'asile et l'accompagnement dans les d\u00e9marches administratives relatives \u00e0 la pr\u00e9sentation de la demande devant l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la pr\u00e9paration du recours devant la Cour nationale du droit d'asile ; 4\u00b0 L'information sur les soins de sant\u00e9 et la facilitation d'acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 afin d'assurer un suivi de sant\u00e9 adapt\u00e9 aux besoins ; 5\u00b0 L'accompagnement dans les d\u00e9marches d'ouverture des diff\u00e9rents droits sociaux ; 6\u00b0 L'accompagnement pour la scolarisation des enfants mineurs h\u00e9berg\u00e9s ; 7\u00b0 La mise en place d'activit\u00e9s sociales, b\u00e9n\u00e9voles et r\u00e9cr\u00e9atives, en partenariat, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec les collectivit\u00e9s locales et le tissu associatif de proximit\u00e9 ; 8\u00b0 La pr\u00e9paration et l'organisation de la sortie du lieu d'h\u00e9bergement, en lien avec l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration, \u00e0 la suite de la d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la demande d'asile et l'accompagnement \u00e0 l'acc\u00e8s au logement p\u00e9renne social ou priv\u00e9 pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection internationale. L'ensemble de ces prestations sont pr\u00e9cis\u00e9es dans les cahiers des charges, publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9, des centres d'accueil pour demandeurs d'asile et des structures b\u00e9n\u00e9ficiant de financements du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'asile pour l'accueil de demandeurs d'asile.",
            "texteHtml": "<p>Les normes mentionn\u00e9es au septi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000030952349&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 744-3</a> correspondent aux prestations d'accompagnement administratif, juridique, sanitaire et social fournies aux demandeurs d'asile pendant la dur\u00e9e de leur h\u00e9bergement. Elles sont assur\u00e9es par le gestionnaire du lieu d'h\u00e9bergement ou sous sa responsabilit\u00e9. Elles comportent : </p><p>1\u00b0 La domiciliation du demandeur d'asile, pendant toute la dur\u00e9e de la proc\u00e9dure de demande d'asile ; </p><p>2\u00b0 L'information sur les missions et le fonctionnement du lieu d'h\u00e9bergement ainsi que l'information sur les droits et devoirs de la personne h\u00e9berg\u00e9e, mat\u00e9rialis\u00e9e par la signature d'un contrat de s\u00e9jour ; </p><p>3\u00b0 L'information sur la proc\u00e9dure d'asile et l'accompagnement dans les d\u00e9marches administratives relatives \u00e0 la pr\u00e9sentation de la demande devant l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 la pr\u00e9paration du recours devant la Cour nationale du droit d'asile ; </p><p>4\u00b0 L'information sur les soins de sant\u00e9 et la facilitation d'acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 afin d'assurer un suivi de sant\u00e9 adapt\u00e9 aux besoins ; </p><p>5\u00b0 L'accompagnement dans les d\u00e9marches d'ouverture des diff\u00e9rents droits sociaux ; </p><p>6\u00b0 L'accompagnement pour la scolarisation des enfants mineurs h\u00e9berg\u00e9s ; </p><p>7\u00b0 La mise en place d'activit\u00e9s sociales, b\u00e9n\u00e9voles et r\u00e9cr\u00e9atives, en partenariat, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec les collectivit\u00e9s locales et le tissu associatif de proximit\u00e9 ; </p><p>8\u00b0 La pr\u00e9paration et l'organisation de la sortie du lieu d'h\u00e9bergement, en lien avec l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration, \u00e0 la suite de la d\u00e9cision d\u00e9finitive sur la demande d'asile et l'accompagnement \u00e0 l'acc\u00e8s au logement p\u00e9renne social ou priv\u00e9 pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection internationale. </p><p>L'ensemble de ces prestations sont pr\u00e9cis\u00e9es dans les cahiers des charges, publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9, des centres d'accueil pour demandeurs d'asile et des structures b\u00e9n\u00e9ficiant de financements du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'asile pour l'accueil de demandeurs d'asile.</p>",
            "num": "R744-6-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1744830463,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2015-11-01",
                        "titre": "TITRE IV : DROIT AU S\u00c9JOUR DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000006134443",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE IV : ACCES A LA PROCEDURE ET CONDITIONS D'ACCUEIL DES DEMANDEURS D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134443",
                        "id": "LEGISCTA000031202362",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conditions d'accueil des demandeurs d'asile\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198056",
                        "id": "LEGISCTA000031202470",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositif national d'accueil\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198058",
                        "id": "LEGISCTA000031202468",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Lieux d'h\u00e9bergement pour demandeurs d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031198070",
                        "id": "LEGISCTA000031202450",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037824647",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031198070",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031202450",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Lieux d'h\u00e9bergement pour demandeurs d'asile",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037831082",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037816431",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1159 du 14 d\u00e9cembre 2018 - art. 18",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000037817818",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-14",
                    "dateDebutCible": "2018-12-17"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L744-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L744-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030952349",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R552-10 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R552-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806164",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037831082",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R744-6-1",
                "744-6-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}