{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038034714",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les dispositions des articles R. 6313-4 \u00e0 R. 6313-7 sont applicables aux bilans de comp\u00e9tences r\u00e9alis\u00e9s en mobilisant des droits inscrits au compte personnel de formation. Le bilan de comp\u00e9tences peut notamment \u00eatre effectu\u00e9 dans le cadre du conseil en \u00e9volution professionnelle mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6111-6 . A cet effet, le titulaire du compte est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 de s'adresser \u00e0 un organisme de conseil en \u00e9volution professionnelle pour \u00eatre accompagn\u00e9 dans sa r\u00e9flexion sur son \u00e9volution professionnelle, pr\u00e9alablement \u00e0 la d\u00e9cision de mobiliser ses droits pour effectuer un bilan. Cette information est fournie par l'interm\u00e9diaire du service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 mentionn\u00e9 au I de l'article L. 6323-8 .",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000038014107&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6313-4 </a>\u00e0 R. 6313-7 sont applicables aux bilans de comp\u00e9tences r\u00e9alis\u00e9s en mobilisant des droits inscrits au compte personnel de formation. <br/><br/>Le bilan de comp\u00e9tences peut notamment \u00eatre effectu\u00e9 dans le cadre du conseil en \u00e9volution professionnelle mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028688789&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6111-6</a>. A cet effet, le titulaire du compte est inform\u00e9 de la possibilit\u00e9 de s'adresser \u00e0 un organisme de conseil en \u00e9volution professionnelle pour \u00eatre accompagn\u00e9 dans sa r\u00e9flexion sur son \u00e9volution professionnelle, pr\u00e9alablement \u00e0 la d\u00e9cision de mobiliser ses droits pour effectuer un bilan. Cette information est fournie par l'interm\u00e9diaire du service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 mentionn\u00e9 au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904230&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6323-8</a>.</p>",
            "num": "D6323-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498036",
                        "id": "LEGISCTA000018523305",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Droit individuel \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000018523061",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Le compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498278",
                        "id": "LEGISCTA000029544351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Alimentation du compte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535618",
                        "id": "LEGISCTA000029544350",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Mise en \u0153uvre du compte personnel de formation pour les salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029535618",
                        "id": "LEGISCTA000038013644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Formations \u00e9ligibles au titre du compte personnel de formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038034665",
                        "id": "LEGISCTA000038034674",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038034700",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038034665",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038034674",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Formations \u00e9ligibles au titre du compte personnel de formation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre III : La formation professionnelle continue  &gt; Titre II : Dispositifs de formation professionnelle continue  &gt; Chapitre III : Le compte personnel de formation &gt; Section 1 : Mise en \u0153uvre du compte personnel de formation pour les salari\u00e9s &gt; Sous-section 4 : Formations \u00e9ligibles au titre du compte personnel de formation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038034714",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1338 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038012566",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2018-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6323-23 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6323-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000038036047",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6323-29-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6323-29-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038034913",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6111-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6111-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028688789",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6323-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6323-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904230",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6313-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6313-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038014107",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038034714",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D6323-6",
                "6323-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}