{
    "cid": "LEGIARTI000033770424",
    "num": "R131-15",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : LE DROIT \u00c0 PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770280",
                        "id": "LEGISCTA000033770280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : ALLOCATIONS ET MAJORATIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770388",
                        "id": "LEGISCTA000033770388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Allocations sp\u00e9ciales aux grands invalides",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770390",
                        "id": "LEGISCTA000033770390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions relatives \u00e0 l'allocation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L.131-2",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770410",
                        "id": "LEGISCTA000033770410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033770424",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000338056",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b061-443 du 2 mai 1961 art. 7, v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000338056",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033866027",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "RECTIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000033866028",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-01-14",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R131-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le droit \u00e0 l'obtention ou \u00e0 la jouissance de l'allocation est suspendu pendant les p\u00e9riodes d'hospitalisation pour une maladie ou infirmit\u00e9 quelconque, d'h\u00e9bergement ou de placement, aux frais de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales, de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, ou au titre de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, dans un \u00e9tablissement sanitaire, social ou m\u00e9dico-social.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le droit \u00e0 l'obtention ou \u00e0 la jouissance de l'allocation est suspendu pendant les p\u00e9riodes d'hospitalisation pour une maladie ou infirmit\u00e9 quelconque, d'h\u00e9bergement ou de placement, aux frais de l'Etat, des collectivit\u00e9s territoriales, de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, ou au titre de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, dans un \u00e9tablissement sanitaire, social ou m\u00e9dico-social.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}