{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027572374",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire acquiert un nouveau domicile de secours, le service de la prestation de compensation s'effectue selon les \u00e9l\u00e9ments de prise en charge qui la composent \u00e0 cette date. Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut saisir la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 146-9 aux fins du r\u00e9examen du droit \u00e0 la prestation de compensation dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire acquiert un nouveau domicile de secours, le service de la prestation de compensation s'effectue selon les \u00e9l\u00e9ments de prise en charge qui la composent \u00e0 cette date. Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental peut saisir la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796672&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 146-9</a> aux fins du r\u00e9examen du droit \u00e0 la prestation de compensation dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret.</p>",
            "num": "L245-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 107372,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142839",
                        "id": "LEGISCTA000006142839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Prestation de compensation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157603",
                        "id": "LEGISCTA000006157603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024418619",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157603",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157603",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Prestation de compensation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : Prestation de compensation.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027572374",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027414225",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-403\n du 17 mai 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027416696",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-17",
                    "dateDebutCible": "2013-05-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L146-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L146-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024418624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312070400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572374",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L245-2-1",
                "245-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024418624",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024418624",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire acquiert un nouveau domicile de secours, le service de la prestation de compensation s'effectue selon les \u00e9l\u00e9ments de prise en charge qui la composent \u00e0 cette date. Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut saisir la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 146-9 aux fins du r\u00e9examen du droit \u00e0 la prestation de compensation dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire acquiert un nouveau domicile de secours, le service de la prestation de compensation s'effectue selon les \u00e9l\u00e9ments de prise en charge qui la composent \u00e0 cette date. Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut saisir la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796672&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 146-9</a> aux fins du r\u00e9examen du droit \u00e0 la prestation de compensation dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret.</p>",
            "num": "L245-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1312070400000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 107372,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128458",
                        "id": "LEGISCTA000006128458",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142839",
                        "id": "LEGISCTA000006142839",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Prestation de compensation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157603",
                        "id": "LEGISCTA000006157603",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024418619",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157603",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157603",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Prestation de compensation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre IV : Personnes handicap\u00e9es &gt; Chapitre V : Prestation de compensation.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024418624",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024414181",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-901\n du 28 juillet 2011 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000024418376",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-30",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-28",
                    "dateDebutCible": "2011-07-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L146-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L146-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796672",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1108166400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024418624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1312070400000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027572374",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L245-2-1",
                "245-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}