{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043609461",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La m\u00e9diation pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l'article L. 112-8 vise \u00e0 l'apaisement des relations entre l'auteur et la victime, ainsi qu'\u00e0 l'ouverture ou \u00e0 la restauration d'un dialogue. Elle consiste \u00e0 rechercher, avec l'aide d'un tiers, une r\u00e9solution amiable par les parties d'un diff\u00e9rend n\u00e9 de la commission d'une infraction.",
            "texteHtml": "<p><br/>La m\u00e9diation pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039087939&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L112-8 (V)'>L. 112-8</a> vise \u00e0 l'apaisement des relations entre l'auteur et la victime, ainsi qu'\u00e0 l'ouverture ou \u00e0 la restauration d'un dialogue. Elle consiste \u00e0 rechercher, avec l'aide d'un tiers, une r\u00e9solution amiable par les parties d'un diff\u00e9rend n\u00e9 de la commission d'une infraction.</p>",
            "num": "D112-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043571862",
                        "id": "LEGISCTA000043571862",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581208",
                        "id": "LEGISCTA000043581208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581210",
                        "id": "LEGISCTA000043581210",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : DE LA MESURE \u00c9DUCATIVE JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581216",
                        "id": "LEGISCTA000043581216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des modules de la mesure \u00e9ducative judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581232",
                        "id": "LEGISCTA000043581232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du module de r\u00e9paration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043581242",
                        "id": "LEGISCTA000043581242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043609461",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043581242",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043581242",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Du module de r\u00e9paration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES ET DES PEINES &gt; Titre I : DES MESURES \u00c9DUCATIVES &gt; Chapitre II : DE LA MESURE \u00c9DUCATIVE JUDICIAIRE &gt; Section 2 : Des modules de la mesure \u00e9ducative judiciaire &gt; Sous-section 2 : Du module de r\u00e9paration",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043609461",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043555232",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-683 du 27 mai 2021 - art. Annexe",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000043608469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-27",
                    "dateDebutCible": "2021-05-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D422-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D422-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609737",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L112-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L112-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039087939",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043609461",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D112-29",
                "112-29"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}