{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026623997",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : 1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; 3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; 4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3 , ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 5\u00b0 Le budget ; 6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; 9\u00b0 Les emprunts ; 10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; 12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; 13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; 14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions. Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : </p><p></p><p></p><p></p><p>1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p></p><p>2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; </p><p></p><p></p><p></p><p>3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; </p><p></p><p></p><p></p><p>4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000026736138&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la consommation - art. R531-3 (Ab)'>R. 531-3</a>, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; </p><p></p><p></p><p></p><p>5\u00b0 Le budget ;</p><p></p><p></p><p></p><p>6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p></p><p>7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; </p><p></p><p></p><p></p><p>8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; </p><p></p><p></p><p></p><p>9\u00b0 Les emprunts ; </p><p></p><p></p><p></p><p>10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p></p><p>11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; </p><p></p><p></p><p></p><p>12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; </p><p></p><p></p><p></p><p>13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; </p><p></p><p></p><p></p><p>14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions. </p><p></p><p></p><p></p><p>Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.</p><p></p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 687184,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026623997",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026597385",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1247\n du 7 novembre 2012 - art. 26",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000026602218",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-11-10",
                    "dateSignaTexte": "2012-11-07",
                    "dateDebutCible": "2012-11-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art. 8",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803154",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R531-3 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026736138",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R822-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R822-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000032809042",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022932294",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022932294",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : 1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; 3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; 4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3 , ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement, entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel ou entre les sections pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 533-6 et une autre affectation. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ; 6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; 9\u00b0 Les emprunts ; 10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; 12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; 13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; 14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions. Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : </p><p></p><p></p><p>1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p>2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; </p><p></p><p></p><p>3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; </p><p></p><p></p><p>4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000006293210&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 531-3</a>, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; </p><p></p><p></p><p>5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement, entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel ou entre les sections pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&idArticle=LEGIARTI000022930976&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 533-6</a> et une autre affectation. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ; </p><p></p><p></p><p>6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p>7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; </p><p></p><p></p><p>8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; </p><p></p><p></p><p>9\u00b0 Les emprunts ; </p><p></p><p></p><p>10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; </p><p></p><p></p><p>11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; </p><p></p><p></p><p>12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; </p><p></p><p></p><p>13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; </p><p></p><p></p><p>14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions. </p><p></p><p></p><p>Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.</p><p></p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1356998400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 687184,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les institutions &gt; Titre III : L'institut national de la consommation. &gt; Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022932294",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022927432",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1221 du 18 octobre 2010 - art. 21",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000022929167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-10-19",
                    "dateSignaTexte": "2010-10-18",
                    "dateDebutCible": "2010-10-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R531-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006293210",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 860025600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R533-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R533-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022930976",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1293840000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022494407",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022494407",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : 1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; 3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; 4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ; 6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; 9\u00b0 Les emprunts ; 10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; 12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; 13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; 14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions. Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur :</p><p></p><p>1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ;</p><p></p><p>2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ;</p><p></p><p>3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ;</p><p></p><p>4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;</p><p></p><p>5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ;</p><p></p><p>6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ;</p><p></p><p>7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;</p><p></p><p>8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ;</p><p></p><p>9\u00b0 Les emprunts ;</p><p></p><p>10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ;</p><p></p><p>11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ;</p><p></p><p>12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ;</p><p></p><p>13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ;</p><p></p><p>14\u00b0 L'exercice des actions en justice et les transactions.</p><p></p><p>Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.</p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1279324800000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 687184,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les institutions &gt; Titre III : L'institut national de la consommation. &gt; Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022494407",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022481192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-801 du 13 juillet 2010 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000022483927",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2010-07-13",
                    "dateDebutCible": "2010-07-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006069565",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006293225",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006293225",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : 1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; 3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; 4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ; 6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; 9\u00b0 Les emprunts ; 10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; 12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; 13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; 14\u00b0 L'exercice des actions en justice. Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;<p></p><p></p>   5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du membre du corps du contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9conomique et financier. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Les emprunts ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ;<p></p><p></p>   12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ;<p></p><p></p>   13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ;<p></p><p></p>   14\u00b0 L'exercice des actions en justice.<p></p><p></p>   Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.<p></p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1115683200000,
            "dateFin": 1279324800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 687184,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les institutions &gt; Titre III : L'institut national de la consommation. &gt; Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006293225",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 97-298 1997-03-27 JORF 3 avril 1997",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000383100",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-04-03",
                    "dateSignaTexte": "1997-03-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-436 2005-05-05 art. 19 JORF 10 mai 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation R531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006069565",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006293224",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006293224",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur : 1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ; 2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ; 3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ; 4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du contr\u00f4leur d'Etat. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ; 6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ; 8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ; 9\u00b0 Les emprunts ; 10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ; 11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ; 12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ; 13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ; 14\u00b0 L'exercice des actions en justice. Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re sur :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les orientations g\u00e9n\u00e9rales de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le contrat d'objectifs pluriannuel que l'\u00e9tablissement conclut avec l'Etat ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Les programmes annuels ou pluriannuels d'action ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la commission mentionn\u00e9e au 1 de l'article R. 531-3, ainsi que sur le cahier des charges annuel des prestations de l'appui technique aux organisations de consommateurs \u00e9labor\u00e9 par cette commission et pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;<p></p><p></p>   5\u00b0 L'\u00e9tat annuel des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses, ainsi que sur les \u00e9tats rectificatifs qui comportent soit une augmentation du montant global des d\u00e9penses, soit des virements de cr\u00e9dits entre la section des op\u00e9rations en capital et la section de fonctionnement ou entre les chapitres de mat\u00e9riel et les chapitres de personnel. Les autres \u00e9tats rectificatifs sont pris par le directeur apr\u00e8s avis conforme du contr\u00f4leur d'Etat. Il en rend compte au conseil d'administration \u00e0 sa plus proche s\u00e9ance ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de fixation des prix de vente des produits et des prestations de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Le rapport annuel d'activit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le directeur ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Le compte financier et l'affectation des r\u00e9sultats de l'exercice ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Les emprunts ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Les prises, extensions ou cessions de participations financi\u00e8res de l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   11\u00b0 La cr\u00e9ation ou la cession de soci\u00e9t\u00e9s filiales ;<p></p><p></p>   12\u00b0 L'acceptation ou le refus de dons et legs ;<p></p><p></p>   13\u00b0 Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de recrutement, d'emploi et de r\u00e9mun\u00e9ration des personnels ;<p></p><p></p>   14\u00b0 L'exercice des actions en justice.<p></p><p></p>   Le conseil d'administration \u00e9labore son r\u00e8glement int\u00e9rieur.<p></p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 986688000000,
            "dateFin": 1115683200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 773082,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les institutions &gt; Titre III : L'institut national de la consommation. &gt; Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006293224",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000221801",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-300 du 4 avril 2001 - art. 1 () JORF 8 avril 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006599779",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-04-08",
                    "dateSignaTexte": "2001-04-04",
                    "dateDebutCible": "2001-04-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation R531-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006069565",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006293223",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006293223",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le commissaire du Gouvernement aupr\u00e8s de l'Institut national de la consommation et son suppl\u00e9ant sont nomm\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la consommation. Le commissaire du Gouvernement assiste avec voix consultative aux s\u00e9ances du conseil d'administration. Il peut se faire accompagner par tout collaborateur ou personne qualifi\u00e9e de son choix. En cas d'absence, il est repr\u00e9sent\u00e9 par son suppl\u00e9ant. Les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration sont ex\u00e9cutoires, sauf si le commissaire du Gouvernement demande la suspension de cette ex\u00e9cution dans les dix jours qui suivent la r\u00e9union du conseil d'administration. Dans ce cas, le commissaire du Gouvernement en r\u00e9f\u00e8re au ministre charg\u00e9 de la consommation qui se prononce dans un d\u00e9lai de quinze jours apr\u00e8s la demande de suspension. A d\u00e9faut d'une d\u00e9cision de rejet expresse et motiv\u00e9e de la part du ministre dans ce d\u00e9lai, la d\u00e9lib\u00e9ration est ex\u00e9cutoire. Toutefois, les d\u00e9lib\u00e9rations portant sur les points 4\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-7 ne sont ex\u00e9cutoires que si elles ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la consommation. Les d\u00e9lib\u00e9rations portant sur les points 3\u00b0 et 8\u00b0 \u00e0 10\u00b0 de l'article R. 531-7, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, sont ex\u00e9cutoires, sauf opposition du ministre charg\u00e9 de la consommation ou du ministre charg\u00e9 du budget, un mois apr\u00e8s la r\u00e9ception du relev\u00e9 de d\u00e9cision par le commissaire du Gouvernement et le ministre charg\u00e9 du budget.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le commissaire du Gouvernement aupr\u00e8s de l'Institut national de la consommation et son suppl\u00e9ant sont nomm\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la consommation. Le commissaire du Gouvernement assiste avec voix consultative aux s\u00e9ances du conseil d'administration.<p></p><p></p>   Il peut se faire accompagner par tout collaborateur ou personne qualifi\u00e9e de son choix. En cas d'absence, il est repr\u00e9sent\u00e9 par son suppl\u00e9ant.<p></p><p></p>   Les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil d'administration sont ex\u00e9cutoires, sauf si le commissaire du Gouvernement demande la suspension de cette ex\u00e9cution dans les dix jours qui suivent la r\u00e9union du conseil d'administration. Dans ce cas, le commissaire du Gouvernement en r\u00e9f\u00e8re au ministre charg\u00e9 de la consommation qui se prononce dans un d\u00e9lai de quinze jours apr\u00e8s la demande de suspension. A d\u00e9faut d'une d\u00e9cision de rejet expresse et motiv\u00e9e de la part du ministre dans ce d\u00e9lai, la d\u00e9lib\u00e9ration est ex\u00e9cutoire.<p></p><p></p>   Toutefois, les d\u00e9lib\u00e9rations portant sur les points 4\u00b0 \u00e0 7\u00b0 du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 531-7 ne sont ex\u00e9cutoires que si elles ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la consommation.<p></p><p></p>   Les d\u00e9lib\u00e9rations portant sur les points 3\u00b0 et 8\u00b0 \u00e0 10\u00b0 de l'article R. 531-7, deuxi\u00e8me alin\u00e9a, sont ex\u00e9cutoires, sauf opposition du ministre charg\u00e9 de la consommation ou du ministre charg\u00e9 du budget, un mois apr\u00e8s la r\u00e9ception du relev\u00e9 de d\u00e9cision par le commissaire du Gouvernement et le ministre charg\u00e9 du budget.<p></p>",
            "num": "R531-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 860025600000,
            "dateFin": 986342400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 730133,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2017-07-15",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084139",
                        "id": "LEGISCTA000006084139",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Livre V : Les institutions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114382",
                        "id": "LEGISCTA000006114382",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre III : L'institut national de la consommation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133651",
                        "id": "LEGISCTA000006133651",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-04-03",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146635",
                        "id": "LEGISCTA000006146635",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006293223",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006146635",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Les institutions &gt; Titre III : L'institut national de la consommation. &gt; Chapitre Ier : Organisation et administration.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006293223",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000383100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-298 du 27 mars 1997 - art. 1 (V) JORF 3 avril 1997",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006595404",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-04-03",
                    "dateSignaTexte": "1997-03-27",
                    "dateDebutCible": "1997-04-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation R531-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006069565",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 743731200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000532945",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-381 1990-05-04 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000532945",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293223",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 860025600000,
                    "dateFin": 986342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293224",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 986688000000,
                    "dateFin": 1115683200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006293225",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1115683200000,
                    "dateFin": 1279324800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022494407",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1279324800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022932294",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1356998400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026623997",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R531-8",
                "531-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}