{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021740674",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 382-29 , ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. Les comptes annuels du r\u00e9gime sont \u00e9tablis par l'agent comptable et arr\u00eat\u00e9s par le directeur. Ils sont ensuite pr\u00e9sent\u00e9s par le directeur et l'agent comptable au conseil d'administration qui, au vu de l'opinion \u00e9mise par l'instance charg\u00e9e de la certification, les approuve sauf vote contraire \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers des membres. Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 382-29</a>, ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. </p><p>Les comptes annuels du r\u00e9gime sont \u00e9tablis par l'agent comptable et arr\u00eat\u00e9s par le directeur. Ils sont ensuite pr\u00e9sent\u00e9s par le directeur et l'agent comptable au conseil d'administration qui, au vu de l'opinion \u00e9mise par l'instance charg\u00e9e de la certification, les approuve sauf vote contraire \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers des membres. </p><p>Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.</p>",
            "num": "R382-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1264291200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749781",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021740674",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021725246",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-82\n du 21 janvier 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021726265",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-21",
                    "dateDebutCible": "2010-01-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L382-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L382-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752327",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752328",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749781",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020056964",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740674",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-76",
                "382-76"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020056964",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020056964",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 382-29 , ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. Les comptes annuels du r\u00e9gime sont \u00e9tablis par l'agent comptable et arr\u00eat\u00e9s par le directeur. Ils sont ensuite pr\u00e9sent\u00e9s par le directeur et l'agent comptable au conseil d'administration qui, au vu de l'opinion \u00e9mise par l'instance charg\u00e9e de la certification, les approuve sauf vote contraire \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers des membres. Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742807&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 382-29</a>, ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. </p><p>Les comptes annuels du r\u00e9gime sont \u00e9tablis par l'agent comptable et arr\u00eat\u00e9s par le directeur. Ils sont ensuite pr\u00e9sent\u00e9s par le directeur et l'agent comptable au conseil d'administration qui, au vu de l'opinion \u00e9mise par l'instance charg\u00e9e de la certification, les approuve sauf vote contraire \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers des membres. </p><p>Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.</p>",
            "num": "R382-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1264291200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749781",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020056964",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020017612",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1497\n du 22 d\u00e9cembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053675",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-22",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L382-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L382-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752327",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752328",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749781",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020056964",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740674",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-76",
                "382-76"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749781",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749781",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 382-29, ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re \u00e9galement sur les comptes annuels de la caisse et sur le rapport annuel du directeur relatif au fonctionnement administratif et financier de la caisse et des correspondants locaux. Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration r\u00e8gle par ses d\u00e9lib\u00e9rations les affaires de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes soit sur proposition de son pr\u00e9sident, de ses membres ou du directeur, soit sur l'initiative du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Le conseil d'administration \u00e9tablit le r\u00e8glement int\u00e9rieur de la caisse. Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 382-29, ce r\u00e8glement est soumis \u00e0 l'approbation du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Le conseil d'administration vote avant le 1er janvier de l'ann\u00e9e \u00e0 laquelle ils se rapportent le budget de gestion administrative de la caisse et les budgets d'action sanitaire et sociale de l'assurance maladie et de l'assurance vieillesse. Le directeur pr\u00e9sente au conseil un tableau \u00e9valuatif pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir des recettes et d\u00e9penses aff\u00e9rentes aux risques g\u00e9r\u00e9s par la caisse. Les d\u00e9penses de gestion administrative sont r\u00e9parties entre ces risques suivant des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du budget. Le conseil d'administration d\u00e9lib\u00e8re \u00e9galement sur les comptes annuels de la caisse et sur le rapport annuel du directeur relatif au fonctionnement administratif et financier de la caisse et des correspondants locaux.<p></p><p></p>   Le conseil d'administration \u00e9met un avis sur les questions dont il est saisi par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, le ministre de l'int\u00e9rieur et le ministre charg\u00e9 du budget ainsi que dans le cas o\u00f9 des textes particuliers pr\u00e9voient sa consultation.<p></p>",
            "num": "R382-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173425",
                        "id": "LEGISCTA000006173425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186482",
                        "id": "LEGISCTA000006186482",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194729",
                        "id": "LEGISCTA000006194729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749781",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194729",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 2 : Ministres des cultes et membres des congr\u00e9gations et collectivit\u00e9s religieuses &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales. &gt; Paragraphe 3 : Organisation de la caisse d'assurance vieillesse, invalidit\u00e9 et maladie des cultes.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749781",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1324 du 31 octobre 2006 - art. 1 () JORF 1er novembre 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-31",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L382-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L382-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742807",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752327",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R721-20 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R721-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006752328",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749781",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020056964",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1264291200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021740674",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1264291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-76",
                "382-76"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}