{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025959246",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour le calcul du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi, chaque personne est prise en compte \u00e0 due proportion de son temps de pr\u00e9sence dans l'entreprise au cours de l'ann\u00e9e civile, quelle que soit la nature ou la dur\u00e9e de son contrat de travail, dans la limite d'une unit\u00e9 et dans les conditions suivantes : a) Les salari\u00e9s dont la dur\u00e9e de travail est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale ou conventionnelle sont d\u00e9compt\u00e9s dans la limite d'une unit\u00e9 comme s'ils avaient \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s \u00e0 temps complet ; b) Les salari\u00e9s dont la dur\u00e9e de travail est inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale ou conventionnelle sont d\u00e9compt\u00e9s dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret sans que leur prise en compte puisse d\u00e9passer une demi-unit\u00e9.",
            "texteHtml": "Pour le calcul du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi, chaque personne est prise en compte \u00e0 due proportion de son temps de pr\u00e9sence dans l'entreprise au cours de l'ann\u00e9e civile, quelle que soit la nature ou la dur\u00e9e de son contrat de travail, dans la limite d'une unit\u00e9 et dans les conditions suivantes :<br/><br/> a) Les salari\u00e9s dont la dur\u00e9e de travail est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale ou conventionnelle sont d\u00e9compt\u00e9s dans la limite d'une unit\u00e9 comme s'ils avaient \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s \u00e0 temps complet ;<br/><br/> b) Les salari\u00e9s dont la dur\u00e9e de travail est inf\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale ou conventionnelle sont d\u00e9compt\u00e9s dans des conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret sans que leur prise en compte puisse d\u00e9passer une demi-unit\u00e9.",
            "num": "L328-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1338595200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Dispositions r\u00e9gissant l'emploi de certaines cat\u00e9gories de travailleurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019394204",
                        "id": "LEGISCTA000019414288",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions propres aux travailleurs handicap\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019394233",
                        "id": "LEGISCTA000019414248",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s, mutil\u00e9s de guerre et assimil\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019394233",
                        "id": "LEGISCTA000025970915",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : B\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025959238",
                        "id": "LEGISCTA000025959238",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Calcul du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025959244",
                        "id": "LEGISCTA000025959244",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025959246",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025959244",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025959244",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Calcul du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires\r\n\r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025959246",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025944309",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-788\n du 31 mai 2012 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025945944",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-31",
                    "dateDebutCible": "2012-06-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. R328-13 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R328-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000026914796",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1356998400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025959246",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1338595200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L328-19",
                "328-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}