{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035651075",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de portage salarial, les conditions d'anciennet\u00e9 sont, pour les salari\u00e9s en portage salarial, de trois mois pour \u00eatre \u00e9lecteur et de six mois pour \u00eatre \u00e9ligible. Ces conditions sont appr\u00e9ci\u00e9es en totalisant les p\u00e9riodes pendant lesquelles ces salari\u00e9s ont effectu\u00e9 des prestations de portage salarial dans le cadre de contrats de travail conclus avec ces entreprises au cours des douze mois ou des dix-huit mois pr\u00e9c\u00e9dant l'\u00e9lection, selon qu'il s'agit d'\u00e9lectorat ou d'\u00e9ligibilit\u00e9. Ce d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 six mois en cas de cr\u00e9ation d'entreprise ou d'ouverture d'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Dans les entreprises de portage salarial, les conditions d'anciennet\u00e9 sont, pour les salari\u00e9s en portage salarial, de trois mois pour \u00eatre \u00e9lecteur et de six mois pour \u00eatre \u00e9ligible.<br/><br/>\n Ces conditions sont appr\u00e9ci\u00e9es en totalisant les p\u00e9riodes pendant lesquelles ces salari\u00e9s ont effectu\u00e9 des prestations de portage salarial dans le cadre de contrats de travail conclus avec ces entreprises au cours des douze mois ou des dix-huit mois pr\u00e9c\u00e9dant l'\u00e9lection, selon qu'il s'agit d'\u00e9lectorat ou d'\u00e9ligibilit\u00e9.<br/><br/>\n Ce d\u00e9lai est r\u00e9duit \u00e0 six mois en cas de cr\u00e9ation d'entreprise ou d'ouverture d'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "L2314-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1891830831,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Electorat et \u00e9ligibilit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195697",
                        "id": "LEGISCTA000006195697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901893",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195697",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195697",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Electorat et \u00e9ligibilit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 3 : Electorat et \u00e9ligibilit\u00e9.",
            "refInjection": "MD-20231009_195154_275_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000035651075",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000610094",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1370 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043078322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-1370",
                    "datePubli": 1072915200000,
                    "dateDebut": 1612137600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575927",
                    "textTitle": "relatif au vote \u00e9lectronique - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1301356800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196989",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033196992",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033197010",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033197013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685174",
                    "textTitle": "ANNEXE - Annualisation des horaires de travail   - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926911",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685172",
                    "textTitle": "ANNEXE - Application des 35 heures par attribut... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926894",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 2.6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000023306978",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1271808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429400",
                    "textTitle": "Convention collective r\u00e9gionale du 26 septembre... - art. 24 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "KALIARTI000030429493",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411689600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037547376",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000037547404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687183",
                    "textTitle": "Organisation de l'\u00e9lection des membres du conse... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000020687199",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000801164",
                    "textTitle": "Loi 2004-575 2004-06-21 art. 54 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000801164",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649147",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L423-13 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901893",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033024115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651075",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-21",
                "2314-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033024115",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033024115",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9lection a lieu au scrutin secret sous enveloppe. Elle peut \u00e9galement avoir lieu par vote \u00e9lectronique, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, si un accord d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, l'employeur le d\u00e9cide. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des votes s\u00e9par\u00e9s pour les membres titulaires et les membres suppl\u00e9ants, dans chacune des cat\u00e9gories professionnelles formant des coll\u00e8ges distincts.",
            "texteHtml": "<p>   L'\u00e9lection a lieu au scrutin secret sous enveloppe.</p><p></p><p></p><p>Elle peut \u00e9galement avoir lieu par vote \u00e9lectronique, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par un d\u00e9cret en Conseil d'Etat pris apr\u00e8s avis de la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s, si un accord d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, l'employeur le d\u00e9cide. </p><p></p><p></p><p>   Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des votes s\u00e9par\u00e9s pour les membres titulaires et les membres suppl\u00e9ants, dans chacune des cat\u00e9gories professionnelles formant des coll\u00e8ges distincts.</p><p></p>",
            "num": "L2314-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195698",
                        "id": "LEGISCTA000006195698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901893",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195698",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195698",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
            "refInjection": "MD-20231009_195154_275_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033024115",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 58 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001106",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000610094",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1370 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043078322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-1370",
                    "datePubli": 1072915200000,
                    "dateDebut": 1612137600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575927",
                    "textTitle": "relatif au vote \u00e9lectronique - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1301356800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196989",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033196992",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033197010",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033197013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685174",
                    "textTitle": "ANNEXE - Annualisation des horaires de travail   - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926911",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685172",
                    "textTitle": "ANNEXE - Application des 35 heures par attribut... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926894",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 2.6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000023306978",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1271808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429400",
                    "textTitle": "Convention collective r\u00e9gionale du 26 septembre... - art. 24 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "KALIARTI000030429493",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411689600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037547376",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000037547404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687183",
                    "textTitle": "Organisation de l'\u00e9lection des membres du conse... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000020687199",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000801164",
                    "textTitle": "Loi 2004-575 2004-06-21 art. 54 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000801164",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649147",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L423-13 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901893",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033024115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651075",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-21",
                "2314-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901893",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901893",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9lection a lieu au scrutin secret sous enveloppe ou par vote \u00e9lectronique, dans les conditions et selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. La mise en oeuvre du vote par voie \u00e9lectronique est subordonn\u00e9e \u00e0 la conclusion d'un accord d'entreprise. Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des votes s\u00e9par\u00e9s pour les membres titulaires et les membres suppl\u00e9ants, dans chacune des cat\u00e9gories professionnelles formant des coll\u00e8ges distincts.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9lection a lieu au scrutin secret sous enveloppe ou par vote \u00e9lectronique, dans les conditions et selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<p></p><p></p>   La mise en oeuvre du vote par voie \u00e9lectronique est subordonn\u00e9e \u00e0 la conclusion d'un accord d'entreprise.<p></p><p></p>   Il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des votes s\u00e9par\u00e9s pour les membres titulaires et les membres suppl\u00e9ants, dans chacune des cat\u00e9gories professionnelles formant des coll\u00e8ges distincts.<p></p>",
            "num": "L2314-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195698",
                        "id": "LEGISCTA000006195698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901893",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195698",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195698",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel &gt; Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 4 : Mode de scrutin et r\u00e9sultat des \u00e9lections.",
            "refInjection": "MD-20231009_195154_275_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006901893",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000610094",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-1370 du 31 d\u00e9cembre 2003 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000043078322",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2003-1370",
                    "datePubli": 1072915200000,
                    "dateDebut": 1612137600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024575927",
                    "textTitle": "relatif au vote \u00e9lectronique - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024575940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1316563200000,
                    "dateDebut": 1301356800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033196989",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033196992",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033197010",
                    "textTitle": "relatif aux \u00e9lections des commissions paritaire... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000033197013",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475712000000,
                    "dateDebut": 1464912000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685174",
                    "textTitle": "ANNEXE - Annualisation des horaires de travail   - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926911",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685172",
                    "textTitle": "ANNEXE - Application des 35 heures par attribut... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024926894",
                    "natureText": "Annexe",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309824000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-24 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651054",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 2.6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000023306978",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1271808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030429400",
                    "textTitle": "Convention collective r\u00e9gionale du 26 septembre... - art. 24 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "KALIARTI000030429493",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411689600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037547376",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000037547404",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1528934400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020687183",
                    "textTitle": "Organisation de l'\u00e9lection des membres du conse... - art. 7 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "KALIARTI000020687199",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229644800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000801164",
                    "textTitle": "Loi 2004-575 2004-06-21 art. 54 II",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000801164",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649147",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L423-13 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901893",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033024115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651075",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-21",
                "2314-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}