{
    "cid": "LEGIARTI000006907326",
    "num": "R344-30",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions applicables aux personnes accueillies dans les centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178409",
                        "id": "LEGISCTA000006178409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contribution aux frais d'h\u00e9bergement et d'entretien",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190130",
                        "id": "LEGISCTA000006190130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000028251595",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "num": "R344-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou le pr\u00e9fet ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.",
            "texteHtml": "<p>Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou le pr\u00e9fet ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.</p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-03-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions applicables aux personnes accueillies dans les centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178409",
                        "id": "LEGISCTA000006178409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contribution aux frais d'h\u00e9bergement et d'entretien",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190130",
                        "id": "LEGISCTA000006190130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022071740",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022041034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-344\n du 31 mars 2010 - art. 259",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "259",
                    "articleId": "LEGIARTI000022043533",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-02"
                }
            ],
            "num": "R344-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou le pr\u00e9fet ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.",
            "texteHtml": "<p>   Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou le pr\u00e9fet ou le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.</p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2015-03-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions applicables aux personnes accueillies dans les centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178409",
                        "id": "LEGISCTA000006178409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contribution aux frais d'h\u00e9bergement et d'entretien",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190130",
                        "id": "LEGISCTA000006190130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907328",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000640888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-198 du 13 f\u00e9vrier 2007 - art. 1 () JORF 15 f\u00e9vrier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260313",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-02-15",
                    "dateSignaTexte": "2007-02-13",
                    "dateDebutCible": "2007-02-15"
                }
            ],
            "num": "R344-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou le pr\u00e9fet peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral ou le pr\u00e9fet peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-02-15T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2010-04-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions applicables aux personnes accueillies dans les centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178409",
                        "id": "LEGISCTA000006178409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contribution aux frais d'h\u00e9bergement et d'entretien",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190130",
                        "id": "LEGISCTA000006190130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907327",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241343",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-584 du 23 mai 2006 - art. 7 () JORF 24 mai 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006251623",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2006-05-24"
                }
            ],
            "num": "R344-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-02-15T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160916",
                        "id": "LEGISCTA000006160916",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions applicables aux personnes accueillies dans les centres pour handicap\u00e9s adultes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178409",
                        "id": "LEGISCTA000006178409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Contribution aux frais d'h\u00e9bergement et d'entretien",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190130",
                        "id": "LEGISCTA000006190130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006907326",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000696747",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1547 du 31 d\u00e9cembre 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006683392",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R344-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commission d'admission peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission d'admission peut pr\u00e9voir une exon\u00e9ration de la contribution pendant les p\u00e9riodes de vacances et, \u00e0 cette fin, fragmenter la contribution en semaines, une semaine repr\u00e9sentant trois treizi\u00e8mes de la contribution mensuelle.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}