{
    "cid": "LEGIARTI000030995812",
    "num": "L1454-1-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Proc\u00e9dure devant le conseil de prud'hommes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160722",
                        "id": "LEGISCTA000006160722",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conciliation et jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177900",
                        "id": "LEGISCTA000006177900",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Section 1 : Mise en \u00e9tat de l'affaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189498",
                        "id": "LEGISCTA000006189498",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conciliation, orientation et mise en \u00e9tat de l'affaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189498",
                        "id": "LEGISCTA000031091235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000035644120",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901479",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421526765,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1454-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1454-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000045823750",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421526765,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548806400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607388",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1387 du 22 septembre 2017 - art. 35",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000035609070",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "num": "L1454-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Si, sauf motif l\u00e9gitime, une partie ne compara\u00eet pas, personnellement ou repr\u00e9sent\u00e9e selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, le bureau de conciliation et d'orientation peut juger l'affaire, en l'\u00e9tat des pi\u00e8ces et moyens que la partie comparante a contradictoirement communiqu\u00e9s. Dans ce cas, le bureau de conciliation et d'orientation statue en tant que bureau de jugement dans sa composition restreinte mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 1423-13 .",
            "texteHtml": "<p>Si, sauf motif l\u00e9gitime, une partie ne compara\u00eet pas, personnellement ou repr\u00e9sent\u00e9e selon des modalit\u00e9s pr\u00e9vues par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, le bureau de conciliation et d'orientation peut juger l'affaire, en l'\u00e9tat des pi\u00e8ces et moyens que la partie comparante a contradictoirement communiqu\u00e9s.</p><p>Dans ce cas, le bureau de conciliation et d'orientation statue en tant que bureau de jugement dans sa composition restreinte mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901479'>L. 1423-13</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-09-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Proc\u00e9dure devant le conseil de prud'hommes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160722",
                        "id": "LEGISCTA000006160722",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Conciliation et jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177900",
                        "id": "LEGISCTA000006177900",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-08-08",
                        "titre": "Section 1 : Mise en \u00e9tat de l'affaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189498",
                        "id": "LEGISCTA000006189498",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conciliation, orientation et mise en \u00e9tat de l'affaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189498",
                        "id": "LEGISCTA000031091235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030996370",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1423-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901479",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421526777,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R1454-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1454-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000045823750",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1653421526778,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548806400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 258 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "258",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982082",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "num": "L1454-1-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Si, sauf motif l\u00e9gitime, une partie ne compara\u00eet pas, personnellement ou repr\u00e9sent\u00e9e, le bureau de conciliation et d'orientation peut juger l'affaire, en l'\u00e9tat des pi\u00e8ces et moyens que la partie comparante a contradictoirement communiqu\u00e9s. Dans ce cas, le bureau de conciliation et d'orientation statue en tant que bureau de jugement dans sa composition restreinte mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 1423-13 .",
            "texteHtml": "<p>Si, sauf motif l\u00e9gitime, une partie ne compara\u00eet pas, personnellement ou repr\u00e9sent\u00e9e, le bureau de conciliation et d'orientation peut juger l'affaire, en l'\u00e9tat des pi\u00e8ces et moyens que la partie comparante a contradictoirement communiqu\u00e9s. <br/><br/>Dans ce cas, le bureau de conciliation et d'orientation statue en tant que bureau de jugement dans sa composition restreinte mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901479' title='Code du travail - art. L1423-13 (V)'>L. 1423-13</a>.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-08-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-09-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}