{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032043022",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 d\u00e9termine les modalit\u00e9s selon lesquelles chaque salari\u00e9 est inform\u00e9 de son droit d'accepter ou de refuser l'application des stipulations de l'accord \u00e0 son contrat de travail. A d\u00e9faut, cette information est faite par l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception pr\u00e9cisant que le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception pour faire conna\u00eetre son refus. Le salari\u00e9, en l'absence de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, est r\u00e9put\u00e9 avoir accept\u00e9 l'application de l'accord \u00e0 son contrat de travail. Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et il repose sur une cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse. L'employeur n'est pas tenu aux obligations d'adaptation et de reclassement pr\u00e9vues aux articles L. 1233-4 et L. 1233-4-1. Le salari\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie soit du cong\u00e9 de reclassement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-71, soit du contrat de s\u00e9curisation professionnelle pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-66. L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de l'article 1231-5 du code civil . Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 d\u00e9termine les modalit\u00e9s selon lesquelles chaque salari\u00e9 est inform\u00e9 de son droit d'accepter ou de refuser l'application des stipulations de l'accord \u00e0 son contrat de travail. A d\u00e9faut, cette information est faite par l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception pr\u00e9cisant que le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception pour faire conna\u00eetre son refus. Le salari\u00e9, en l'absence de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, est r\u00e9put\u00e9 avoir accept\u00e9 l'application de l'accord \u00e0 son contrat de travail. </p><p>Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000027559142&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 5125-1 </a>sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. </p><p>Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et il repose sur une cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse. L'employeur n'est pas tenu aux obligations d'adaptation et de reclassement pr\u00e9vues aux articles L. 1233-4 et L. 1233-4-1. Le salari\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie soit du cong\u00e9 de reclassement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-71, soit du contrat de s\u00e9curisation professionnelle pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-66. </p><p>L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000032010131&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 1231-5 du code civil</a>. Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. </p><p>L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.</p>",
            "num": "L5125-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1475280000000,
            "dateFin": 1506211200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-06-17",
                        "titre": "TITRE II : AIDES AU MAINTIEN ET \u00c0 LA SAUVEGARDE DE L'EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000006160803",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000027565974",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027559140",
                        "id": "LEGISCTA000027559140",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027559145",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi &gt; Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032043022",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032004939",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-131 du 10 f\u00e9vrier 2016 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000032006581",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-10",
                    "dateDebutCible": "2016-10-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607311",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1385 du 22 septembre 2017 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608861",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035568126",
                    "textTitle": "Saisine du 9 ao\u00fbt 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035568127",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1505520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 1231-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1231-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032010131",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5125-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5125-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027559142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027559145",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032043022",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5125-2",
                "5125-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031013901",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031013901",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 d\u00e9termine les modalit\u00e9s selon lesquelles chaque salari\u00e9 est inform\u00e9 de son droit d'accepter ou de refuser l'application des stipulations de l'accord \u00e0 son contrat de travail. A d\u00e9faut, cette information est faite par l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception pr\u00e9cisant que le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception pour faire conna\u00eetre son refus. Le salari\u00e9, en l'absence de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, est r\u00e9put\u00e9 avoir accept\u00e9 l'application de l'accord \u00e0 son contrat de travail. Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et il repose sur une cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse. L'employeur n'est pas tenu aux obligations d'adaptation et de reclassement pr\u00e9vues aux articles L. 1233-4 et L. 1233-4-1. Le salari\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie soit du cong\u00e9 de reclassement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-71, soit du contrat de s\u00e9curisation professionnelle pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-66. L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de l' article 1226 du code civil . Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 d\u00e9termine les modalit\u00e9s selon lesquelles chaque salari\u00e9 est inform\u00e9 de son droit d'accepter ou de refuser l'application des stipulations de l'accord \u00e0 son contrat de travail. A d\u00e9faut, cette information est faite par l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception pr\u00e9cisant que le salari\u00e9 dispose d'un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de sa r\u00e9ception pour faire conna\u00eetre son refus. Le salari\u00e9, en l'absence de r\u00e9ponse dans ce d\u00e9lai, est r\u00e9put\u00e9 avoir accept\u00e9 l'application de l'accord \u00e0 son contrat de travail.</p><p>Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031013908&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. L5125-1 (M)'>l'article L. 5125-1</a> sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. </p><p>Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et il repose sur une cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse. L'employeur n'est pas tenu aux obligations d'adaptation et de reclassement pr\u00e9vues aux articles L. 1233-4 et L. 1233-4-1. Le salari\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie soit du cong\u00e9 de reclassement pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-71, soit du contrat de s\u00e9curisation professionnelle pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-66. </p><p>L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006436944&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 1226 du code civil</a>. Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. </p><p>L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.</p>",
            "num": "L5125-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1438992000000,
            "dateFin": 1475280000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-06-17",
                        "titre": "TITRE II : AIDES AU MAINTIEN ET \u00c0 LA SAUVEGARDE DE L'EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000006160803",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000027565974",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027559140",
                        "id": "LEGISCTA000027559140",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027559145",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi &gt; Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi &gt; Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031013901",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes du III de l'article 287 de la loi n\u00b0 2015-990 du 6 ao\u00fbt 2015, ces dispositions s'appliquent aux accords conclus apr\u00e8s la promulgation de la pr\u00e9sente loi.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes du III de l'article 287 de la loi n\u00b0 2015-990 du 6 ao\u00fbt 2015, ces dispositions s'appliquent aux accords conclus apr\u00e8s la promulgation de la pr\u00e9sente loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 287",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "287",
                    "articleId": "LEGIARTI000030981773",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035568126",
                    "textTitle": "Saisine du 9 ao\u00fbt 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035568127",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1505520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 1226",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1226",
                    "articleId": "LEGIARTI000006436944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5125-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5125-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031013908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438992000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027559145",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032043022",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5125-2",
                "5125-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027559145",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027559145",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5125-1 sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et ouvre droit aux mesures d'accompagnement que doit pr\u00e9voir l'accord. L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de l' article 1226 du code civil . Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.",
            "texteHtml": "Pour les salari\u00e9s qui l'acceptent, les stipulations de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000027559142&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 5125-1</a> sont applicables au contrat de travail. Les clauses du contrat de travail contraires \u00e0 l'accord sont suspendues pendant la dur\u00e9e d'application de celui-ci. <br/><br/>Lorsqu'un ou plusieurs salari\u00e9s refusent l'application de l'accord \u00e0 leur contrat de travail, leur licenciement repose sur un motif \u00e9conomique, est prononc\u00e9 selon les modalit\u00e9s d'un licenciement individuel pour motif \u00e9conomique et ouvre droit aux mesures d'accompagnement que doit pr\u00e9voir l'accord. <br/><br/>L'accord contient une clause p\u00e9nale au sens de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006436944&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 1226 du code civil</a>. Celle-ci s'applique lorsque l'employeur n'a pas respect\u00e9 ses engagements, notamment ceux de maintien de l'emploi mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 5125-1 du pr\u00e9sent code. Elle donne lieu au versement de dommages et int\u00e9r\u00eats aux salari\u00e9s l\u00e9s\u00e9s, dont le montant et les modalit\u00e9s d'ex\u00e9cution sont fix\u00e9s dans l'accord. <br/><br/>L'accord pr\u00e9voit les modalit\u00e9s d'information des salari\u00e9s quant \u00e0 son application et son suivi pendant toute sa dur\u00e9e.<br/><br/>",
            "num": "L5125-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1371427200000,
            "dateFin": 1438992000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-06-17",
                        "titre": "TITRE II : AIDES AU MAINTIEN ET \u00c0 LA SAUVEGARDE DE L'EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000006160803",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000027565974",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2017-09-24",
                        "titre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027559140",
                        "id": "LEGISCTA000027559140",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027559145",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027559140",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi &gt; Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi &gt; Chapitre V : Accords de maintien de l'emploi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027559145",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504\n du 14 juin 2013 - art. 17 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000027548723",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-06-16",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-14",
                    "dateDebutCible": "2013-06-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035568126",
                    "textTitle": "Saisine du 9 ao\u00fbt 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000035568127",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1505520000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 1226",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1226",
                    "articleId": "LEGIARTI000006436944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5125-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5125-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027559142",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027559145",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1438992000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031013901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1438992000000,
                    "dateFin": 1475280000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032043022",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1475280000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5125-2",
                "5125-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}