{
    "cid": "LEGIARTI000044609368",
    "num": "911-139",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Mesures exceptionnelles en faveur des entreprises du secteur du cin\u00e9ma et des autres arts et industries de l'image anim\u00e9e affect\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041781130",
                        "id": "LEGISCTA000041781130",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041781137",
                        "id": "LEGISCTA000041781137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Dispositions relatives au soutien exceptionnel du secteur du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e en raison des conditions d\u00e9grad\u00e9es de production et d'exploitation des \u0153uvres li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043126790",
                        "id": "LEGISCTA000043126790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Mesures de soutien en faveur des entreprises de vente \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u0153uvres cin\u00e9matographiques\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044609201",
                        "id": "LEGISCTA000044609201",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Aides s\u00e9lectives exceptionnelles aux entreprises de vente \u00e0 l'\u00e9tranger particuli\u00e8rement fragilis\u00e9es\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044609235",
                        "id": "LEGISCTA000044609235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Proc\u00e9dure et modalit\u00e9s d'attribution\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044609347",
                        "id": "LEGISCTA000044609347",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044609368",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041768315",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-371 du 30 mars 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000041768315",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1640818930301,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-371",
                    "datePubli": 1585612800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043285825",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-310 du 24 mars 2021 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000043285825",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1640818930301,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-310",
                    "datePubli": 1616630400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044525390",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02021/CA/38 du 9 d\u00e9cembre 2021 - art. 27, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "JORFARTI000044525456",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2021-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-09",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "911-139",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le montant de l'aide exceptionnelle ne peut exc\u00e9der 50 000 \u20ac. Le montant cumul\u00e9 de l'aide exceptionnelle et des subventions per\u00e7ues par l'entreprise de vente \u00e0 l'\u00e9tranger en vertu du d\u00e9cret n\u00b0 2020-371 du 30 mars 2020 relatif au fonds de solidarit\u00e9 \u00e0 destination des entreprises particuli\u00e8rement touch\u00e9es par les cons\u00e9quences \u00e9conomiques, financi\u00e8res et sociales de la propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation et du d\u00e9cret n\u00b0 2021-310 du 24 mars 2021 instituant une aide visant \u00e0 compenser les co\u00fbts fixes non couverts des entreprises dont l'activit\u00e9 est particuli\u00e8rement affect\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ne peut exc\u00e9der 250 000 \u20ac. Le montant de l'aide exceptionnelle ne peut exc\u00e9der un montant correspondant \u00e0 80 % de la perte du chiffre d'affaires r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de vente \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u0153uvres cin\u00e9matographiques subie en 2021 par rapport au chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 au m\u00eame titre en 2019, diminu\u00e9e du montant des autres aides per\u00e7ues au titre de 2021, notamment les aides attribu\u00e9es en application du d\u00e9cret n\u00b0 2020-371 du 30 mars 2020 relatif au fonds de solidarit\u00e9 \u00e0 destination des entreprises particuli\u00e8rement touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation et les autres aides exceptionnelles attribu\u00e9es par le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Le montant de l'aide exceptionnelle ne peut exc\u00e9der 50 000 \u20ac.</p><p></p><p> Le montant cumul\u00e9 de l'aide exceptionnelle et des subventions per\u00e7ues par l'entreprise de vente \u00e0 l'\u00e9tranger en vertu du <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000041768315&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b02020-371 du 30 mars 2020 (V)'>d\u00e9cret n\u00b0 2020-371 du 30 mars 2020</a> relatif au fonds de solidarit\u00e9 \u00e0 destination des entreprises particuli\u00e8rement touch\u00e9es par les cons\u00e9quences \u00e9conomiques, financi\u00e8res et sociales de la propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation et du <a href='https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000043285825&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b02021-310 du 24 mars 2021 (V)'>d\u00e9cret n\u00b0 2021-310 du 24 mars 2021</a> instituant une aide visant \u00e0 compenser les co\u00fbts fixes non couverts des entreprises dont l'activit\u00e9 est particuli\u00e8rement affect\u00e9e par l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 ne peut exc\u00e9der 250 000 \u20ac.</p><p></p><p> Le montant de l'aide exceptionnelle ne peut exc\u00e9der un montant correspondant \u00e0 80 % de la perte du chiffre d'affaires r\u00e9sultant de l'activit\u00e9 de vente \u00e0 l'\u00e9tranger d'\u0153uvres cin\u00e9matographiques subie en 2021 par rapport au chiffre d'affaires r\u00e9alis\u00e9 au m\u00eame titre en 2019, diminu\u00e9e du montant des autres aides per\u00e7ues au titre de 2021, notamment les aides attribu\u00e9es en application du d\u00e9cret n\u00b0 2020-371 du 30 mars 2020 relatif au fonds de solidarit\u00e9 \u00e0 destination des entreprises particuli\u00e8rement touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie de covid-19 et des mesures prises pour limiter cette propagation et les autres aides exceptionnelles attribu\u00e9es par le Centre national du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-12-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}