{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020528385",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es en centre d'accueil pour demandeurs d'asile dont le niveau de ressources mensuelles est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au montant forfaitaire du revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article L. 262-2 acquittent une participation financi\u00e8re \u00e0 leurs frais d'h\u00e9bergement et d'entretien. Le montant de cette participation est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet sur la base d'un bar\u00e8me \u00e9tabli par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'action sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. La d\u00e9cision est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par le directeur de l'\u00e9tablissement. Le bar\u00e8me tient compte notamment : -des ressources de la personne ou de la famille accueillie ; -des d\u00e9penses restant \u00e0 sa charge pendant la p\u00e9riode d'accueil. La personne accueillie acquitte directement sa contribution \u00e0 l'\u00e9tablissement qui lui en d\u00e9livre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. II.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es qui ne disposent pas d'un niveau de ressources fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une allocation mensuelle de subsistance servie par le centre d'accueil pour demandeurs d'asile pour leur permettre de subvenir \u00e0 des besoins essentiels non couverts par l'\u00e9tablissement. Le montant de l'allocation, qui peut \u00eatre vers\u00e9e selon une p\u00e9riodicit\u00e9 hebdomadaire, est fix\u00e9 par le m\u00eame arr\u00eat\u00e9, sur la base d'un bar\u00e8me prenant en compte les ressources des int\u00e9ress\u00e9s, la composition familiale des m\u00e9nages accueillis, ainsi que la nature des prestations offertes par le centre d'h\u00e9bergement. Le co\u00fbt de cette allocation est pris en compte pour le calcul de la dotation globale de financement pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 314-150.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es en centre d'accueil pour demandeurs d'asile dont le niveau de ressources mensuelles est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au montant forfaitaire du revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797175&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)'>L. 262-2</a> acquittent une participation financi\u00e8re \u00e0 leurs frais d'h\u00e9bergement et d'entretien. Le montant de cette participation est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet sur la base d'un bar\u00e8me \u00e9tabli par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'action sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. La d\u00e9cision est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par le directeur de l'\u00e9tablissement. </p><p>Le bar\u00e8me tient compte notamment :</p><p>-des ressources de la personne ou de la famille accueillie ;</p><p>-des d\u00e9penses restant \u00e0 sa charge pendant la p\u00e9riode d'accueil. </p><p>La personne accueillie acquitte directement sa contribution \u00e0 l'\u00e9tablissement qui lui en d\u00e9livre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. </p><p>II.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es qui ne disposent pas d'un niveau de ressources fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une allocation mensuelle de subsistance servie par le centre d'accueil pour demandeurs d'asile pour leur permettre de subvenir \u00e0 des besoins essentiels non couverts par l'\u00e9tablissement. Le montant de l'allocation, qui peut \u00eatre vers\u00e9e selon une p\u00e9riodicit\u00e9 hebdomadaire, est fix\u00e9 par le m\u00eame arr\u00eat\u00e9, sur la base d'un bar\u00e8me prenant en compte les ressources des int\u00e9ress\u00e9s, la composition familiale des m\u00e9nages accueillis, ainsi que la nature des prestations offertes par le centre d'h\u00e9bergement. Le co\u00fbt de cette allocation est pris en compte pour le calcul de la dotation globale de financement pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 314-150.</p>",
            "num": "R348-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 1446336000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160921",
                        "id": "LEGISCTA000006160921",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907381",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160921",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160921",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020528385",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522719",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031194603",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1166 du 21 septembre 2015 - art. 25",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000031196326",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2015-09-21",
                    "dateDebutCible": "2015-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000648207",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1300 du 31 ao\u00fbt 2007 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000020464236",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-1300",
                    "datePubli": 1188691200000,
                    "dateDebut": 1238198400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020303211",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1235520000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018745022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1209859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018745023",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1209859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020301877",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020301877",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235433600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797175",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907381",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174694400000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020528385",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1446336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R348-4",
                "348-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907381",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907381",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es en centre d'accueil pour demandeurs d'asile dont le niveau de ressources mensuelles est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 262-2 acquittent une participation financi\u00e8re \u00e0 leurs frais d'h\u00e9bergement et d'entretien. Le montant de cette participation est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet sur la base d'un bar\u00e8me \u00e9tabli par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'action sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. La d\u00e9cision est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par le directeur de l'\u00e9tablissement. Le bar\u00e8me tient compte notamment : -des ressources de la personne ou de la famille accueillie ; -des d\u00e9penses restant \u00e0 sa charge pendant la p\u00e9riode d'accueil. La personne accueillie acquitte directement sa contribution \u00e0 l'\u00e9tablissement qui lui en d\u00e9livre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. II.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es qui ne disposent pas d'un niveau de ressources fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une allocation mensuelle de subsistance servie par le centre d'accueil pour demandeurs d'asile pour leur permettre de subvenir \u00e0 des besoins essentiels non couverts par l'\u00e9tablissement. Le montant de l'allocation, qui peut \u00eatre vers\u00e9e selon une p\u00e9riodicit\u00e9 hebdomadaire, est fix\u00e9 par le m\u00eame arr\u00eat\u00e9, sur la base d'un bar\u00e8me prenant en compte les ressources des int\u00e9ress\u00e9s, la composition familiale des m\u00e9nages accueillis, ainsi que la nature des prestations offertes par le centre d'h\u00e9bergement. Le co\u00fbt de cette allocation est pris en compte pour le calcul de la dotation globale de financement pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 314-150 .",
            "texteHtml": "<p></p>I.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es en centre d'accueil pour demandeurs d'asile dont le niveau de ressources mensuelles est \u00e9gal ou sup\u00e9rieur au montant du revenu minimum d'insertion d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797175&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)'>L. 262-2 </a>acquittent une participation financi\u00e8re \u00e0 leurs frais d'h\u00e9bergement et d'entretien. Le montant de cette participation est fix\u00e9 par le pr\u00e9fet sur la base d'un bar\u00e8me \u00e9tabli par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'action sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. La d\u00e9cision est notifi\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 par le directeur de l'\u00e9tablissement. <p></p><p></p>Le bar\u00e8me tient compte notamment :<p></p><p></p>-des ressources de la personne ou de la famille accueillie ;<p></p><p></p>-des d\u00e9penses restant \u00e0 sa charge pendant la p\u00e9riode d'accueil. <p></p><p></p>La personne accueillie acquitte directement sa contribution \u00e0 l'\u00e9tablissement qui lui en d\u00e9livre r\u00e9c\u00e9piss\u00e9. <p></p><p></p>II.-Les personnes h\u00e9berg\u00e9es qui ne disposent pas d'un niveau de ressources fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient d'une allocation mensuelle de subsistance servie par le centre d'accueil pour demandeurs d'asile pour leur permettre de subvenir \u00e0 des besoins essentiels non couverts par l'\u00e9tablissement. Le montant de l'allocation, qui peut \u00eatre vers\u00e9e selon une p\u00e9riodicit\u00e9 hebdomadaire, est fix\u00e9 par le m\u00eame arr\u00eat\u00e9, sur la base d'un bar\u00e8me prenant en compte les ressources des int\u00e9ress\u00e9s, la composition familiale des m\u00e9nages accueillis, ainsi que la nature des prestations offertes par le centre d'h\u00e9bergement. Le co\u00fbt de cette allocation est pris en compte pour le calcul de la dotation globale de financement pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006906993&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. R314-150 (V)'>R. 314-150</a>.<p></p>",
            "num": "R348-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174694400000,
            "dateFin": 1243814400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160921",
                        "id": "LEGISCTA000006160921",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907381",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160921",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160921",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre VIII : Centres d'accueil pour demandeurs d'asile",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907381",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000273448",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-399 du 23 mars 2007 - art. 4 () JORF 24 mars 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-23",
                    "dateDebutCible": "2007-03-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000648207",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1300 du 31 ao\u00fbt 2007 - art. Annexe (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000020464236",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-1300",
                    "datePubli": 1188691200000,
                    "dateDebut": 1238198400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020303211",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1235520000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018745022",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1209859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018743346",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2008 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018745023",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1209772800000,
                    "dateDebut": 1209859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020301877",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020301877",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235433600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797175",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-150 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R314-150",
                    "articleId": "LEGIARTI000006906993",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1098748800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907381",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174694400000,
                    "dateFin": 1243814400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020528385",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 1446336000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R348-4",
                "348-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}