{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042807858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'abrogation du visa est d\u00e9cid\u00e9e par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 s\u00e9journe l'\u00e9tranger qui en est titulaire, ou par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 la situation de cet \u00e9tranger est contr\u00f4l\u00e9e. Le pr\u00e9fet qui a prononc\u00e9 l'abrogation en avertit sans d\u00e9lai, dans le cas d'un visa de court s\u00e9jour, le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, et, dans le cas d'un visa de long s\u00e9jour, l'autorit\u00e9 qui a d\u00e9livr\u00e9 ce visa.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'abrogation du visa est d\u00e9cid\u00e9e par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 s\u00e9journe l'\u00e9tranger qui en est titulaire, ou par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 la situation de cet \u00e9tranger est contr\u00f4l\u00e9e. Le pr\u00e9fet qui a prononc\u00e9 l'abrogation en avertit sans d\u00e9lai, dans le cas d'un visa de court s\u00e9jour, le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, et, dans le cas d'un visa de long s\u00e9jour, l'autorit\u00e9 qui a d\u00e9livr\u00e9 ce visa.</p>",
            "num": "R312-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800414",
                        "id": "LEGISCTA000042807898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800416",
                        "id": "LEGISCTA000042807896",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2022-07-02",
                        "titre": "Chapitre II : VISAS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800426",
                        "id": "LEGISCTA000042807886",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : VISAS ET AUTORISATIONS DE VOYAGE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800426",
                        "id": "LEGISCTA000046000335",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Abrogation du visa par l'autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042800448",
                        "id": "LEGISCTA000042807864",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042800454",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042800448",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042807864",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Abrogation du visa par l'autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS &gt; Chapitre II : VISAS &gt; Section 3 : Abrogation du visa par l'autorit\u00e9 pr\u00e9fectorale",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042807858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R311-3, alin\u00e9a 23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R311-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038189078",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R321-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335738",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042807858",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-11",
                "312-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}