{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020521604",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les fonctions de membre titulaire ou suppl\u00e9ant de la commission sont exerc\u00e9es \u00e0 titre gracieux. Elles ouvrent droit aux indemnit\u00e9s pour frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, une indemnit\u00e9 de fonction, non soumise \u00e0 retenue pour pension civile de retraite, est attribu\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission et, lorsqu'il le suppl\u00e9e, au vice-pr\u00e9sident. Son montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les fonctions de membre titulaire ou suppl\u00e9ant de la commission sont exerc\u00e9es \u00e0 titre gracieux. Elles ouvrent droit aux indemnit\u00e9s pour frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues par le <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000242359&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b02006-781 du 3 juillet 2006 (V)'>d\u00e9cret n\u00b0 2006-781 du 3 juillet 2006</a> fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements temporaires des personnels civils de l'Etat. </p><p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, une indemnit\u00e9 de fonction, non soumise \u00e0 retenue pour pension civile de retraite, est attribu\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission et, lorsqu'il le suppl\u00e9e, au vice-pr\u00e9sident. Son montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de la sant\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R1114-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Participation des usagers au fonctionnement du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178469",
                        "id": "LEGISCTA000006178469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190184",
                        "id": "LEGISCTA000006190184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006908304",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190184",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190184",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre IV : Participation des usagers au fonctionnement du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020521604",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-781 du 3 juillet 2006 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006252680",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-07-04",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-03",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000242359",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-781 du 3 juillet 2006 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000242359",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-781",
                    "datePubli": 1151971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044184015",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 octobre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044184017",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633996800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006908304",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020521604",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1114-8",
                "1114-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006908304",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006908304",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les fonctions de membre titulaire ou suppl\u00e9ant de la commission sont exerc\u00e9es \u00e0 titre gracieux. Elles ouvrent droit aux indemnit\u00e9s pour frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret n\u00b0 90-437 du 28 mai 1990 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements des personnels civils sur le territoire m\u00e9tropolitain de la France lorsqu'ils sont \u00e0 la charge des budgets de l'Etat, des \u00e9tablissements publics nationaux \u00e0 caract\u00e8re administratif et de certains organismes subventionn\u00e9s. Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, une indemnit\u00e9 de fonction, non soumise \u00e0 retenue pour pension civile de retraite, est attribu\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission et, lorsqu'il le suppl\u00e9e, au vice-pr\u00e9sident. Son montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de la sant\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les fonctions de membre titulaire ou suppl\u00e9ant de la commission sont exerc\u00e9es \u00e0 titre gracieux. Elles ouvrent droit aux indemnit\u00e9s pour frais de d\u00e9placement et de s\u00e9jour dans les conditions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret n\u00b0 90-437 du 28 mai 1990 fixant les conditions et les modalit\u00e9s de r\u00e8glement des frais occasionn\u00e9s par les d\u00e9placements des personnels civils sur le territoire m\u00e9tropolitain de la France lorsqu'ils sont \u00e0 la charge des budgets de l'Etat, des \u00e9tablissements publics nationaux \u00e0 caract\u00e8re administratif et de certains organismes subventionn\u00e9s.<p></p><p></p>   Par d\u00e9rogation \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, une indemnit\u00e9 de fonction, non soumise \u00e0 retenue pour pension civile de retraite, est attribu\u00e9e au pr\u00e9sident de la commission et, lorsqu'il le suppl\u00e9e, au vice-pr\u00e9sident. Son montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s du budget et de la sant\u00e9.<p></p>",
            "num": "R1114-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1112313600000,
            "dateFin": 1162339200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Participation des usagers au fonctionnement du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178469",
                        "id": "LEGISCTA000006178469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190184",
                        "id": "LEGISCTA000006190184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006908304",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190184",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006190184",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Chapitre IV : Participation des usagers au fonctionnement du syst\u00e8me de sant\u00e9 &gt; Section 2 : Commission nationale d'agr\u00e9ment.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006908304",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2006-781 2006-07-03 art. 12 X : Dans tous les textes o\u00f9 il est fait mention, pour les d\u00e9placements temporaires, des d\u00e9crets des 12 mars 1986,12 avril 1989,28 mai 1990 et 22 septembre 1998, ces r\u00e9f\u00e9rences sont remplac\u00e9es par celle du pr\u00e9sent d\u00e9cret \u00e0 compter du 1er novembre 2006.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret 2006-781 2006-07-03 art. 12 X : Dans tous les textes o\u00f9 il est fait mention, pour les d\u00e9placements temporaires, des d\u00e9crets des 12 mars 1986,12 avril 1989,28 mai 1990 et 22 septembre 1998, ces r\u00e9f\u00e9rences sont remplac\u00e9es par celle du pr\u00e9sent d\u00e9cret \u00e0 compter du 1er novembre 2006.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-462 2003-05-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000258122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-300 du 31 mars 2005 - art. 1 () JORF 1er avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239791",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2005-03-31",
                    "dateDebutCible": "2005-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000708821",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-437 1990-05-28",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000708821",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "90-437",
                    "datePubli": 644025600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044184015",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 octobre 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000044184017",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633996800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006908304",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020521604",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1114-8",
                "1114-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}