{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041962906",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. II. - Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies au I. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et peut \u00eatre accompagn\u00e9 d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire facultative. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans. Pour accomplir le stage d'adaptation, les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin, de chirurgien-dentiste ou de sage-femme sont affect\u00e9s sur un poste par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion, au nom du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur la base d'un engagement d'accueil qui doit \u00eatre joint au dossier de demande d'autorisation. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe la composition du dossier et le mod\u00e8le de l'engagement d'accueil. Dans le cas o\u00f9 le candidat ne peut pr\u00e9senter un tel engagement, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion lui propose une ou plusieurs structures d'accueil. Dans le cas o\u00f9 le candidat r\u00e9alise son stage d'adaptation dans un \u00e9tablissement priv\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat collectif ou un \u00e9tablissement priv\u00e9, il est affect\u00e9 dans le centre hospitalier universitaire de la subdivision dans laquelle cet \u00e9tablissement est situ\u00e9. Il est mis \u00e0 disposition par voie de convention. L'affectation du candidat est prononc\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Le stage d'adaptation peut \u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 temps partiel. Pour \u00eatre prises en compte, les p\u00e9riodes d'exercice \u00e0 temps partiel doivent avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 raison d'au moins cinq demi-journ\u00e9es par semaine. Elles sont d\u00e9compt\u00e9es de la dur\u00e9e fix\u00e9e pour le stage en fonction de la fraction de temps plein accompli.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle.</p><p>II. - Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies au I. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et peut \u00eatre accompagn\u00e9 d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire facultative. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans.</p><p> Pour accomplir le stage d'adaptation, les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin, de chirurgien-dentiste ou de sage-femme sont affect\u00e9s sur un poste par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion, au nom du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur la base d'un engagement d'accueil qui doit \u00eatre joint au dossier de demande d'autorisation. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe la composition du dossier et le mod\u00e8le de l'engagement d'accueil. Dans le cas o\u00f9 le candidat ne peut pr\u00e9senter un tel engagement, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion lui propose une ou plusieurs structures d'accueil.</p><p> Dans le cas o\u00f9 le candidat r\u00e9alise son stage d'adaptation dans un \u00e9tablissement priv\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat collectif ou un \u00e9tablissement priv\u00e9, il est affect\u00e9 dans le centre hospitalier universitaire de la subdivision dans laquelle cet \u00e9tablissement est situ\u00e9. Il est mis \u00e0 disposition par voie de convention.</p><p> L'affectation du candidat est prononc\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre national de gestion publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.</p><p> Le stage d'adaptation peut \u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 temps partiel. Pour \u00eatre prises en compte, les p\u00e9riodes d'exercice \u00e0 temps partiel doivent avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 raison d'au moins cinq demi-journ\u00e9es par semaine. Elles sont d\u00e9compt\u00e9es de la dur\u00e9e fix\u00e9e pour le stage en fonction de la fraction de temps plein accompli.</p>",
            "num": "R4111-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160992",
                        "id": "LEGISCTA000006160992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178601",
                        "id": "LEGISCTA000006178601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-11",
                        "fin": "2009-08-03",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne titulaires d'un dipl\u00f4me, titre ou certificat d\u00e9livr\u00e9 par un Etat tiers et reconnu par un Etat membre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000006190521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000020953751",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2014-09-25",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de  l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000022035432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000029502248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029494720",
                        "id": "LEGISCTA000029494729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020940173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029494720",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029494729",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales &gt; Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice &gt; Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie &gt; Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041962906",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 16 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-672 du 3 juin 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 16 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-672 du 3 juin 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041958915",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-672 du 3 juin 2020 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041960557",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-05",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-03",
                    "dateDebutCible": "2020-06-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461511",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-704 du 4 mai 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963209",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-704",
                    "datePubli": 1178323200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024695447",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000024695447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1319241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033166223",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033169057",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475193600000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041958915",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-672 du 3 juin 2020 - art. 15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041960581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-672",
                    "datePubli": 1591315200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022918683",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-542",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-542",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918717",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-543",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-543",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918718",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-550",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-550",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-635",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-635",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6221-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6221-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020953846",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4623-25-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4623-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029235188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1287187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022918669",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287187200000,
                    "dateFin": 1411603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029502208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1411603200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041962906",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4111-18",
                "4111-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029502208",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029502208",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. II.-Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et peut \u00eatre accompagn\u00e9 d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire facultative. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans. Les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice recrut\u00e9s, pour accomplir le stage d'adaptation, par un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 le sont : 1\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin ou de chirurgien-dentiste, au choix de l'\u00e9tablissement, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 6152-542 ou \u00e0 l'article R. 6152-635 ; 2\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de sage-femme, dans les conditions d\u00e9finies aux articles R. 6152-543 \u00e0 R. 6152-550 . Le stage d'adaptation peut \u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 temps partiel. Pour \u00eatre prises en compte, les fonctions \u00e0 temps partiel doivent avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 concurrence d'au moins cinq demi-journ\u00e9es par semaine. Elles sont d\u00e9compt\u00e9es en proportion de la dur\u00e9e des fonctions \u00e0 temps plein.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. </p><p>II.-Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et peut \u00eatre accompagn\u00e9 d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire facultative. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans. </p><p>Les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice recrut\u00e9s, pour accomplir le stage d'adaptation, par un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 le sont : </p><p>1\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin ou de chirurgien-dentiste, au choix de l'\u00e9tablissement, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006918717&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6152-542 </a>ou \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000022917964&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6152-635 </a>; </p><p>2\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de sage-femme, dans les conditions d\u00e9finies aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006918718&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6152-543 </a>\u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000022917934&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6152-550</a>. </p><p>Le stage d'adaptation peut \u00eatre effectu\u00e9 \u00e0 temps partiel. Pour \u00eatre prises en compte, les fonctions \u00e0 temps partiel doivent avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 concurrence d'au moins cinq demi-journ\u00e9es par semaine. Elles sont d\u00e9compt\u00e9es en proportion de la dur\u00e9e des fonctions \u00e0 temps plein.</p><p></p>",
            "num": "R4111-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1411603200000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160992",
                        "id": "LEGISCTA000006160992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178601",
                        "id": "LEGISCTA000006178601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-11",
                        "fin": "2009-08-03",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne titulaires d'un dipl\u00f4me, titre ou certificat d\u00e9livr\u00e9 par un Etat tiers et reconnu par un Etat membre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000006190521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000020953751",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2014-09-25",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de  l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000022035432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000029502248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029494720",
                        "id": "LEGISCTA000029494729",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020940173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029494720",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029494729",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales &gt; Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice &gt; Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie &gt; Sous-section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029502208",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029493337",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1071 du 22 septembre 2014 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029494029",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-24",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-22",
                    "dateDebutCible": "2014-09-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461511",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-704 du 4 mai 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963209",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-704",
                    "datePubli": 1178323200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024695447",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000024695447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1319241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033166223",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033169057",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475193600000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041958915",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-672 du 3 juin 2020 - art. 15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041960581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-672",
                    "datePubli": 1591315200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022918683",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-542",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-542",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918717",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-543",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-543",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918718",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-550",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-550",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-635",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-635",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6221-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6221-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020953846",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4623-25-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4623-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029235188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1287187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022918669",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287187200000,
                    "dateFin": 1411603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029502208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1411603200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041962906",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4111-18",
                "4111-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022918669",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022918669",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et est accompagn\u00e9 \u00e9ventuellement d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire. Sa dur\u00e9e n'exc\u00e8de pas trois ans. Les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice recrut\u00e9s, pour accomplir le stage d'adaptation, par un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 le sont : 1\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin ou de chirurgien-dentiste, au choix de l'\u00e9tablissement, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 6152-542 ou \u00e0 l'article R. 6152-635 ; 2\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de sage-femme, dans les conditions d\u00e9finies aux articles R. 6152-543 \u00e0 R. 6152-550 .",
            "texteHtml": "<p>L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. </p><p>Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est accompli sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin ou d'un chirurgien-dentiste, selon la profession du demandeur, et est accompagn\u00e9 \u00e9ventuellement d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire. Sa dur\u00e9e n'exc\u00e8de pas trois ans. </p><p>Les candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice recrut\u00e9s, pour accomplir le stage d'adaptation, par un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 le sont : </p><p>1\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de m\u00e9decin ou de chirurgien-dentiste, au choix de l'\u00e9tablissement, dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006918717&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 6152-542 </a>ou \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000022917964&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-635 (V)'>l'article R. 6152-635</a> ; </p><p>2\u00b0 S'ils sont candidats \u00e0 l'autorisation d'exercice de la profession de sage-femme, dans les conditions d\u00e9finies aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006918718&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 6152-543 \u00e0 R. 6152-550</a>.</p><p></p>",
            "num": "R4111-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1287187200000,
            "dateFin": 1411603200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160992",
                        "id": "LEGISCTA000006160992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178601",
                        "id": "LEGISCTA000006178601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-11",
                        "fin": "2009-08-03",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne titulaires d'un dipl\u00f4me, titre ou certificat d\u00e9livr\u00e9 par un Etat tiers et reconnu par un Etat membre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000006190521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000020953751",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2014-09-25",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de  l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000022035432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000029502248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020940173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190521",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029502248",
            "sectionParentTitre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales &gt; Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice &gt; Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022918669",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022917129",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1212\n du 13 octobre 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-10-15",
                    "dateSignaTexte": "2010-10-13",
                    "dateDebutCible": "2010-10-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461511",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-704 du 4 mai 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963209",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-704",
                    "datePubli": 1178323200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024695447",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000024695447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1319241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033166223",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033169057",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475193600000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041958915",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-672 du 3 juin 2020 - art. 15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041960581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-672",
                    "datePubli": 1591315200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022918683",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-542",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-542",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918717",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-543",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-543",
                    "articleId": "LEGIARTI000006918718",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1133395200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6152-635 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6152-635",
                    "articleId": "LEGIARTI000022917964",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6221-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6221-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020953846",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4623-25-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4623-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029235188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1287187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022918669",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287187200000,
                    "dateFin": 1411603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029502208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1411603200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041962906",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4111-18",
                "4111-18"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020953736",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020953736",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est r\u00e9alis\u00e9 dans l'une des qualit\u00e9s mentionn\u00e9es au e du 2\u00b0 de l'article L. 4131-1 et au e du 3\u00b0 de l'article L. 4141-3 et sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin, chirurgien-dentiste ou sage-femme selon la profession du demandeur, et est accompagn\u00e9 \u00e9ventuellement d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans.",
            "texteHtml": "<p>L'\u00e9preuve d'aptitude a pour objet de v\u00e9rifier, par des \u00e9preuves \u00e9crites ou orales ou par des exercices pratiques, l'aptitude du demandeur \u00e0 exercer la profession de m\u00e9decin dans la sp\u00e9cialit\u00e9 concern\u00e9e, de chirurgien-dentiste, le cas \u00e9ch\u00e9ant dans la sp\u00e9cialit\u00e9, ou de sage-femme. Elle porte sur les mati\u00e8res qui ne sont pas couvertes par le ou les titres de formation du demandeur et son exp\u00e9rience professionnelle. <br/><br/>Le stage d'adaptation a pour objet de permettre aux int\u00e9ress\u00e9s d'acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Il est r\u00e9alis\u00e9 dans l'une des qualit\u00e9s mentionn\u00e9es au e du 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006688811&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4131-1</a> et au e du 3\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006688898&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4141-3 </a>et sous la responsabilit\u00e9 d'un m\u00e9decin, chirurgien-dentiste ou sage-femme selon la profession du demandeur, et est accompagn\u00e9 \u00e9ventuellement d'une formation th\u00e9orique compl\u00e9mentaire. La dur\u00e9e du stage n'exc\u00e8de pas trois ans.</p>",
            "num": "R4111-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1249257600000,
            "dateFin": 1287187200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741822,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160992",
                        "id": "LEGISCTA000006160992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178601",
                        "id": "LEGISCTA000006178601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-11",
                        "fin": "2009-08-03",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne titulaires d'un dipl\u00f4me, titre ou certificat d\u00e9livr\u00e9 par un Etat tiers et reconnu par un Etat membre.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000006190521",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-08-03",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000020953751",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2014-09-25",
                        "titre": "Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de  l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000022035432",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190521",
                        "id": "LEGISCTA000029502248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020940173",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006190521",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029502248",
            "sectionParentTitre": "Section 3 :  Autorisation d'exercice des titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou par un Etat tiers partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Professions m\u00e9dicales &gt; Titre Ier : Exercice des professions m\u00e9dicales &gt; Chapitre Ier : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'exercice &gt; Section 3 : Autorisation d'exercice des ressortissants d'un Etat membre de  l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en titulaires de titres de formation d\u00e9livr\u00e9s par l'un de ces Etats ou par un Etat tiers et reconnus par un Etat, membre ou partie",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020953736",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020935186",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-958\n du 29 juillet 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020939799",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-29",
                    "dateDebutCible": "2009-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000461511",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-704 du 4 mai 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963209",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-704",
                    "datePubli": 1178323200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024695447",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 octobre 2011, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000024695447",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1319241600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033166223",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000033169057",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1475193600000,
                    "dateDebut": 1475280000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041958915",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-672 du 3 juin 2020 - art. 15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041960581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-672",
                    "datePubli": 1591315200000,
                    "dateDebut": 1591401600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L4131-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4131-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006688811",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1484956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L4141-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4141-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006688898",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1484956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000022918683",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1287187200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4221-13-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4221-13-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041963074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R6221-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6221-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020953846",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1249257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R4623-25-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4623-25-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029235188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405296000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020953736",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1249257600000,
                    "dateFin": 1287187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022918669",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287187200000,
                    "dateFin": 1411603200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029502208",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1411603200000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041962906",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4111-18",
                "4111-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}