{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020529450",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 214-7 sont celles dont les ressources telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 262-3 sont inf\u00e9rieures au montant forfaitaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article L. 262-2 , ou \u00e0 l'article L. 262-9 si elles remplissent les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 cet article. L'accueil des enfants dont les parents cessent de remplir les conditions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du fait d'une reprise d'emploi ou de l'acc\u00e8s \u00e0 une formation professionnelle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e est poursuivi. Ces enfants continuent d'\u00eatre comptabilis\u00e9s au titre des places garanties en application du premier alin\u00e9a de l'article D. 214-7.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006796770&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L214-7 (V)'>L. 214-7 </a>sont celles dont les ressources telles que d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797177&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-3 (V)'>L. 262-3 </a>sont inf\u00e9rieures au montant forfaitaire mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797175&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)'>L. 262-2</a>, ou \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797188&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-9 (V)'>L. 262-9</a> si elles remplissent les conditions mentionn\u00e9es \u00e0 cet article. </p><p>L'accueil des enfants dont les parents cessent de remplir les conditions mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du fait d'une reprise d'emploi ou de l'acc\u00e8s \u00e0 une formation professionnelle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e est poursuivi. Ces enfants continuent d'\u00eatre comptabilis\u00e9s au titre des places garanties en application du premier alin\u00e9a de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006905389&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article D. 214-7.</a></p><p></p>",
            "num": "D214-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1243814400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145437",
                        "id": "LEGISCTA000006145437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Accueil des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160880",
                        "id": "LEGISCTA000006160880",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Garantie d'acc\u00e8s aux \u00e9tablissements d'accueil des jeunes enfants des personnes en insertion sociale ou professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020526947",
                        "id": "LEGISCTA000020529477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020527017",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020526947",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020529477",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Garantie d'acc\u00e8s aux \u00e9tablissements d'accueil des jeunes enfants des personnes en insertion sociale ou professionnelle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre Ier : Famille &gt; Chapitre IV : Accueil des jeunes enfants &gt; Section 2 : Garantie d'acc\u00e8s aux \u00e9tablissements d'accueil des jeunes enfants des personnes en insertion sociale ou professionnelle",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020529450",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020521930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-404\n du 15 avril 2009 - art. 12",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000020522737",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-15",
                    "dateDebutCible": "2009-04-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D214-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D214-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006905389",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1170288000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L214-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L214-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1143158400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797175",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797177",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797188",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037584650",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020529450",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1243814400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D214-7-1",
                "214-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}