{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021635825",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'institution nationale des invalides est plac\u00e9e sous le commandement d'un officier g\u00e9n\u00e9ral de la deuxi\u00e8me section du cadre de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e, invalide de guerre, d\u00e9sign\u00e9 par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre. Un m\u00e9decin retrait\u00e9 du service de sant\u00e9 militaire ou un m\u00e9decin civil du cadre de r\u00e9serve, ancien combattant, de pr\u00e9f\u00e9rence invalide de guerre, recrut\u00e9 sur titre et d\u00e9sign\u00e9 par le ministre, dirige le service m\u00e9dical et seconde le g\u00e9n\u00e9ral commandant. Ce dernier peut d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs au m\u00e9decin chef de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>L'institution nationale des invalides est plac\u00e9e sous le commandement d'un officier g\u00e9n\u00e9ral de la deuxi\u00e8me section du cadre de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e, invalide de guerre, d\u00e9sign\u00e9 par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre. <p></p><p></p>Un m\u00e9decin retrait\u00e9 du service de sant\u00e9 militaire ou un m\u00e9decin civil du cadre de r\u00e9serve, ancien combattant, de pr\u00e9f\u00e9rence invalide de guerre, recrut\u00e9 sur titre et d\u00e9sign\u00e9 par le ministre, dirige le service m\u00e9dical et seconde le g\u00e9n\u00e9ral commandant. <p></p><p></p>Ce dernier peut d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs au m\u00e9decin chef de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par le       ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre.<p></p>",
            "num": "D569",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107973",
                        "id": "LEGISCTA000006107973",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Institutions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128431",
                        "id": "LEGISCTA000006128431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution nationale des invalides.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142745",
                        "id": "LEGISCTA000006142745",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation administrative.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157360",
                        "id": "LEGISCTA000006157360",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006794135",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157360",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157360",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Organisation administrative.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Institutions.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021635825",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021572864",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1755\n du 30 d\u00e9cembre 2009 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000021576318",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-30",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006794135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -589507200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635825",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D569",
                "569"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006794135",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006794135",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'institution nationale des invalides est plac\u00e9e sous le commandement d'un officier g\u00e9n\u00e9ral de la deuxi\u00e8me section du cadre de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e, invalide de guerre, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre. Un m\u00e9decin retrait\u00e9 du service de sant\u00e9 militaire ou un m\u00e9decin civil du cadre de r\u00e9serve, ancien combattant, de pr\u00e9f\u00e9rence invalide de guerre, recrut\u00e9 sur titre et d\u00e9sign\u00e9 par le ministre, dirige le service m\u00e9dical et seconde le g\u00e9n\u00e9ral commandant. Ce dernier peut d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs au m\u00e9decin chef de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'institution nationale des invalides est plac\u00e9e sous le commandement d'un officier g\u00e9n\u00e9ral de la deuxi\u00e8me section du cadre de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e, invalide de guerre, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre.<p></p><p></p>   Un m\u00e9decin retrait\u00e9 du service de sant\u00e9 militaire ou un m\u00e9decin civil du cadre de r\u00e9serve, ancien combattant, de pr\u00e9f\u00e9rence invalide de guerre, recrut\u00e9 sur titre et d\u00e9sign\u00e9 par le ministre, dirige le service m\u00e9dical et seconde le g\u00e9n\u00e9ral commandant.<p></p><p></p>   Ce dernier peut d\u00e9l\u00e9guer ses pouvoirs au m\u00e9decin chef de l'\u00e9tablissement apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par le ministre des anciens combattants et victimes de guerre.<p></p>",
            "num": "D569",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -589507200000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107973",
                        "id": "LEGISCTA000006107973",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Institutions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128431",
                        "id": "LEGISCTA000006128431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution nationale des invalides.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142745",
                        "id": "LEGISCTA000006142745",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-28",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation administrative.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157360",
                        "id": "LEGISCTA000006157360",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006794135",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157360",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006157360",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Organisation administrative.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Institutions. &gt; Titre II : Institution nationale des invalides. &gt; Chapitre III : Organisation administrative.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006794135",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 51-471 1951-04-24 JORF 28 avril 1951",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006794135",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -589507200000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021635825",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D569",
                "569"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}