{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006752358",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assur\u00e9 qui cesse d'appartenir au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre et, sans interruption, rel\u00e8ve du r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles institu\u00e9 par le titre I du livre VI ou r\u00e9ciproquement est r\u00e9gi par les dispositions suivantes. Le droit aux prestations pr\u00e9vues par le r\u00e9gime auquel appartenait l'assur\u00e9 lui est supprim\u00e9, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article L. 161-15-2 , \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 il a cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 ce r\u00e9gime. Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles, le droit aux prestations lui est ouvert \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'effet de l'affiliation comportant obligation de cotiser. Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre, le droit aux prestations lui est ouvert dans les conditions pr\u00e9vues pour l'application de l'article L. 722-6 .",
            "texteHtml": "<p>L'assur\u00e9 qui cesse d'appartenir au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre et, sans interruption, rel\u00e8ve du r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles institu\u00e9 par le titre I du livre VI ou r\u00e9ciproquement est r\u00e9gi par les dispositions suivantes. </p><p>Le droit aux prestations pr\u00e9vues par le r\u00e9gime auquel appartenait l'assur\u00e9 lui est supprim\u00e9, sous r\u00e9serve des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006740710&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 161-15-2</a>, \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 il a cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 ce r\u00e9gime. </p><p>Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles, le droit aux prestations lui est ouvert \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'effet de l'affiliation comportant obligation de cotiser. </p><p>Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre, le droit aux prestations lui est ouvert dans les conditions pr\u00e9vues pour l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744079&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 722-6</a>.</p>",
            "num": "R722-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 946684800000,
            "dateFin": 1562544000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141948",
                        "id": "LEGISCTA000006141948",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156749",
                        "id": "LEGISCTA000006156749",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Section 3 : Prestations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173566",
                        "id": "LEGISCTA000006173566",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752357",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173566",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173566",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Prestations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752358",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 7 () JORF 16 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779213",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-16",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-15",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733647",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-15-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-15-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740710",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744079",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000510197",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-542 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766680",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000510197",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-542 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766680",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752357",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752358",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R722-4",
                "722-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006752357",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006752357",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'assur\u00e9 qui cesse d'appartenir au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre et, sans interruption, rel\u00e8ve du r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles institu\u00e9 par le Titre I du Livre VI ou r\u00e9ciproquement est r\u00e9gi par les dispositions suivantes. Le droit aux prestations pr\u00e9vues par le r\u00e9gime auquel appartenait l'assur\u00e9 lui est supprim\u00e9 \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 il a cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 ce r\u00e9gime. Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles, le droit aux prestations lui est ouvert \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'effet de l'affiliation comportant obligation de cotiser. Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre, le droit aux prestations lui est ouvert dans les conditions pr\u00e9vues pour l'application de l'article L. 722-6.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'assur\u00e9 qui cesse d'appartenir au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre et, sans interruption, rel\u00e8ve du r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles institu\u00e9 par le Titre I du Livre VI ou r\u00e9ciproquement est r\u00e9gi par les dispositions suivantes. <p></p><p></p>   Le droit aux prestations pr\u00e9vues par le r\u00e9gime auquel appartenait l'assur\u00e9 lui est supprim\u00e9 \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 il a cess\u00e9 de remplir les conditions d'assujettissement \u00e0 ce r\u00e9gime. <p></p><p></p>   Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles, le droit aux prestations lui est ouvert \u00e0 l'expiration du d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date d'effet de l'affiliation comportant obligation de cotiser. <p></p><p></p>   Si le nouveau r\u00e9gime dont il rel\u00e8ve est le r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9vu au pr\u00e9sent chapitre, le droit aux prestations lui est ouvert dans les conditions pr\u00e9vues pour l'application de l'article L. 722-6. <p></p>",
            "num": "R722-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 946684800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126970",
                        "id": "LEGISCTA000006126970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141948",
                        "id": "LEGISCTA000006141948",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156749",
                        "id": "LEGISCTA000006156749",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Section 3 : Prestations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173566",
                        "id": "LEGISCTA000006173566",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006752357",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173566",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173566",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Prestations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non salari\u00e9s et assimil\u00e9s &gt; Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s) &gt; Section 3 : Prestations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006752357",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744079",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000510197",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-542 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766680",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000510197",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-542 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766680",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752357",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 946684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006752358",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R722-4",
                "722-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}