{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006427469",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La mesure de protection judiciaire peut \u00eatre ouverte pour un mineur \u00e9mancip\u00e9 comme pour un majeur. Pour un mineur non \u00e9mancip\u00e9, la demande peut \u00eatre introduite et jug\u00e9e dans la derni\u00e8re ann\u00e9e de sa minorit\u00e9. La mesure de protection judiciaire ne prend toutefois effet que du jour de sa majorit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   La mesure de protection judiciaire peut \u00eatre ouverte pour un mineur \u00e9mancip\u00e9 comme pour un majeur.<p></p><p></p>   Pour un mineur non \u00e9mancip\u00e9, la demande peut \u00eatre introduite et jug\u00e9e dans la derni\u00e8re ann\u00e9e de sa minorit\u00e9. La mesure de protection judiciaire ne prend toutefois effet que du jour de sa majorit\u00e9.<p></p>",
            "num": "429",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XI : De la majorit\u00e9 et des majeurs prot\u00e9g\u00e9s par la loi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117881",
                        "id": "LEGISCTA000006117881",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Des mesures de protection juridique des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136231",
                        "id": "LEGISCTA000006136231",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des dispositions communes aux mesures judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150110",
                        "id": "LEGISCTA000006150110",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006427468",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006150110",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006150110",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Des dispositions communes aux mesures judiciaires",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes &gt; Titre XI : De la majorit\u00e9 et des majeurs prot\u00e9g\u00e9s par la loi &gt; Chapitre II : Des mesures de protection juridique des majeurs &gt; Section 2 : Des dispositions communes aux mesures judiciaires",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006427469",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000430707",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02007-308 du 5 mars 2007 - art. 7 () JORF 7 mars 2007 en vigueur le 1er janvier 2009",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006284898",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2007-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-05",
                    "dateDebutCible": "2007-03-08"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031319671",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031319672",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444953600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 494-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "494-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038311068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427468",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -143510400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427469",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "429"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006427468",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006427468",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Hormis les p\u00e8re et m\u00e8re, peuvent \u00eatre d\u00e9charg\u00e9s de la tutelle ceux qui ne peuvent continuer \u00e0 s'en acquitter en raison de l'une des causes pr\u00e9vues par l'article pr\u00e9c\u00e9dent, si elle est survenue depuis la nomination.",
            "texteHtml": "<p></p>   Hormis les p\u00e8re et m\u00e8re, peuvent \u00eatre d\u00e9charg\u00e9s de la tutelle ceux qui ne peuvent continuer \u00e0 s'en acquitter en raison de l'une des causes pr\u00e9vues par l'article pr\u00e9c\u00e9dent, si elle est survenue depuis la nomination.<p></p><p></p>",
            "num": "429",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -143510400000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 5601,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Des personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089697",
                        "id": "LEGISCTA000006089697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Titre X : De la minorit\u00e9, de la tutelle et de l'\u00e9mancipation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117859",
                        "id": "LEGISCTA000006117859",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la tutelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136222",
                        "id": "LEGISCTA000006136222",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1965-06-15",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'organisation de la tutelle.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150104",
                        "id": "LEGISCTA000006150104",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1965-06-15",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Des charges tut\u00e9laires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165505",
                        "id": "LEGISCTA000006165505",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1804-03-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code civil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070721",
                        "id": "LEGITEXT000006070721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006427468",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165505",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006165505",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Des charges tut\u00e9laires.",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Des personnes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006427468",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070721",
                    "titre": "Code civil",
                    "titreLong": "Code civil",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -5231606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070721",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p></p>  La pr\u00e9sente version de cet article est en vigueur jusqu'au 1er janvier 2009.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875630",
                    "textTitle": "Loi n\u00b064-1230 du 14 d\u00e9cembre 1964 - art. 1 () JORF 15 d\u00e9cembre 1964 en vigueur le 15 juin 1965",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006283751",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1964-12-15",
                    "dateSignaTexte": "1964-12-14",
                    "dateDebutCible": "1965-06-15"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1803-03-14",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031319671",
                    "textTitle": "RAPPORT du  - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000031319672",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444953600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 428 (AbD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "428",
                    "articleId": "LEGIARTI000006427461",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 494-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "494-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038311068",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427468",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -143510400000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006427469",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "429"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}