{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024885813",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les modalit\u00e9s de d\u00e9termination du pr\u00e9l\u00e8vement sur le produit des ventes mobili\u00e8res, pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 3221-5 , sont fix\u00e9es par les dispositions de l'article R. 2321-9 .",
            "texteHtml": "<p><br/>Les modalit\u00e9s de d\u00e9termination du pr\u00e9l\u00e8vement sur le produit des ventes mobili\u00e8res, pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070299&idArticle=LEGIARTI000006361458&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publ... - art. L3221-5 (V)'>L. 3221-5</a>, sont fix\u00e9es par les dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070299&idArticle=LEGIARTI000024885513&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publ... - art. R2321-9 (V)'>R. 2321-9</a>.</p>",
            "num": "R3221-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1322179200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024884534",
                        "id": "LEGISCTA000024884534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : CESSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885583",
                        "id": "LEGISCTA000024885583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : BIENS RELEVANT DU DOMAINE PRIV\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885614",
                        "id": "LEGISCTA000024885614",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : PROC\u00c9DURES DE CESSION ET D'\u00c9CHANGE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885767",
                        "id": "LEGISCTA000024885767",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Ventes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885769",
                        "id": "LEGISCTA000024885769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Domaine mobilier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024885811",
                        "id": "LEGISCTA000024885811",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070299",
                        "id": "LEGITEXT000006070299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024885813",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024885811",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024885811",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Domaine mobilier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : CESSION &gt; LIVRE II : BIENS RELEVANT DU DOMAINE PRIV\u00c9 &gt; TITRE II : PROC\u00c9DURES DE CESSION ET D'\u00c9CHANGE &gt; Chapitre Ier : Ventes &gt; Section 2 : Domaine mobilier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024885813",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070299",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1151712000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070299",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024879866",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1612 du 22 novembre 2011 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024882357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-11-24",
                    "dateSignaTexte": "2011-11-22",
                    "dateDebutCible": "2011-11-25"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024879866",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1612\n du 22 novembre 2011 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024882357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-11-24",
                    "dateSignaTexte": "2011-11-22",
                    "dateDebutCible": "2011-11-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070299",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publ... - art. L3221-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3221-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006361458",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1151712000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070299",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publ... - art. R2321-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000024885513",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1322179200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024885813",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1322179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3221-13",
                "3221-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}