{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006259907",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur qui fixe notamment les conditions d'instruction et d'examen des affaires. Chaque section se r\u00e9unit \u00e0 l'initiative de son pr\u00e9sident et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur convocation du pr\u00e9fet.",
            "texteHtml": "<p></p>   La commission \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur qui fixe notamment les conditions d'instruction et d'examen des affaires.<p></p><p></p>   Chaque section se r\u00e9unit \u00e0 l'initiative de son pr\u00e9sident et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur convocation du pr\u00e9fet.<p></p>",
            "num": "D145-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du fonds de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133250",
                        "id": "LEGISCTA000006133250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Du bail commercial.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146221",
                        "id": "LEGISCTA000006146221",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du loyer.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161461",
                        "id": "LEGISCTA000006161461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la commission d\u00e9partementale de conciliation en mati\u00e8re de baux d'immeubles ou locaux \u00e0 usage commercial, industriel ou artisanal.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178898",
                        "id": "LEGISCTA000006178898",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006259907",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178898",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178898",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : De la commission d\u00e9partementale de conciliation en mati\u00e8re de baux d'immeubles ou locaux \u00e0 usage commercial, industriel ou artisanal.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE IV : Du fonds de commerce. &gt; Chapitre V : Du bail commercial. &gt; Section 2 : Du loyer. &gt; Sous-section 2 : De la commission d\u00e9partementale de conciliation en mati\u00e8re de baux d'immeubles ou locaux \u00e0 usage commercial, industriel ou artisanal.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006259907",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006259907",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D145-16",
                "145-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}