{
    "cid": "LEGIARTI000030951376",
    "num": "L349-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142850",
                        "id": "LEGISCTA000006142850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Centres provisoires d'h\u00e9bergement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030951361",
                        "id": "LEGISCTA000030951364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042919626",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-665 du 27 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034523727",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-665",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-665 du 27 avril 2017 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034523729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-665",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034513454",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02016-393 du 15 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034513455",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-393",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990226",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-711 du 12 juin 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041993127",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-711",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1592092800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990226",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-711 du 12 juin 2020 - art. 7-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042546585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-711",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1606089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042545703",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1425 du 21 novembre 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042546496",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1425",
                    "datePubli": 1606003200000,
                    "dateDebut": 1606089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. R142-53, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-53",
                    "articleId": "JORFARTI000042759273",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1734",
                    "datePubli": 1609286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042756827",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969416,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1734",
                    "datePubli": 1609286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R349-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R349-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042946395",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042906918",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 7-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034527227",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R744-47 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R744-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000034526828",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763006",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "num": "L349-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement ont pour mission d'assurer l'accueil, l'h\u00e9bergement ainsi que l'accompagnement linguistique, social, professionnel et juridique des personnes qu'ils h\u00e9bergent, en vue de leur int\u00e9gration. II.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement coordonnent les actions d'int\u00e9gration des \u00e9trangers s'\u00e9tant vu reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en application du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile pr\u00e9sents dans le d\u00e9partement. III.-Pour assurer l'int\u00e9gration des publics qu'ils accompagnent, les centres provisoires d'h\u00e9bergement concluent des conventions avec les acteurs de l'int\u00e9gration.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement ont pour mission d'assurer l'accueil, l'h\u00e9bergement ainsi que l'accompagnement linguistique, social, professionnel et juridique des personnes qu'ils h\u00e9bergent, en vue de leur int\u00e9gration.</p><p>II.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement coordonnent les actions d'int\u00e9gration des \u00e9trangers s'\u00e9tant vu reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en application du livre V du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile pr\u00e9sents dans le d\u00e9partement.</p><p>III.-Pour assurer l'int\u00e9gration des publics qu'ils accompagnent, les centres provisoires d'h\u00e9bergement concluent des conventions avec les acteurs de l'int\u00e9gration.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142850",
                        "id": "LEGISCTA000006142850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-07-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Centres provisoires d'h\u00e9bergement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030951361",
                        "id": "LEGISCTA000030951364",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000030951385",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-665 du 27 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034523727",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969388,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-665",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-665 du 27 avril 2017 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034523729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969388,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-665",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034513454",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02016-393 du 15 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034513455",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-393",
                    "datePubli": 1493424000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037381901",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02018-770 DC du 6 septembre 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000037381902",
                    "natureText": "DECISION",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-770 DC",
                    "datePubli": 1536624000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990226",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-711 du 12 juin 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041993127",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-711",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1592092800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041990226",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-711 du 12 juin 2020 - art. 7-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042546585",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-711",
                    "datePubli": 1592006400000,
                    "dateDebut": 1606089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042545703",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1425 du 21 novembre 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042546496",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1425",
                    "datePubli": 1606003200000,
                    "dateDebut": 1606089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. R142-53, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-53",
                    "articleId": "JORFARTI000042759273",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1734",
                    "datePubli": 1609286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000042756827",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1734",
                    "datePubli": 1609286400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R349-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R349-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042946395",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042906918",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969389,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. Annexe 7-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034527227",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969390,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R744-47 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R744-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000034526828",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1655758969390,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030949483",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-925 du 29 juillet 2015 - art. 31",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000030950454",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-07-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-07-29",
                    "dateDebutCible": "2015-07-31"
                }
            ],
            "num": "L349-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement ont pour mission d'assurer l'accueil, l'h\u00e9bergement ainsi que l'accompagnement linguistique, social, professionnel et juridique des personnes qu'ils h\u00e9bergent, en vue de leur int\u00e9gration. II.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement coordonnent les actions d'int\u00e9gration des \u00e9trangers s'\u00e9tant vu reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en application du livre VII du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile pr\u00e9sents dans le d\u00e9partement. III.-Pour assurer l'int\u00e9gration des publics qu'ils accompagnent, les centres provisoires d'h\u00e9bergement concluent des conventions avec les acteurs de l'int\u00e9gration.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement ont pour mission d'assurer l'accueil, l'h\u00e9bergement ainsi que l'accompagnement linguistique, social, professionnel et juridique des personnes qu'ils h\u00e9bergent, en vue de leur int\u00e9gration. </p><p> II.-Les centres provisoires d'h\u00e9bergement coordonnent les actions d'int\u00e9gration des \u00e9trangers s'\u00e9tant vu reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9 ou accorder le b\u00e9n\u00e9fice de la protection subsidiaire en application du livre VII du code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile pr\u00e9sents dans le d\u00e9partement. </p><p> III.-Pour assurer l'int\u00e9gration des publics qu'ils accompagnent, les centres provisoires d'h\u00e9bergement concluent des conventions avec les acteurs de l'int\u00e9gration. </p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2015-07-31T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-05-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}