{
    "cid": "LEGIARTI000033450461",
    "num": "R3314-15",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL SP\u00c9CIFIQUE AU TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450205",
                        "id": "LEGISCTA000033450205",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE UNIQUE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033504090",
                        "id": "LEGISCTA000033504090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Formation professionnelle des conducteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450425",
                        "id": "LEGISCTA000033450425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450459",
                        "id": "LEGISCTA000033450459",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042252025",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042251056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042251458",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599850311417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597968000000,
                    "dateDebut": 1598054400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042251056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042251460",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599850311417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597968000000,
                    "dateDebut": 1598054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070667",
                    "textTitle": "Code de la voirie routi\u00e8re - art. L161-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006398566",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599850311417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 614649600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. L212-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006840916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599850311417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516997",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1310 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 1, alin\u00e9as 5 \u00e0 12  (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006673147",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042251039",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1078 du 20 ao\u00fbt 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042251308",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2020-08-20",
                    "dateDebutCible": "2020-08-22"
                }
            ],
            "num": "R3314-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les obligations relatives \u00e0 la formation professionnelle initiale et continue des conducteurs ne s'appliquent pas aux conducteurs : 1\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la vitesse maximale autoris\u00e9e ne d\u00e9passe pas 45 kilom\u00e8tres par heure ; 2\u00b0 Des v\u00e9hicules affect\u00e9s aux services des forces arm\u00e9es, des services de s\u00e9curit\u00e9 civile, des forces responsables du maintien de l'ordre public et des services de transport d'urgence en ambulance, ou plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de ceux-ci, lorsque le transport est effectu\u00e9 aux fins des t\u00e2ches qui ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9es \u00e0 ces services ; 3\u00b0 Des v\u00e9hicules subissant des tests sur route \u00e0 des fins d'am\u00e9lioration technique, de r\u00e9paration ou d'entretien et des v\u00e9hicules neufs ou transform\u00e9s non encore mis en circulation ; 4\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s dans des situations d'urgence ou affect\u00e9s \u00e0 des missions de sauvetage, y compris les v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour le transport non commercial d'aide humanitaire ; 5\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s lors des cours ou des examens de conduite, en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent chapitre, pour autant qu'ils ne soient pas utilis\u00e9s pour le transport commercial de marchandises ou de voyageurs ; 6\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour le transport non commercial de voyageurs ou de biens ; 7\u00b0 Des v\u00e9hicules transportant du mat\u00e9riel, de l'\u00e9quipement ou des machines destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans l'exercice du m\u00e9tier de leur conducteur, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas son activit\u00e9 principale ; 8\u00b0 Qui suivent une formation r\u00e9alis\u00e9e en situation de travail, en alternance ou dans le cadre d'un contrat de formation, d'une convention de formation ou d'une convention li\u00e9e \u00e0 une p\u00e9riode de formation en milieu professionnel ou \u00e0 un stage, en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent chapitre, \u00e0 condition qu'ils soient accompagn\u00e9s par un tiers titulaire de la carte de qualification de conducteur ou par un enseignant titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l' article L. 212-1 du code de la route , pour la cat\u00e9gorie du v\u00e9hicule utilis\u00e9 ; 9\u00b0 Des v\u00e9hicules pour la conduite desquels un permis de conduire de la cat\u00e9gorie D ou D1 est requis, conduits sans passager entre un centre de maintenance et le plus proche centre op\u00e9rationnel utilis\u00e9 par le transporteur, \u00e0 condition que le conducteur soit un agent de maintenance et que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas son activit\u00e9 principale ; 10\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la conduite a lieu sur les chemins ruraux au sens de l' article L. 161-1 du code de la voirie routi\u00e8re , aux fins de l'approvisionnement de la propre entreprise des conducteurs, lorsque ceux-ci ne proposent pas de services de transport, et \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas leur activit\u00e9 principale ; 11\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s, ou lou\u00e9s sans chauffeur, par des entreprises d'agriculture, d'horticulture, de sylviculture, d'\u00e9levage ou de p\u00eache, pour le transport de marchandises dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle sp\u00e9cifique, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas l'activit\u00e9 principale du conducteur et que ces v\u00e9hicules soient utilis\u00e9s autour du lieu d'\u00e9tablissement de l'entreprise dans la limite d'un rayon maximal fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et du ministre charg\u00e9 des transports ; 12\u00b0 Des v\u00e9hicules circulant exclusivement sur des routes qui ne sont pas ouvertes \u00e0 l'usage public.",
            "texteHtml": "<p>Les obligations relatives \u00e0 la formation professionnelle initiale et continue des conducteurs ne s'appliquent pas aux conducteurs :<br/><br/>\n 1\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la vitesse maximale autoris\u00e9e ne d\u00e9passe pas 45 kilom\u00e8tres par heure ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Des v\u00e9hicules affect\u00e9s aux services des forces arm\u00e9es, des services de s\u00e9curit\u00e9 civile, des forces responsables du maintien de l'ordre public et des services de transport d'urgence en ambulance, ou plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de ceux-ci, lorsque le transport est effectu\u00e9 aux fins des t\u00e2ches qui ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9es \u00e0 ces services ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Des v\u00e9hicules subissant des tests sur route \u00e0 des fins d'am\u00e9lioration technique, de r\u00e9paration ou d'entretien et des v\u00e9hicules neufs ou transform\u00e9s non encore mis en circulation ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s dans des situations d'urgence ou affect\u00e9s \u00e0 des missions de sauvetage, y compris les v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour le transport non commercial d'aide humanitaire ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s lors des cours ou des examens de conduite, en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent chapitre, pour autant qu'ils ne soient pas utilis\u00e9s pour le transport commercial de marchandises ou de voyageurs ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour le transport non commercial de voyageurs ou de biens ;<br/><br/>\n 7\u00b0 Des v\u00e9hicules transportant du mat\u00e9riel, de l'\u00e9quipement ou des machines destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre utilis\u00e9s dans l'exercice du m\u00e9tier de leur conducteur, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas son activit\u00e9 principale ;<br/><br/>\n 8\u00b0 Qui suivent une formation r\u00e9alis\u00e9e en situation de travail, en alternance ou dans le cadre d'un contrat de formation, d'une convention de formation ou d'une convention li\u00e9e \u00e0 une p\u00e9riode de formation en milieu professionnel ou \u00e0 un stage, en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent chapitre, \u00e0 condition qu'ils soient accompagn\u00e9s par un tiers titulaire de la carte de qualification de conducteur ou par un enseignant titulaire de l'autorisation pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006840916'>article L. 212-1 du code de la route</a>, pour la cat\u00e9gorie du v\u00e9hicule utilis\u00e9 ;<br/><br/>\n 9\u00b0 Des v\u00e9hicules pour la conduite desquels un permis de conduire de la cat\u00e9gorie D ou D1 est requis, conduits sans passager entre un centre de maintenance et le plus proche centre op\u00e9rationnel utilis\u00e9 par le transporteur, \u00e0 condition que le conducteur soit un agent de maintenance et que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas son activit\u00e9 principale ;<br/><br/>\n 10\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la conduite a lieu sur les chemins ruraux au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006398566'>article L. 161-1 du code de la voirie routi\u00e8re</a>, aux fins de l'approvisionnement de la propre entreprise des conducteurs, lorsque ceux-ci ne proposent pas de services de transport, et \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas leur activit\u00e9 principale ;<br/><br/>\n 11\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s, ou lou\u00e9s sans chauffeur, par des entreprises d'agriculture, d'horticulture, de sylviculture, d'\u00e9levage ou de p\u00eache, pour le transport de marchandises dans le cadre de leur activit\u00e9 professionnelle sp\u00e9cifique, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne constitue pas l'activit\u00e9 principale du conducteur et que ces v\u00e9hicules soient utilis\u00e9s autour du lieu d'\u00e9tablissement de l'entreprise dans la limite d'un rayon maximal fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et du ministre charg\u00e9 des transports ;<br/><br/>\n 12\u00b0 Des v\u00e9hicules circulant exclusivement sur des routes qui ne sont pas ouvertes \u00e0 l'usage public.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-08-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL SP\u00c9CIFIQUE AU TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450205",
                        "id": "LEGISCTA000033450205",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE UNIQUE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033504090",
                        "id": "LEGISCTA000033504090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Formation professionnelle des conducteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450425",
                        "id": "LEGISCTA000033450425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450459",
                        "id": "LEGISCTA000033450459",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033450461",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042251056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042251458",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599128281420,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597968000000,
                    "dateDebut": 1598054400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042251056",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 ao\u00fbt 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042251460",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599128281420,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1597968000000,
                    "dateDebut": 1598054400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516997",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1310 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 1, alin\u00e9as 5 \u00e0 12  (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006673147",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "num": "R3314-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les obligations relatives \u00e0 la formation professionnelle initiale et continue des conducteurs ne s'appliquent pas aux conducteurs : 1\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la vitesse maximale autoris\u00e9e ne d\u00e9passe pas 45 kilom\u00e8tres-heure ; 2\u00b0 Des v\u00e9hicules affect\u00e9s aux services des forces arm\u00e9es, de la protection civile, des pompiers et des forces de police ou de gendarmerie, ou plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de ceux-ci ; 3\u00b0 Des v\u00e9hicules subissant des tests sur route \u00e0 des fins d'am\u00e9lioration technique, de r\u00e9paration ou d'entretien et des v\u00e9hicules neufs ou transform\u00e9s non encore mis en circulation ; 4\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s dans des \u00e9tats d'urgence ou affect\u00e9s \u00e0 des missions de sauvetage ; 5\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s lors des cours de conduite automobile en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article ; 6\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour des transports non commerciaux de voyageurs ou de biens dans des buts priv\u00e9s ; 7\u00b0 Des v\u00e9hicules transportant du mat\u00e9riel ou de l'\u00e9quipement, \u00e0 utiliser dans l'exercice du m\u00e9tier de leur conducteur, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne repr\u00e9sente pas l'activit\u00e9 principale du conducteur.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les obligations relatives \u00e0 la formation professionnelle initiale et continue des conducteurs ne s'appliquent pas aux conducteurs :<br/>1\u00b0 Des v\u00e9hicules dont la vitesse maximale autoris\u00e9e ne d\u00e9passe pas 45 kilom\u00e8tres-heure ;<br/>2\u00b0 Des v\u00e9hicules affect\u00e9s aux services des forces arm\u00e9es, de la protection civile, des pompiers et des forces de police ou de gendarmerie, ou plac\u00e9s sous le contr\u00f4le de ceux-ci ;<br/>3\u00b0 Des v\u00e9hicules subissant des tests sur route \u00e0 des fins d'am\u00e9lioration technique, de r\u00e9paration ou d'entretien et des v\u00e9hicules neufs ou transform\u00e9s non encore mis en circulation ;<br/>4\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s dans des \u00e9tats d'urgence ou affect\u00e9s \u00e0 des missions de sauvetage ;<br/>5\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s lors des cours de conduite automobile en vue de l'obtention d'un permis de conduire ou dans le cadre de la formation professionnelle pr\u00e9vue au pr\u00e9sent article ;<br/>6\u00b0 Des v\u00e9hicules utilis\u00e9s pour des transports non commerciaux de voyageurs ou de biens dans des buts priv\u00e9s ;<br/>7\u00b0 Des v\u00e9hicules transportant du mat\u00e9riel ou de l'\u00e9quipement, \u00e0 utiliser dans l'exercice du m\u00e9tier de leur conducteur, \u00e0 condition que la conduite du v\u00e9hicule ne repr\u00e9sente pas l'activit\u00e9 principale du conducteur.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-08-22T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}