{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036001368",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-23-1 , L. 2232-24 et L. 2232-26 est organis\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la conclusion de l'accord. L'employeur, consulte au pr\u00e9alable le ou les repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel mandat\u00e9s ou le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s sur ses modalit\u00e9s. Il informe les salari\u00e9s de ces modalit\u00e9s par tout moyen au plus tard quinze jours avant la consultation.",
            "texteHtml": "<p>La consultation pr\u00e9vue aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031072497&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2232-23-1</a>, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901712&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2232-24 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901714&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2232-26</a> est organis\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la conclusion de l'accord. L'employeur, consulte au pr\u00e9alable le ou les repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel mandat\u00e9s ou le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s sur ses modalit\u00e9s. Il informe les salari\u00e9s de ces modalit\u00e9s par tout moyen au plus tard quinze jours avant la consultation.</p>",
            "num": "D2232-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1510444800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485189",
                        "id": "LEGISCTA000018535761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485199",
                        "id": "LEGISCTA000018535751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485223",
                        "id": "LEGISCTA000018535727",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485231",
                        "id": "LEGISCTA000018535721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-12-29",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000018535703",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000036294770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485255",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485253",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036294770",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail  &gt; Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail  &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036001368",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016, ces dispositions s'appliquent aux accords portant sur la dur\u00e9e du travail, les repos et les cong\u00e9s sign\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; Aux accords pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 2254-2 du code du travail sign\u00e9s depuis le 9 ao\u00fbt 2016. Pour ceux d'entre eux conclus ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai d'un mois mentionn\u00e9 au I de l'article D. 2232-6 du m\u00eame code court \u00e0 compter de la date de publication du m\u00eame d\u00e9cret. Conform\u00e9ment au II du m\u00eame article 2, lorsque la consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-21-1 et L. 2232-27 du code du travail porte sur un accord sign\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai de deux mois mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 2232-8 du m\u00eame code court \u00e0 compter du 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016, ces dispositions s'appliquent aux accords portant sur la dur\u00e9e du travail, les repos et les cong\u00e9s sign\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; Aux accords pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 2254-2 du code du travail sign\u00e9s depuis le 9 ao\u00fbt 2016. Pour ceux d'entre eux conclus ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai d'un mois mentionn\u00e9 au I de l'article D. 2232-6 du m\u00eame code court \u00e0 compter de la date de publication du m\u00eame d\u00e9cret.<br clear='none'/><br clear='none'/>Conform\u00e9ment au II du m\u00eame article 2, lorsque la consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-21-1 et L. 2232-27 du code du travail porte sur un accord sign\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai de deux mois mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 2232-8 du m\u00eame code court \u00e0 compter du 1er janvier 2017.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035998573",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1551 du 10 novembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036000466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-11-11",
                    "dateSignaTexte": "2017-11-10",
                    "dateDebutCible": "2017-11-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032452632",
                    "textTitle": "N\u00e9gociation dans les entreprises d\u00e9pourvues de ... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000032452675",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461628800000,
                    "dateDebut": 1448409600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033665160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033666972",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1797",
                    "datePubli": 1482364800000,
                    "dateDebut": 1482451200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837140",
                    "textTitle": "(Cadres) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837160",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837218",
                    "textTitle": "(Employ\u00e9s) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837238",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2232-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039726076",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-23-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-23-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031072497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-24",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901712",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901714",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 49 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "KALIARTI000021648836",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024270840",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la n\u00e9gociation dans les entreprises d... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024270867",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1290643200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D132-2 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516700",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1482451200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033668653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1482451200000,
                    "dateFin": 1510444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036001368",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1510444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2232-8",
                "2232-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033668653",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033668653",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-21-1 et L. 2232-27 est organis\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la conclusion de l'accord. L'employeur, consulte au pr\u00e9alable le ou les repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel mandat\u00e9s ou le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s sur ses modalit\u00e9s. Il informe les salari\u00e9s de ces modalit\u00e9s par tout moyen au plus tard quinze jours avant la consultation.",
            "texteHtml": "La consultation pr\u00e9vue aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031072473&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2232-21-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901715&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2232-27</a> est organis\u00e9e dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la conclusion de l'accord. L'employeur, consulte au pr\u00e9alable le ou les repr\u00e9sentants \u00e9lus du personnel mandat\u00e9s ou le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s sur ses modalit\u00e9s. Il informe les salari\u00e9s de ces modalit\u00e9s par tout moyen au plus tard quinze jours avant la consultation.",
            "num": "D2232-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1482451200000,
            "dateFin": 1510444800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485189",
                        "id": "LEGISCTA000018535761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485199",
                        "id": "LEGISCTA000018535751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485223",
                        "id": "LEGISCTA000018535727",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485231",
                        "id": "LEGISCTA000018535721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-12-29",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000018535703",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000036294770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485255",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485253",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036294770",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail  &gt; Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail  &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033668653",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016, ces dispositions s'appliquent aux accords portant sur la dur\u00e9e du travail, les repos et les cong\u00e9s sign\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; Aux accords pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 2254-2 du code du travail sign\u00e9s depuis le 9 ao\u00fbt 2016. Pour ceux d'entre eux conclus ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai d'un mois mentionn\u00e9 au I de l'article D. 2232-6 du m\u00eame code court \u00e0 compter de la date de publication du m\u00eame d\u00e9cret. Conform\u00e9ment au II du m\u00eame article 2, lorsque la consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-21-1 et L. 2232-27 du code du travail porte sur un accord sign\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai de deux mois mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 2232-8 du m\u00eame code court \u00e0 compter du 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016, ces dispositions s'appliquent aux accords portant sur la dur\u00e9e du travail, les repos et les cong\u00e9s sign\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2017 ; Aux accords pr\u00e9vus \u00e0 l'article L. 2254-2 du code du travail sign\u00e9s depuis le 9 ao\u00fbt 2016. Pour ceux d'entre eux conclus ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai d'un mois mentionn\u00e9 au I de l'article D. 2232-6 du m\u00eame code court \u00e0 compter de la date de publication du m\u00eame d\u00e9cret.<br clear='none'/><br clear='none'/>Conform\u00e9ment au II du m\u00eame article 2, lorsque la consultation pr\u00e9vue aux articles L. 2232-21-1 et L. 2232-27 du code du travail porte sur un accord sign\u00e9 pr\u00e9alablement \u00e0 la publication dudit d\u00e9cret, le d\u00e9lai de deux mois mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 2232-8 du m\u00eame code court \u00e0 compter du 1er janvier 2017.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033665160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033666970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-22",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-20",
                    "dateDebutCible": "2016-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032452632",
                    "textTitle": "N\u00e9gociation dans les entreprises d\u00e9pourvues de ... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000032452675",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461628800000,
                    "dateDebut": 1448409600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033665160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033666972",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1797",
                    "datePubli": 1482364800000,
                    "dateDebut": 1482451200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837140",
                    "textTitle": "(Cadres) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837160",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837218",
                    "textTitle": "(Employ\u00e9s) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837238",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2232-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039726076",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-21-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031072473",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2232-27",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2232-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901715",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 49 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "KALIARTI000021648836",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024270840",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la n\u00e9gociation dans les entreprises d... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024270867",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1290643200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D132-2 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516700",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1482451200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033668653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1482451200000,
                    "dateFin": 1510444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036001368",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1510444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2232-8",
                "2232-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018535701",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018535701",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la consultation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2232-27, l'employeur, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s, fixe, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la signature de l'accord, les modalit\u00e9s d'organisation de la consultation qu'il notifie par \u00e9crit aux salari\u00e9s mandat\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p><br/>Pour la consultation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2232-27, l'employeur, apr\u00e8s avoir consult\u00e9 le ou les salari\u00e9s mandat\u00e9s, fixe, dans un d\u00e9lai de quinze jours \u00e0 compter de la signature de l'accord, les modalit\u00e9s d'organisation de la consultation qu'il notifie par \u00e9crit aux salari\u00e9s mandat\u00e9s.</p>",
            "num": "D2232-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1482451200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485189",
                        "id": "LEGISCTA000018535761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485199",
                        "id": "LEGISCTA000018535751",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485223",
                        "id": "LEGISCTA000018535727",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485231",
                        "id": "LEGISCTA000018535721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-12-29",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000018535703",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-12-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485253",
                        "id": "LEGISCTA000036294770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485255",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485253",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036294770",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. - Dispositions relatives \u00e0 l'approbation par les salari\u00e9s des accords n\u00e9goci\u00e9s par des salari\u00e9s mandat\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail  &gt; Titre III : Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail  &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 2 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 3 : D\u00e9rogations dans les entreprises d\u00e9pourvues de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018535701",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032452632",
                    "textTitle": "N\u00e9gociation dans les entreprises d\u00e9pourvues de ... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000032452675",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461628800000,
                    "dateDebut": 1448409600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033665160",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1797 du 20 d\u00e9cembre 2016 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033666972",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1797",
                    "datePubli": 1482364800000,
                    "dateDebut": 1482451200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837140",
                    "textTitle": "(Cadres) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837160",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028837218",
                    "textTitle": "(Employ\u00e9s) - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000028837238",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1385596800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2232-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2232-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039726076",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 49 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "49",
                    "articleId": "KALIARTI000021648836",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024270840",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la n\u00e9gociation dans les entreprises d... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000024270867",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1290643200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D132-2 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D132-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516700",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535701",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1482451200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033668653",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1482451200000,
                    "dateFin": 1510444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036001368",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1510444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2232-8",
                "2232-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}