{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006837879",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Commission des conservatoires botaniques nationaux est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la protection de la nature. Elle peut \u00e9mettre des avis et faire des propositions sur l'activit\u00e9 des conservatoires botaniques nationaux et l'organisation g\u00e9n\u00e9rale du r\u00e9seau. Elle instruit les demandes d'agr\u00e9ment en qualit\u00e9 de conservatoire botanique national qui lui sont soumises par le ministre, puis rend un avis sur ces demandes. Elle participe \u00e0 l'\u00e9laboration du cahier des charges des conservatoires botaniques nationaux et, \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 de la protection de la nature, en v\u00e9rifie l'application.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Commission des conservatoires botaniques nationaux est plac\u00e9e aupr\u00e8s du ministre charg\u00e9 de la protection de la nature. Elle peut \u00e9mettre des avis et faire des propositions sur l'activit\u00e9 des conservatoires botaniques nationaux et l'organisation g\u00e9n\u00e9rale du r\u00e9seau.<p></p><p></p>   Elle instruit les demandes d'agr\u00e9ment en qualit\u00e9 de conservatoire botanique national qui lui sont soumises par le ministre, puis rend un avis sur ces demandes.<p></p><p></p>   Elle participe \u00e0 l'\u00e9laboration du cahier des charges des conservatoires botaniques nationaux et, \u00e0 la demande du ministre charg\u00e9 de la protection de la nature, en v\u00e9rifie l'application.<p></p>",
            "num": "D416-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1533340800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2015-12-31",
                        "titre": "Livre IV : Faune et flore",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129033",
                        "id": "LEGISCTA000006129033",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Patrimoine naturel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129033",
                        "id": "LEGISCTA000031793274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2015-12-31",
                        "titre": "Titre Ier : Protection de la faune et de la flore",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143781",
                        "id": "LEGISCTA000006143781",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Protection du patrimoine naturel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143781",
                        "id": "LEGISCTA000031793272",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Conservatoires botaniques nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159400",
                        "id": "LEGISCTA000006159400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2018-08-04",
                        "titre": "Section 2 : Commission des conservatoires botaniques nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176888",
                        "id": "LEGISCTA000006176888",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837879",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176888",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176888",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Commission des conservatoires botaniques nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Patrimoine naturel &gt; Titre Ier : Protection du patrimoine naturel &gt; Chapitre VI : Conservatoires botaniques nationaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006837879",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-620 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Commission des conservatoires botaniques nationaux). D\u00e9cret n\u00b0 2014-589 du 6 juin 2014 article 1 : Les commissions consultatives sont renouvel\u00e9es pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter du 8 juin 2014 (Commission des conservatoires botaniques nationaux). Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-622 du 5 juin 2015, la Commission des conservatoires botaniques nationaux est renouvel\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter du 8 juin 2015 (8 juin 2016).",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-620 du 6 juin 2009 article 1 : Les dispositions r\u00e9glementaires instituant les commissions administratives \u00e0 caract\u00e8re consultatif dont la liste est annex\u00e9e au pr\u00e9sent d\u00e9cret sont prorog\u00e9es pour une dur\u00e9e de cinq ans (Commission des conservatoires botaniques nationaux).</p><p>D\u00e9cret n\u00b0 2014-589 du 6 juin 2014 article 1 : Les commissions consultatives sont renouvel\u00e9es pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter du 8 juin 2014 (Commission des conservatoires botaniques nationaux).</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'annexe 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-622 du 5 juin 2015, la Commission des conservatoires botaniques nationaux est renouvel\u00e9e pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 compter du 8 juin 2015 (8 juin 2016). <br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-935 du 2 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037277327",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-686 du 1er ao\u00fbt 2018 - art. 6",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037278704",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-03",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-01",
                    "dateDebutCible": "2018-08-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020703405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-620 du 6 juin 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000020703412",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-620",
                    "datePubli": 1244332800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030681344",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-622 du 5 juin 2015 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030699663",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-622",
                    "datePubli": 1433635200000,
                    "dateDebut": 1433721600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837879",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1533340800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D416-7",
                "416-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}