{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047775976",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du travailleur pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 4624-1-1 est assur\u00e9 par le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises de l'employeur principal, auquel adh\u00e8rent les autres employeurs au titre de ce travailleur. Le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises de l'employeur principal ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion des autres employeurs \u00e0 ce titre. En cas de cessation de la relation contractuelle entre le travailleur et l'employeur principal en cours d'ann\u00e9e, le suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du salari\u00e9 reste assur\u00e9 par le service de l'employeur principal jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e en cours.",
            "texteHtml": "<p>Le suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du travailleur pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 4624-1-1 est assur\u00e9 par le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises de l'employeur principal, auquel adh\u00e8rent les autres employeurs au titre de ce travailleur.</p><p></p><p> Le service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises de l'employeur principal ne peut s'opposer \u00e0 l'adh\u00e9sion des autres employeurs \u00e0 ce titre.</p><p></p><p> En cas de cessation de la relation contractuelle entre le travailleur et l'employeur principal en cours d'ann\u00e9e, le suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du salari\u00e9 reste assur\u00e9 par le service de l'employeur principal jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e en cours.</p>",
            "num": "D4624-62",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688256000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018488235",
                        "id": "LEGISCTA000018532924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492535",
                        "id": "LEGISCTA000018528828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "TITRE II : SERVICES DE SANT\u00c9 AU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000018528617",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2022-04-27",
                        "titre": "Titre II : Services de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000025280099",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018492751",
                        "id": "LEGISCTA000046340635",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2012-07-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Actions du m\u00e9decin du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493118",
                        "id": "LEGISCTA000018528264",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Actions et moyens des membres de l'\u00e9quipe pluridisciplinaire de sant\u00e9 au travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018493118",
                        "id": "LEGISCTA000025279758",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du travailleur occupant des emplois identiques en cas de pluralit\u00e9 d'employeurs\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047775964",
                        "id": "LEGISCTA000047775964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises charg\u00e9 du suivi mutualis\u00e9 de l'\u00e9tat de sant\u00e9 de ce travailleur\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047775972",
                        "id": "LEGISCTA000047775972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047775976",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047775972",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047775972",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises charg\u00e9 du suivi mutualis\u00e9 de l'\u00e9tat de sant\u00e9 de ce travailleur\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Quatri\u00e8me partie : Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail  &gt; Livre VI : Institutions et organismes de pr\u00e9vention  &gt; Titre II : Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail  &gt; Chapitre IV : Actions et moyens des membres de l'\u00e9quipe pluridisciplinaire de sant\u00e9 au travail &gt; Section 5 : Suivi de l'\u00e9tat de sant\u00e9 du travailleur occupant des emplois identiques en cas de pluralit\u00e9 d'employeurs\r\n &gt; Sous-section 2 : Service de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail interentreprises charg\u00e9 du suivi mutualis\u00e9 de l'\u00e9tat de sant\u00e9 de ce travailleur\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047775976",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047773015",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-547 du 30 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047775838",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-30",
                    "dateDebutCible": "2023-07-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047775976",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688256000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D4624-62",
                "4624-62"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}