{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038306542",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ministre charg\u00e9 des transports est l'autorit\u00e9 de l'Etat charg\u00e9e de veiller, pour la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche, \u00e0 la mise en place du r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 2271-1 . A ce titre, il b\u00e9n\u00e9ficie du concours des services du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 des douanes comp\u00e9tents au regard de ce r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9. Afin de garantir la coh\u00e9rence du niveau de s\u00fbret\u00e9 sur l'ensemble de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche, il coordonne les mesures mises en \u0153uvre par les pr\u00e9fets conform\u00e9ment aux missions qui leur sont d\u00e9volues par le III de l'article L. 2271-1 et par le pr\u00e9sent chapitre. Il s'assure, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la bonne articulation des dispositions prises en application du pr\u00e9sent chapitre avec celles prises au titre des plans particuliers assurant la protection des installations d'importance vitale, en application des dispositions du chapitre II du titre III du livre III de la premi\u00e8re partie du code de la d\u00e9fense.",
            "texteHtml": "<p>Le ministre charg\u00e9 des transports est l'autorit\u00e9 de l'Etat charg\u00e9e de veiller, pour la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche, \u00e0 la mise en place du r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023086525&idArticle=LEGIARTI000038101840&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2271-1</a>. </p><p>A ce titre, il b\u00e9n\u00e9ficie du concours des services du ministre de l'int\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 des douanes comp\u00e9tents au regard de ce r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9. </p><p>Afin de garantir la coh\u00e9rence du niveau de s\u00fbret\u00e9 sur l'ensemble de la partie fran\u00e7aise de la liaison fixe trans-Manche, il coordonne les mesures mises en \u0153uvre par les pr\u00e9fets conform\u00e9ment aux missions qui leur sont d\u00e9volues par le III de l'article L. 2271-1 et par le pr\u00e9sent chapitre. </p><p>Il s'assure, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la bonne articulation des dispositions prises en application du pr\u00e9sent chapitre avec celles prises au titre des plans particuliers assurant la protection des installations d'importance vitale, en application des dispositions du chapitre II du titre III du livre III de la premi\u00e8re partie du code de la d\u00e9fense.</p>",
            "num": "R2271-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577404800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2222-02-22",
                        "fin": "2019-07-12",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUIDE\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306514",
                        "id": "LEGISCTA000038306514",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUID\u00c9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306514",
                        "id": "LEGISCTA000038762985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2222-02-22",
                        "fin": "2019-07-12",
                        "titre": "Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUIDES\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306518",
                        "id": "LEGISCTA000038306518",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUID\u00c9S \n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306518",
                        "id": "LEGISCTA000038763068",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : S\u00dbRET\u00c9 DE LA LIAISON TRANS-MANCHE\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306532",
                        "id": "LEGISCTA000038306532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306534",
                        "id": "LEGISCTA000038306534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Principes de mise en \u0153uvre du r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038306540",
                        "id": "LEGISCTA000038306540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038306542",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038306540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038306540",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Principes de mise en \u0153uvre du r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9\n",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT FERROVIAIRE OU GUID\u00c9\n &gt; Livre II : INTEROP\u00c9RABILIT\u00c9, S\u00c9CURIT\u00c9, S\u00dbRET\u00c9 DES TRANSPORTS FERROVIAIRES OU GUID\u00c9S \n &gt; Titre VII : S\u00dbRET\u00c9 DE LA LIAISON TRANS-MANCHE\n &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : Principes de mise en \u0153uvre du r\u00e9gime de s\u00fbret\u00e9\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038306542",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-244 du 27 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur le m\u00eame jour que les dispositions des articles L. 2271-1 \u00e0 L. 2271-8 du code des transports. Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-78 du 6 f\u00e9vrier 2019, les dispositions des articles L. 2271-1 \u00e0 L. 2271-8 du code des transports entrent en vigueur \u00e0 la date du retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne sans accord fond\u00e9 sur l'article 50 du trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne. Aux termes du III de l\u2019article 116 de la loi n\u00b0 2019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 : Le titre VII du livre II de la deuxi\u00e8me partie du code des transports dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant de l'article 6 de l'ordonnance n\u00b0 2019-78 du 6 f\u00e9vrier 2019 pr\u00e9cit\u00e9e entre en vigueur le lendemain de la publication de la pr\u00e9sente loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-244 du 27 mars 2019, ces dispositions entrent en vigueur le m\u00eame jour que les dispositions des articles L. 2271-1 \u00e0 L. 2271-8 du code des transports.</p><p>Conform\u00e9ment au II de l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-78 du 6 f\u00e9vrier 2019, les dispositions des articles L. 2271-1 \u00e0 L. 2271-8 du code des transports entrent en vigueur \u00e0 la date du retrait du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne sans accord fond\u00e9 sur l'article 50 du trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne.</p><p>Aux termes du III de l\u2019article 116 de la loi n\u00b0 2019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 : Le titre VII du livre II de la deuxi\u00e8me partie du code des transports dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant de l'article 6 de l'ordonnance n\u00b0 2019-78 du 6 f\u00e9vrier 2019 pr\u00e9cit\u00e9e entre en vigueur le lendemain de la publication de la pr\u00e9sente loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038284369",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-244 du 27 mars 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038302512",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-03-29",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-27",
                    "dateDebutCible": "2019-03-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L2271-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2271-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038101840",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038306542",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577404800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2271-2",
                "2271-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}