{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046769697",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 233-1 ou celles ayant mis en \u0153uvre un syst\u00e8me de management de l'\u00e9nergie conforme au second alin\u00e9a de l'article L. 233-2 les exemptant des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 233-1 et qui demandent le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 122-8 sont soumises aux conditions pr\u00e9vues aux articles D. 122-20 \u00e0 D. 122-26-1.",
            "texteHtml": "<p>Les entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 233-1 ou celles ayant mis en \u0153uvre un syst\u00e8me de management de l'\u00e9nergie conforme au second alin\u00e9a de l'article L. 233-2 les exemptant des obligations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 233-1 et qui demandent le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 122-8 sont soumises aux conditions pr\u00e9vues aux articles D. 122-20 \u00e0 D. 122-26-1.</p>",
            "num": "D122-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1671667200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : L'ORGANISATION G\u00c9N\u00c9RALE DU SECTEUR DE L'\u00c9NERGIE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747287",
                        "id": "LEGISCTA000031747287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LES OBLIGATIONS DE SERVICE PUBLIC ET LA PROTECTION DES CONSOMMATEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747441",
                        "id": "LEGISCTA000031747441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : La protection des consommateurs d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747557",
                        "id": "LEGISCTA000031747557",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Aide en faveur des entreprises expos\u00e9es \u00e0 un risque significatif de fuite de carbone en raison des co\u00fbts du syst\u00e8me d'\u00e9change de quotas d'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre r\u00e9percut\u00e9s sur les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033032652",
                        "id": "LEGISCTA000033032652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-13",
                        "fin": "2022-12-22",
                        "titre": "Sous-section 2 : Modalit\u00e9s de versement de l'aide et d'instruction des demandes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033032678",
                        "id": "LEGISCTA000033032678",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-12-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions applicables aux entreprises demandant le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide (Articles D. 122-19 \u00e0 D. 122-21)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033032678",
                        "id": "LEGISCTA000046770534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046769697",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033032678",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046770534",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Conditions applicables aux entreprises demandant le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide (Articles D. 122-19 \u00e0 D. 122-21)",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; LIVRE IER : L'ORGANISATION G\u00c9N\u00c9RALE DU SECTEUR DE L'\u00c9NERGIE &gt; TITRE II : LES OBLIGATIONS DE SERVICE PUBLIC ET LA PROTECTION DES CONSOMMATEURS &gt; Chapitre II : La protection des consommateurs d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz &gt; Section 2 : Aide en faveur des entreprises expos\u00e9es \u00e0 un risque significatif de fuite de carbone en raison des co\u00fbts du syst\u00e8me d'\u00e9change de quotas d'\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre r\u00e9percut\u00e9s sur les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \r\n\r\n &gt; Sous-section 2 : Conditions applicables aux entreprises demandant le b\u00e9n\u00e9fice de l'aide (Articles D. 122-19 \u00e0 D. 122-21)",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046769697",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046767979",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1591 du 20 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046768833",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-20",
                    "dateDebutCible": "2022-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046769697",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1671667200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D122-19",
                "122-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}