{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022963155",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'inscription d'une cr\u00e9ance au plan et l'acceptation par le cr\u00e9ancier de d\u00e9lais, remises ou conversions en titres donnant ou pouvant donner acc\u00e8s au capital  ne pr\u00e9jugent pas l'admission d\u00e9finitive de la cr\u00e9ance au passif. Lorsque le mandataire judiciaire a propos\u00e9 l'admission d'une cr\u00e9ance et que le juge-commissaire n'a \u00e9t\u00e9 saisi d'aucune contestation sur tout ou partie de cette cr\u00e9ance, les versements y aff\u00e9rents sont effectu\u00e9s \u00e0 titre provisionnel d\u00e8s que la d\u00e9cision arr\u00eatant le plan est devenue d\u00e9finitive, \u00e0 condition que cette d\u00e9cision le pr\u00e9voie. Les sommes \u00e0 r\u00e9partir correspondant aux cr\u00e9ances litigieuses ne sont vers\u00e9es qu'\u00e0 compter de l'admission d\u00e9finitive de ces cr\u00e9ances au passif. Toutefois, la juridiction saisie du litige peut d\u00e9cider que le cr\u00e9ancier participera \u00e0 titre provisionnel, en tout ou partie, aux r\u00e9partitions faites avant l'admission d\u00e9finitive. Sauf disposition l\u00e9gislative contraire, les paiements pr\u00e9vus par le plan sont portables. Le tribunal fixe les modalit\u00e9s du paiement des dividendes arr\u00eat\u00e9s par le plan. Les dividendes sont pay\u00e9s entre les mains du commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, qui proc\u00e8de \u00e0 leur r\u00e9partition. Lorsque la bonne ex\u00e9cution du plan le requiert au regard de la nature particuli\u00e8re des paiements \u00e0 effectuer, le tribunal peut, par d\u00e9cision sp\u00e9cialement motiv\u00e9e et apr\u00e8s avis du minist\u00e8re public, autoriser le commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, sous sa responsabilit\u00e9, \u00e0 r\u00e9gler les cr\u00e9anciers par l'interm\u00e9diaire d'un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour effectuer des paiements de masse en num\u00e9raire ou en valeurs mobili\u00e8res.",
            "texteHtml": "<p>   L'inscription d'une cr\u00e9ance au plan et l'acceptation par le cr\u00e9ancier de d\u00e9lais, remises ou conversions en titres donnant ou pouvant donner acc\u00e8s au capital  ne pr\u00e9jugent pas l'admission d\u00e9finitive de la cr\u00e9ance au passif.</p><p></p><p>Lorsque le mandataire judiciaire a propos\u00e9 l'admission d'une cr\u00e9ance et que le juge-commissaire n'a \u00e9t\u00e9 saisi d'aucune contestation sur tout ou partie de cette cr\u00e9ance, les versements y aff\u00e9rents sont effectu\u00e9s \u00e0 titre provisionnel d\u00e8s que la d\u00e9cision arr\u00eatant le plan est devenue d\u00e9finitive, \u00e0 condition que cette d\u00e9cision le pr\u00e9voie. <br/></p><p></p><p>   Les sommes \u00e0 r\u00e9partir correspondant aux cr\u00e9ances litigieuses ne sont vers\u00e9es qu'\u00e0 compter de l'admission d\u00e9finitive de ces cr\u00e9ances au passif. Toutefois, la juridiction saisie du litige peut d\u00e9cider que le cr\u00e9ancier participera \u00e0 titre provisionnel, en tout ou partie, aux r\u00e9partitions faites avant l'admission d\u00e9finitive.</p><p></p><p>   Sauf disposition l\u00e9gislative contraire, les paiements pr\u00e9vus par le plan sont portables.</p><p></p><p>   Le tribunal fixe les modalit\u00e9s du paiement des dividendes arr\u00eat\u00e9s par le plan. Les dividendes sont pay\u00e9s entre les mains du commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, qui proc\u00e8de \u00e0 leur r\u00e9partition. Lorsque la bonne ex\u00e9cution du plan le requiert au regard de la nature particuli\u00e8re des paiements \u00e0 effectuer, le tribunal peut, par d\u00e9cision sp\u00e9cialement motiv\u00e9e et apr\u00e8s avis du minist\u00e8re public, autoriser le commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, sous sa responsabilit\u00e9, \u00e0 r\u00e9gler les cr\u00e9anciers par l'interm\u00e9diaire d'un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour effectuer des paiements de masse en num\u00e9raire ou en valeurs mobili\u00e8res. </p><p></p>",
            "num": "L626-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1287878400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113743",
                        "id": "LEGISCTA000006113743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : De la sauvegarde.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133197",
                        "id": "LEGISCTA000006133197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Du plan de sauvegarde.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146110",
                        "id": "LEGISCTA000006146110",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161366",
                        "id": "LEGISCTA000006161366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006238011",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161366",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161366",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; TITRE II : De la sauvegarde. &gt; Chapitre VI : Du plan de sauvegarde. &gt; Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022963155",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 57 de la loi n\u00b0 2010-1249 du 22 octobre 2010, le I est applicable aux proc\u00e9dures de sauvegarde et de redressement judiciaire ouvertes \u00e0 compter du premier jour du cinqui\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente loi (1er mars 2011).",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 57 de la loi n\u00b0 2010-1249 du 22 octobre 2010, le I est applicable aux proc\u00e9dures de sauvegarde et de redressement judiciaire ouvertes \u00e0 compter du premier jour du cinqui\u00e8me mois suivant la publication de la pr\u00e9sente loi (1er mars 2011).<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2000-912 du 18 septembre 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2003-7 du 3 janvier 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595061",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-04",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022940663",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1249 du 22 octobre 2010 - art. 58 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000022942937",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-10-23",
                    "dateSignaTexte": "2010-10-22",
                    "dateDebutCible": "2010-10-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. L621-79 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L621-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235859",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006238011",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1287878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022963155",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287878400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L626-21",
                "626-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006238011",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006238011",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'inscription d'une cr\u00e9ance au plan et l'octroi de d\u00e9lais ou remises par le cr\u00e9ancier ne pr\u00e9jugent pas l'admission d\u00e9finitive de la cr\u00e9ance au passif. Les sommes \u00e0 r\u00e9partir correspondant aux cr\u00e9ances litigieuses ne sont vers\u00e9es qu'\u00e0 compter de l'admission d\u00e9finitive de ces cr\u00e9ances au passif. Toutefois, la juridiction saisie du litige peut d\u00e9cider que le cr\u00e9ancier participera \u00e0 titre provisionnel, en tout ou partie, aux r\u00e9partitions faites avant l'admission d\u00e9finitive. Sauf disposition l\u00e9gislative contraire, les paiements pr\u00e9vus par le plan sont portables. Le tribunal fixe les modalit\u00e9s du paiement des dividendes arr\u00eat\u00e9s par le plan. Les dividendes sont pay\u00e9s entre les mains du commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, qui proc\u00e8de \u00e0 leur r\u00e9partition.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'inscription d'une cr\u00e9ance au plan et l'octroi de d\u00e9lais ou remises par le cr\u00e9ancier ne pr\u00e9jugent pas l'admission d\u00e9finitive de la cr\u00e9ance au passif.<p></p><p></p>   Les sommes \u00e0 r\u00e9partir correspondant aux cr\u00e9ances litigieuses ne sont vers\u00e9es qu'\u00e0 compter de l'admission d\u00e9finitive de ces cr\u00e9ances au passif. Toutefois, la juridiction saisie du litige peut d\u00e9cider que le cr\u00e9ancier participera \u00e0 titre provisionnel, en tout ou partie, aux r\u00e9partitions faites avant l'admission d\u00e9finitive.<p></p><p></p>   Sauf disposition l\u00e9gislative contraire, les paiements pr\u00e9vus par le plan sont portables.<p></p><p></p>   Le tribunal fixe les modalit\u00e9s du paiement des dividendes arr\u00eat\u00e9s par le plan. Les dividendes sont pay\u00e9s entre les mains du commissaire \u00e0 l'ex\u00e9cution du plan, qui proc\u00e8de \u00e0 leur r\u00e9partition.<p></p>",
            "num": "L626-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1136073600000,
            "dateFin": 1287878400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 558337,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083281",
                        "id": "LEGISCTA000006083281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113743",
                        "id": "LEGISCTA000006113743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : De la sauvegarde.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133197",
                        "id": "LEGISCTA000006133197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Du plan de sauvegarde.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146110",
                        "id": "LEGISCTA000006146110",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161366",
                        "id": "LEGISCTA000006161366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006238011",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161366",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161366",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : Des difficult\u00e9s des entreprises. &gt; TITRE II : De la sauvegarde. &gt; Chapitre VI : Du plan de sauvegarde. &gt; Section 2 : Du jugement arr\u00eatant le plan et de l'ex\u00e9cution du plan.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006238011",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-912 2000-09-18",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595061",
                    "textTitle": "Loi 2003-7 2003-01-03 art. 50 I (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000595061",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-01-04",
                    "dateSignaTexte": "2003-01-03",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000632645",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-845 du 26 juillet 2005 - art. 1 (V) JORF 27 juillet 2005 en vigueur le 1er janvier 2006 sous r\u00e9serve art. 190",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006520410",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-26",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000632645",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-845 du 26 juillet 2005 - art. 75 () JORF 27 juillet 2005 en vigueur le 1er janvier 2006 sous r\u00e9serve art. 190",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "75",
                    "articleId": "LEGIARTI000006520852",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-26",
                    "dateDebutCible": "2006-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. L621-79 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L621-79",
                    "articleId": "LEGIARTI000006235859",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006238011",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1136073600000,
                    "dateFin": 1287878400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022963155",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1287878400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L626-21",
                "626-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}