{
    "cid": "LEGIARTI000033818951",
    "num": "D251-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770694",
                        "id": "LEGISCTA000033770694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : CARTES D'INVALIDIT\u00c9 ET R\u00c9DUCTIONS SUR LES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818943",
                        "id": "LEGISCTA000033818943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818945",
                        "id": "LEGISCTA000033818945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039807330",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037779606",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000037784020",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599120516068,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544227200000,
                    "dateDebut": 1544313600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039296425",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2019 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039302944",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599120516069,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1572480000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039698577",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1522 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039806750",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "D251-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La carte d'invalidit\u00e9 des titulaires d'une pension du pr\u00e9sent code d'au moins 85 % ou d'un taux moindre mais assortie des allocations aux grands mutil\u00e9s, porte une double barre rouge lorsque les affections pensionn\u00e9es justifient la pr\u00e9sence d'un accompagnateur lors de leurs d\u00e9placements. Elle est attribu\u00e9e apr\u00e8s un examen m\u00e9dical destin\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier la n\u00e9cessit\u00e9 d'accompagnement mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a. Les entreprises ferroviaires accordent au titulaire de cette carte et \u00e0 son accompagnateur une r\u00e9duction de 75 % sur leurs tarifs. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre d\u00e9termine les conditions dans lesquelles la carte est attribu\u00e9e, sans examen m\u00e9dical, aux invalides atteints d'affections nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>La carte d'invalidit\u00e9 des titulaires d'une pension du pr\u00e9sent code d'au moins 85 % ou d'un taux moindre mais assortie des allocations aux grands mutil\u00e9s, porte une double barre rouge lorsque les affections pensionn\u00e9es justifient la pr\u00e9sence d'un accompagnateur lors de leurs d\u00e9placements.</p><p>Elle est attribu\u00e9e apr\u00e8s un examen m\u00e9dical destin\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier la n\u00e9cessit\u00e9 d'accompagnement mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a.</p><p>Les entreprises ferroviaires accordent au titulaire de cette carte et \u00e0 son accompagnateur une r\u00e9duction de 75 % sur leurs tarifs.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre d\u00e9termine les conditions dans lesquelles la carte est attribu\u00e9e, sans examen m\u00e9dical, aux invalides atteints d'affections nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : DROITS ANNEXES \u00c0 LA PENSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770694",
                        "id": "LEGISCTA000033770694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : CARTES D'INVALIDIT\u00c9 ET R\u00c9DUCTIONS SUR LES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818943",
                        "id": "LEGISCTA000033818943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033818945",
                        "id": "LEGISCTA000033818945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033818951",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037779606",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2018 - art. 35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000037784020",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599128231828,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1544227200000,
                    "dateDebut": 1544313600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039296425",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2019 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039302944",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599128231828,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1572480000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "D251-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La carte d'invalidit\u00e9 des titulaires d'une pension du pr\u00e9sent code d'au moins 85 % ou d'un taux moindre mais assortie des allocations aux grands mutil\u00e9s, porte une double barre rouge lorsque les affections pensionn\u00e9es justifient la pr\u00e9sence d'un accompagnateur lors de leurs d\u00e9placements. Elle est attribu\u00e9e apr\u00e8s un examen m\u00e9dical destin\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier la n\u00e9cessit\u00e9 d'accompagnement mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a. La carte \u00e0 double barre rouge ouvre droit \u00e0 une r\u00e9duction de 75 % des tarifs de SNCF Mobilit\u00e9s pour le titulaire et pour l'accompagnateur. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre d\u00e9termine les conditions dans lesquelles la carte est attribu\u00e9e, sans examen m\u00e9dical, aux invalides atteints d'affections nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>La carte d'invalidit\u00e9 des titulaires d'une pension du pr\u00e9sent code d'au moins 85 % ou d'un taux moindre mais assortie des allocations aux grands mutil\u00e9s, porte une double barre rouge lorsque les affections pensionn\u00e9es justifient la pr\u00e9sence d'un accompagnateur lors de leurs d\u00e9placements.</p><p>Elle est attribu\u00e9e apr\u00e8s un examen m\u00e9dical destin\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier la n\u00e9cessit\u00e9 d'accompagnement mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a.</p><p>La carte \u00e0 double barre rouge ouvre droit \u00e0 une r\u00e9duction de 75 % des tarifs de SNCF Mobilit\u00e9s pour le titulaire et pour l'accompagnateur.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre d\u00e9termine les conditions dans lesquelles la carte est attribu\u00e9e, sans examen m\u00e9dical, aux invalides atteints d'affections nomm\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9es.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}