{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047466121",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - A l'issue de l'intervention constat\u00e9e par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article R. 242-10, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article R. 242-9 sont conserv\u00e9es sur un support informatique s\u00e9curis\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 des m\u00eames autorit\u00e9s sans que nul n'y ait acc\u00e8s sous r\u00e9serve des dispositions des II et III. II. - A l'issue de l'intervention et au plus tard dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de la fin de celle-ci, les personnels mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du I de l'article R. 242-10 suppriment les images de l'int\u00e9rieur des domiciles et, de fa\u00e7on sp\u00e9cifique, leurs entr\u00e9es lorsque l'interruption de l'enregistrement n'a pu avoir lieu compte tenu des circonstances de l'intervention, sauf pour les besoins d'un signalement \u00e0 l'autorit\u00e9 judiciaire. III. - Les donn\u00e9es n'ayant pas fait l'objet de la suppression mentionn\u00e9e au II sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de sept jours \u00e0 compter de la fin du d\u00e9ploiement du dispositif, sans que nul ne puisse y avoir acc\u00e8s, sauf pour les besoins d'un signalement \u00e0 l'autorit\u00e9 judiciaire. Au terme de ce d\u00e9lai, ces donn\u00e9es seront effac\u00e9es, \u00e0 l'exception de celles conserv\u00e9es pour \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation. IV. - Les donn\u00e9es utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation sont anonymis\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I. - A l'issue de l'intervention constat\u00e9e par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du I de l'article R. 242-10, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au I de l'article R. 242-9 sont conserv\u00e9es sur un support informatique s\u00e9curis\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 des m\u00eames autorit\u00e9s sans que nul n'y ait acc\u00e8s sous r\u00e9serve des dispositions des II et III.</p><p></p><p> II. - A l'issue de l'intervention et au plus tard dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures \u00e0 compter de la fin de celle-ci, les personnels mentionn\u00e9s aux 2\u00b0 et 3\u00b0 du I de l'article R. 242-10 suppriment les images de l'int\u00e9rieur des domiciles et, de fa\u00e7on sp\u00e9cifique, leurs entr\u00e9es lorsque l'interruption de l'enregistrement n'a pu avoir lieu compte tenu des circonstances de l'intervention, sauf pour les besoins d'un signalement \u00e0 l'autorit\u00e9 judiciaire.</p><p></p><p> III. - Les donn\u00e9es n'ayant pas fait l'objet de la suppression mentionn\u00e9e au II sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e maximale de sept jours \u00e0 compter de la fin du d\u00e9ploiement du dispositif, sans que nul ne puisse y avoir acc\u00e8s, sauf pour les besoins d'un signalement \u00e0 l'autorit\u00e9 judiciaire. Au terme de ce d\u00e9lai, ces donn\u00e9es seront effac\u00e9es, \u00e0 l'exception de celles conserv\u00e9es pour \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation.</p><p></p><p> IV. - Les donn\u00e9es utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation sont anonymis\u00e9es.</p>",
            "num": "R242-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1682035200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cam\u00e9ras install\u00e9es sur des a\u00e9ronefs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285330",
                        "id": "LEGISCTA000045689457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9alisation des op\u00e9rations mat\u00e9rielles  n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en place des interceptions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285340",
                        "id": "LEGISCTA000028287179",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-04-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Traitements d'images au moyen de dispositifs de captation install\u00e9s sur des a\u00e9ronefs mis en \u0153uvre par les services de la police nationale, de la gendarmerie nationale, des douanes et par les militaires des arm\u00e9es d\u00e9ploy\u00e9s sur le territoire national dans le cadre des r\u00e9quisitions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1321-1 du code de la d\u00e9fense ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285340",
                        "id": "LEGISCTA000047468465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047466121",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285340",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047468465",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Traitements d'images au moyen de dispositifs de captation install\u00e9s sur des a\u00e9ronefs mis en \u0153uvre par les services de la police nationale, de la gendarmerie nationale, des douanes et par les militaires des arm\u00e9es d\u00e9ploy\u00e9s sur le territoire national dans le cadre des r\u00e9quisitions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1321-1 du code de la d\u00e9fense ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES &gt; Chapitre II : Cam\u00e9ras install\u00e9es sur des a\u00e9ronefs &gt; Section 2 : Traitements d'images au moyen de dispositifs de captation install\u00e9s sur des a\u00e9ronefs mis en \u0153uvre par les services de la police nationale, de la gendarmerie nationale, des douanes et par les militaires des arm\u00e9es d\u00e9ploy\u00e9s sur le territoire national dans le cadre des r\u00e9quisitions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 1321-1 du code de la d\u00e9fense ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047466121",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047464659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-283 du 19 avril 2023 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047465751",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-04-20",
                    "dateSignaTexte": "2023-04-19",
                    "dateDebutCible": "2023-04-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047466121",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1682035200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R242-11",
                "242-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}