{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043507567",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9 de formation est de droit pour effectuer un stage ou suivre une session de formation          r\u00e9pondant aux crit\u00e8res fix\u00e9s \u00e0 l'article R. 3123-9. Il peut, cependant, \u00eatre refus\u00e9 si les n\u00e9cessit\u00e9s du fonctionnement du service s'y opposent. Les d\u00e9cisions qui rejettent les demandes de cong\u00e9s de formation doivent \u00eatre communiqu\u00e9es avec leur motif \u00e0 la commission administrative paritaire au cours de la r\u00e9union qui suit cette d\u00e9cision. Si le fonctionnaire renouvelle sa demande \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s la notification d'un premier refus, un nouveau refus ne peut lui \u00eatre oppos\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>Le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9 de formation est de droit pour effectuer un stage ou suivre une session de formation          r\u00e9pondant aux crit\u00e8res fix\u00e9s \u00e0 l'article R. 3123-9. <p></p><p></p>Il peut, cependant, \u00eatre refus\u00e9 si les n\u00e9cessit\u00e9s du fonctionnement du service s'y opposent. <p></p><p></p>Les d\u00e9cisions qui rejettent les demandes de cong\u00e9s de formation doivent \u00eatre communiqu\u00e9es avec leur motif \u00e0 la commission administrative paritaire au cours de la r\u00e9union qui suit cette d\u00e9cision. <p></p><p></p>Si le fonctionnaire renouvelle sa demande \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s la notification d'un premier refus, un nouveau refus ne peut lui \u00eatre oppos\u00e9.<p></p>",
            "num": "R3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1640995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : LE D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116659",
                        "id": "LEGISCTA000006116659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DU D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135552",
                        "id": "LEGISCTA000006135552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DU D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149430",
                        "id": "LEGISCTA000006149430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Conditions d'exercice des mandats d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165026",
                        "id": "LEGISCTA000006165026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181530",
                        "id": "LEGISCTA000006181530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192738",
                        "id": "LEGISCTA000006192738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397267",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192738",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192738",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TROISIEME PARTIE : LE D\u00c9PARTEMENT &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DU D\u00c9PARTEMENT &gt; TITRE II : ORGANES DU D\u00c9PARTEMENT &gt; CHAPITRE III : Conditions d'exercice des mandats d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Droit \u00e0 la formation &gt; Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043507567",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-596 du 14 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-596 du 14 mai 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043502113",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-596 du 14 mai 2021 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000043504249",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-05-16",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-14",
                    "dateDebutCible": "2021-05-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000528447",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1208 1992-11-16, art 11 : ecqc le d\u00e9partement : ecqc les fonctionnaires",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000528447",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397267",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043507567",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397267",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397267",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9 de formation est de droit pour effectuer un stage ou suivre une session de formation dans un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l'int\u00e9rieur. Il peut, cependant, \u00eatre refus\u00e9 si les n\u00e9cessit\u00e9s du fonctionnement du service s'y opposent. Les d\u00e9cisions qui rejettent les demandes de cong\u00e9s de formation doivent \u00eatre communiqu\u00e9es avec leur motif \u00e0 la commission administrative paritaire au cours de la r\u00e9union qui suit cette d\u00e9cision. Si le fonctionnaire renouvelle sa demande \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s la notification d'un premier refus, un nouveau refus ne peut lui \u00eatre oppos\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le b\u00e9n\u00e9fice du cong\u00e9 de formation est de droit pour effectuer un stage ou suivre une session de formation dans un organisme agr\u00e9\u00e9 par le ministre de l'int\u00e9rieur.<p></p><p></p>   Il peut, cependant, \u00eatre refus\u00e9 si les n\u00e9cessit\u00e9s du fonctionnement du service s'y opposent.<p></p><p></p>   Les d\u00e9cisions qui rejettent les demandes de cong\u00e9s de formation doivent \u00eatre communiqu\u00e9es avec leur motif \u00e0 la commission administrative paritaire au cours de la r\u00e9union qui suit cette d\u00e9cision.<p></p><p></p>   Si le fonctionnaire renouvelle sa demande \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de quatre mois apr\u00e8s la notification d'un premier refus, un nouveau refus ne peut lui \u00eatre oppos\u00e9.<p></p>",
            "num": "R3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1640995200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : LE D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116659",
                        "id": "LEGISCTA000006116659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DU D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135552",
                        "id": "LEGISCTA000006135552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DU D\u00c9PARTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149430",
                        "id": "LEGISCTA000006149430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Conditions d'exercice des mandats d\u00e9partementaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165026",
                        "id": "LEGISCTA000006165026",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181530",
                        "id": "LEGISCTA000006181530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192738",
                        "id": "LEGISCTA000006192738",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397267",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192738",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192738",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; TROISIEME PARTIE : LE D\u00c9PARTEMENT &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DU D\u00c9PARTEMENT &gt; TITRE II : ORGANES DU D\u00c9PARTEMENT &gt; CHAPITRE III : Conditions d'exercice des mandats d\u00e9partementaux &gt; Section 2 : Droit \u00e0 la formation &gt; Sous-section 3 : Dispositions applicables aux \u00e9lus ayant qualit\u00e9 d'agents publics (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397267",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000528447",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1208 1992-11-16, art 11 : ecqc le d\u00e9partement : ecqc les fonctionnaires",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000528447",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397267",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1640995200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043507567",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1640995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}