{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044569929",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des efforts s\u00e9rieux de r\u00e9insertion et de la bonne conduite des condamn\u00e9s. Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, les personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande peuvent exercer une activit\u00e9 professionnelle ou b\u00e9n\u00e9ficier d'une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale ou d'une validation des acquis de l'exp\u00e9rience, dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions du code p\u00e9nitentiaire.",
            "texteHtml": "<p>Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des efforts s\u00e9rieux de r\u00e9insertion et de la bonne conduite des condamn\u00e9s.<br/><br/>\nAu sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, les personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande peuvent exercer une activit\u00e9 professionnelle ou b\u00e9n\u00e9ficier d'une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale ou d'une validation des acquis de l'exp\u00e9rience, dans les conditions pr\u00e9vues par les dispositions du code p\u00e9nitentiaire.</p>",
            "num": "717-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 773082,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138143",
                        "id": "LEGISCTA000006138143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151943",
                        "id": "LEGISCTA000006151943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167531",
                        "id": "LEGISCTA000006167531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006578015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9 &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044569929",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au XI de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 et \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2022-478 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2022.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au XI de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 et \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2022-478 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 19",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549055",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045470750",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-478 du 30 mars 2022 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000045475798",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-04-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020527456",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-420 du 15 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020527456",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-420",
                    "datePubli": 1239926400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027547377",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027547365",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675642",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1277 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033287856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1277",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1477094400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039682067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1463 du 26 d\u00e9cembre 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045950443",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1463",
                    "datePubli": 1577491200000,
                    "dateDebut": 1655942400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045464505",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0A-2022-5 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045464506",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "A-2022-5",
                    "datePubli": 1648944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 937 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "937",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D103 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D103",
                    "articleId": "LEGIARTI000020529700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1240012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D432-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033699670",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L412-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479940",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L413-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L413-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045479870",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577940",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577944",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578015",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1134432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1134432000000,
                    "dateFin": 1259193600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021330077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044569929",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "717-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021330077",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021330077",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s. Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle, une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande. Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail (1). Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire. La r\u00e9mun\u00e9ration du travail des personnes d\u00e9tenues ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 un taux horaire fix\u00e9 par d\u00e9cret et index\u00e9 sur le salaire minimum de croissance d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 3231-2 du code du travail. Ce taux peut varier en fonction du r\u00e9gime sous lequel les personnes d\u00e9tenues sont employ\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s. </p><p>Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle, une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande. </p><p>Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail (1). Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. </p><p>Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire. </p><p>La r\u00e9mun\u00e9ration du travail des personnes d\u00e9tenues ne peut \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 un taux horaire fix\u00e9 par d\u00e9cret et index\u00e9 sur le salaire minimum de croissance d\u00e9fini \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902832&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 3231-2</a> du code du travail. Ce taux peut varier en fonction du r\u00e9gime sous lequel les personnes d\u00e9tenues sont employ\u00e9es.</p>",
            "num": "717-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1259193600000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 773082,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138143",
                        "id": "LEGISCTA000006138143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151943",
                        "id": "LEGISCTA000006151943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167531",
                        "id": "LEGISCTA000006167531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006578015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9 &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021330077",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021312171",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-1436\n du 24 novembre 2009 - art. 32",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000021329611",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-24",
                    "dateDebutCible": "2009-11-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020527456",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-420 du 15 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020527456",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-420",
                    "datePubli": 1239926400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027547377",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027547365",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675642",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1277 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033287856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1277",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1477094400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039682067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1463 du 26 d\u00e9cembre 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045950443",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1463",
                    "datePubli": 1577491200000,
                    "dateDebut": 1655942400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045464505",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0A-2022-5 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045464506",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "A-2022-5",
                    "datePubli": 1648944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 937 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "937",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D103 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D103",
                    "articleId": "LEGIARTI000020529700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1240012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D432-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033699670",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3231-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3231-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902832",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577940",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577944",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578015",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1134432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1134432000000,
                    "dateFin": 1259193600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021330077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044569929",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "717-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006578016",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006578016",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s. Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle, une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande. Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s.<p></p><p></p>   Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle, une formation professionnelle ou g\u00e9n\u00e9rale aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui en font la demande.<p></p><p></p>   Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires.<p></p><p></p>   Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.<p></p>",
            "num": "717-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1134432000000,
            "dateFin": 1259193600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 773082,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138143",
                        "id": "LEGISCTA000006138143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151943",
                        "id": "LEGISCTA000006151943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167531",
                        "id": "LEGISCTA000006167531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006578015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9 &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006578016",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1296 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000786845",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-1549 du 12 d\u00e9cembre 2005 - art. 9 () JORF 13 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494572",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-12",
                    "dateDebutCible": "2005-12-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020527456",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-420 du 15 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020527456",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-420",
                    "datePubli": 1239926400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027547377",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027547365",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675642",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1277 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033287856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1277",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1477094400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039682067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1463 du 26 d\u00e9cembre 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045950443",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1463",
                    "datePubli": 1577491200000,
                    "dateDebut": 1655942400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045464505",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0A-2022-5 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045464506",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "A-2022-5",
                    "datePubli": 1648944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 937 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "937",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D103 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D103",
                    "articleId": "LEGIARTI000020529700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1240012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D432-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033699670",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577940",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577944",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578015",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1134432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1134432000000,
                    "dateFin": 1259193600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021330077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044569929",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "717-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006578015",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006578015",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s. Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui le souhaitent. Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les activit\u00e9s de travail et de formation professionnelle sont prises en compte pour l'appr\u00e9ciation des gages de r\u00e9insertion et de bonne conduite des condamn\u00e9s.<p></p><p></p>   Au sein des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires, toutes dispositions sont prises pour assurer une activit\u00e9 professionnelle aux personnes incarc\u00e9r\u00e9es qui le souhaitent.<p></p><p></p>   Les relations de travail des personnes incarc\u00e9r\u00e9es ne font pas l'objet d'un contrat de travail. Il peut \u00eatre d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 cette r\u00e8gle pour les activit\u00e9s exerc\u00e9es \u00e0 l'ext\u00e9rieur des \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires.<p></p><p></p>   Les r\u00e8gles relatives \u00e0 la r\u00e9partition des produits du travail des d\u00e9tenus sont fix\u00e9es par d\u00e9cret. Le produit du travail des d\u00e9tenus ne peut faire l'objet d'aucun pr\u00e9l\u00e8vement pour frais d'entretien en \u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire.<p></p>",
            "num": "717-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1104537600000,
            "dateFin": 1134432000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 730133,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121331",
                        "id": "LEGISCTA000006121331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138143",
                        "id": "LEGISCTA000006138143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151943",
                        "id": "LEGISCTA000006151943",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1997-12-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167531",
                        "id": "LEGISCTA000006167531",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006578015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006167531",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre II : De l'ex\u00e9cution des peines privatives de libert\u00e9 &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006578015",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1296 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249995",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-204 du 9 mars 2004 - art. 168 () JORF 10 mars 2004 en vigueur le 1er janvier 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "168",
                    "articleId": "LEGIARTI000006494448",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-03-10",
                    "dateSignaTexte": "2004-03-09",
                    "dateDebutCible": "2004-03-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020527456",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-420 du 15 avril 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020527456",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2009-420",
                    "datePubli": 1239926400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027547377",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027547364",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02013-320/321 QPC  du 14 juin 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027547365",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-320/321 QPC",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029675642",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1277 du 23 octobre 2014 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033287856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1277",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1477094400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034016252",
                    "textTitle": "Avis du 22 d\u00e9cembre 2016 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000034016253",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486598400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039682067",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1463 du 26 d\u00e9cembre 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045950443",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1463",
                    "datePubli": 1577491200000,
                    "dateDebut": 1655942400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045464505",
                    "textTitle": "Avis n\u00b0A-2022-5 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000045464506",
                    "natureText": "AVIS",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "A-2022-5",
                    "datePubli": 1648944000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 937 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "937",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569966",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D103 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D103",
                    "articleId": "LEGIARTI000020529700",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1240012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D432-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D432-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033699670",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577940",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. 720 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "720",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577944",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578015",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1134432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006578016",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1134432000000,
                    "dateFin": 1259193600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021330077",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1259193600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044569929",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "717-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}