{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027859468",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure devant la cour est gratuite et sans frais.",
            "texteHtml": "<p>La proc\u00e9dure devant la cour est gratuite et sans frais. </p>",
            "num": "R733-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1376870400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2008-07-18",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMISSION DES RECOURS DES R\u00c9FUGI\u00c9S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000006134442",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000019208308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Examen des recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147856",
                        "id": "LEGISCTA000006147856",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163307",
                        "id": "LEGISCTA000006163307",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335976",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027859468",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027845620",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-751\n du 16 ao\u00fbt 2013 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027849420",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-16",
                    "dateDebutCible": "2013-08-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R532-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806446",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335976",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1216339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019208346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1216339200000,
                    "dateFin": 1376870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027859468",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376870400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R733-2",
                "733-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019208346",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019208346",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure devant la cour est gratuite et sans frais.",
            "texteHtml": "<p></p>La proc\u00e9dure devant la cour est gratuite et sans frais.<p></p><p></p>",
            "num": "R733-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1216339200000,
            "dateFin": 1376870400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2008-07-18",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMISSION DES RECOURS DES R\u00c9FUGI\u00c9S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000006134442",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000019208308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Examen des recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147856",
                        "id": "LEGISCTA000006147856",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163307",
                        "id": "LEGISCTA000006163307",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335976",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Chapitre III : Examen des recours &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019208346",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019203556",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-702\n du 15 juillet 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000019205091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2008-07-15",
                    "dateDebutCible": "2008-07-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R532-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806446",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335976",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1216339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019208346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1216339200000,
                    "dateFin": 1376870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027859468",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376870400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R733-2",
                "733-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335976",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335976",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure devant la commission est gratuite et sans frais.",
            "texteHtml": "<p></p>   La proc\u00e9dure devant la commission est gratuite et sans frais.<p></p><p></p>",
            "num": "R733-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1216339200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115074",
                        "id": "LEGISCTA000006115074",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2008-07-18",
                        "titre": "TITRE III : LA COMMISSION DES RECOURS DES R\u00c9FUGI\u00c9S",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000006134442",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-07-18",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134442",
                        "id": "LEGISCTA000019208308",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : Examen des recours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147856",
                        "id": "LEGISCTA000006147856",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163307",
                        "id": "LEGISCTA000006163307",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335976",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163307",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : LE DROIT D'ASILE &gt; TITRE III : LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Chapitre III : Examen des recours &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335976",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R532-1 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R532-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806446",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335976",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1216339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019208346",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1216339200000,
                    "dateFin": 1376870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027859468",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1376870400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R733-2",
                "733-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}