{
    "cid": "LEGIARTI000031668919",
    "num": "L160-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126885",
                        "id": "LEGISCTA000006126885",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141605",
                        "id": "LEGISCTA000006141605",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Dispositions relatives \u00e0 la prise en charge des frais de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031668259",
                        "id": "LEGISCTA000031668370",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions relatives aux b\u00e9n\u00e9ficiaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031668675",
                        "id": "LEGISCTA000031668689",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031670592",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031663208",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2015-1702 du 21 d\u00e9cembre 2015 - art. 59 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "59",
                    "articleId": "LEGIARTI000031666218",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-22",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-21",
                    "dateDebutCible": "2015-12-23"
                }
            ],
            "num": "L160-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "B\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement de la prise en charge des frais de sant\u00e9 lorsqu'ils n'exercent pas d'activit\u00e9 professionnelle en France : 1\u00b0 Les membres de la famille qui accompagnent les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s temporairement \u00e0 l'\u00e9tranger depuis la France pour y exercer une activit\u00e9 professionnelle et qui sont exempt\u00e9s d'affiliation au r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale de l'Etat de d\u00e9tachement en application d'une convention internationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'un r\u00e8glement europ\u00e9en ; 2\u00b0 Les membres de la famille \u00e0 la charge d'un assur\u00e9 du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7ais qui ne r\u00e9sident pas en France et b\u00e9n\u00e9ficient d'une telle prise en charge en application d'une convention internationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'un r\u00e8glement europ\u00e9en ; 3\u00b0 Les membres du personnel diplomatique et consulaire ou les fonctionnaires de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et les personnes assimil\u00e9es en poste \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que les membres de leur famille qui les accompagnent.",
            "texteHtml": "<p>B\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement de la prise en charge des frais de sant\u00e9 lorsqu'ils n'exercent pas d'activit\u00e9 professionnelle en France : </p><p> 1\u00b0 Les membres de la famille qui accompagnent les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s temporairement \u00e0 l'\u00e9tranger depuis la France pour y exercer une activit\u00e9 professionnelle et qui sont exempt\u00e9s d'affiliation au r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale de l'Etat de d\u00e9tachement en application d'une convention internationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'un r\u00e8glement europ\u00e9en ; </p><p> 2\u00b0 Les membres de la famille \u00e0 la charge d'un assur\u00e9 du r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7ais qui ne r\u00e9sident pas en France et b\u00e9n\u00e9ficient d'une telle prise en charge en application d'une convention internationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou d'un r\u00e8glement europ\u00e9en ; </p><p> 3\u00b0 Les membres du personnel diplomatique et consulaire ou les fonctionnaires de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et les personnes assimil\u00e9es en poste \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que les membres de leur famille qui les accompagnent.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}