{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042777222",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un \u00e9tranger ne satisfait pas aux conditions d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais lorsqu'il se trouve dans les situations suivantes : 1\u00b0 Sa pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public ; 2\u00b0 Il fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission sur le territoire fran\u00e7ais introduit dans le syst\u00e8me d'information Schengen, conform\u00e9ment au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 2018/1861 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 28 novembre 2018 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS) dans le domaine des v\u00e9rifications aux fronti\u00e8res, modifiant la convention d'application de l'accord de Schengen et modifiant et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1987/2006 ; 3\u00b0 Il fait l'objet d'une peine d'interdiction judiciaire du territoire, d'une d\u00e9cision d'expulsion, d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Un \u00e9tranger ne satisfait pas aux conditions d'entr\u00e9e sur le territoire fran\u00e7ais lorsqu'il se trouve dans les situations suivantes :<br/>1\u00b0 Sa pr\u00e9sence en France constituerait une menace pour l'ordre public ;<br/>2\u00b0 Il fait l'objet d'un signalement aux fins de non-admission sur le territoire fran\u00e7ais introduit dans le syst\u00e8me d'information Schengen, conform\u00e9ment au r\u00e8glement (UE) n\u00b0 2018/1861 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 28 novembre 2018 sur l'\u00e9tablissement, le fonctionnement et l'utilisation du syst\u00e8me d'information Schengen (SIS) dans le domaine des v\u00e9rifications aux fronti\u00e8res, modifiant la convention d'application de l'accord de Schengen et modifiant et abrogeant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 1987/2006 ;<br/>3\u00b0 Il fait l'objet d'une peine d'interdiction judiciaire du territoire, d'une d\u00e9cision d'expulsion, d'une interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais, d'une interdiction de circulation sur le territoire fran\u00e7ais ou d'une interdiction administrative du territoire.</p>",
            "num": "L311-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1431655764,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771132",
                        "id": "LEGISCTA000042777232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771134",
                        "id": "LEGISCTA000042777230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042771138",
                        "id": "LEGISCTA000042777226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042771142",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042771138",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042777226",
            "sectionParentTitre": "Chapitre I : DISPOSITIONS COMMUNES",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre III : ENTR\u00c9E EN FRANCE &gt; Titre I : CONDITIONS D'ADMISSION SUR LE TERRITOIRE FRAN\u00c7AIS &gt; Chapitre I : DISPOSITIONS COMMUNES",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042777222",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L223-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L223-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777400",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L310-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L310-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L213-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L213-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032172270",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042777222",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L311-2",
                "311-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}