{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046073693",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont inscrits au sein du Registre national des entreprises, sur d\u00e9claration de la personne morale aux fins d'inscription modificative, toute rectification ou adjonction aux \u00e9nonciations pr\u00e9vues aux articles R. 123-252 \u00e0 R. 123-261, ainsi que les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires suivants : 1\u00b0 L'indication de la nature secondaire de chaque \u00e9tablissement r\u00e9pondant \u00e0 cette description et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa d\u00e9nomination et les \u00e9nonciations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-244 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 l'article R. 123-246 ; 2\u00b0 Pour chaque \u00e9tablissement, l'adjonction d'activit\u00e9 ou la cessation partielle de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e, en indiquant laquelle, parmi les activit\u00e9s exerc\u00e9es, demeure ou devient l'activit\u00e9 principale ; la date correspondante de commencement ou de cessation d'activit\u00e9 ; 3\u00b0 Pour chaque \u00e9tablissement, la cessation totale d'activit\u00e9, qu'elle soit temporaire ou d\u00e9finitive ; 4\u00b0 En cas de fusion ou de scission de soci\u00e9t\u00e9, l'indication de la cause de dissolution ou d'augmentation de capital, ainsi que celle de la raison sociale ou d\u00e9nomination, de la forme juridique et du si\u00e8ge des personnes morales ayant particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration ; 5\u00b0 La dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 123-252 \u00e0 R. 123-259, et de la r\u00e9f\u00e9rence du support d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation. Constitue un \u00e9tablissement secondaire au sens de la pr\u00e9sente section tout \u00e9tablissement permanent, distinct du si\u00e8ge social ou de l'\u00e9tablissement principal et dirig\u00e9 par la personne tenue \u00e0 l'immatriculation, un pr\u00e9pos\u00e9 ou une personne ayant le pouvoir de lier des rapports juridiques avec les tiers.",
            "texteHtml": "<p>Sont inscrits au sein du Registre national des entreprises, sur d\u00e9claration de la personne morale aux fins d'inscription modificative, toute rectification ou adjonction aux \u00e9nonciations pr\u00e9vues aux articles R. 123-252 \u00e0 R. 123-261, ainsi que les \u00e9l\u00e9ments compl\u00e9mentaires suivants :<br/><br/>\n1\u00b0 L'indication de la nature secondaire de chaque \u00e9tablissement r\u00e9pondant \u00e0 cette description et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sa d\u00e9nomination et les \u00e9nonciations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 123-244 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, \u00e0 l'article R. 123-246 ;<br/><br/>\n2\u00b0 Pour chaque \u00e9tablissement, l'adjonction d'activit\u00e9 ou la cessation partielle de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e, en indiquant laquelle, parmi les activit\u00e9s exerc\u00e9es, demeure ou devient l'activit\u00e9 principale ; la date correspondante de commencement ou de cessation d'activit\u00e9 ;<br/><br/>\n3\u00b0 Pour chaque \u00e9tablissement, la cessation totale d'activit\u00e9, qu'elle soit temporaire ou d\u00e9finitive ;<br/><br/>\n4\u00b0 En cas de fusion ou de scission de soci\u00e9t\u00e9, l'indication de la cause de dissolution ou d'augmentation de capital, ainsi que celle de la raison sociale ou d\u00e9nomination, de la forme juridique et du si\u00e8ge des personnes morales ayant particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration ;<br/><br/>\n5\u00b0 La dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 123-252 \u00e0 R. 123-259, et de la r\u00e9f\u00e9rence du support d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation.<br/><br/>\nConstitue un \u00e9tablissement secondaire au sens de la pr\u00e9sente section tout \u00e9tablissement permanent, distinct du si\u00e8ge social ou de l'\u00e9tablissement principal et dirig\u00e9 par la personne tenue \u00e0 l'immatriculation, un pr\u00e9pos\u00e9 ou une personne ayant le pouvoir de lier des rapports juridiques avec les tiers.</p>",
            "num": "R123-263",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Du Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069424",
                        "id": "LEGISCTA000046073538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Des entreprises tenues \u00e0 l'immatriculation au Registre national des entreprises ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069426",
                        "id": "LEGISCTA000046073794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations inscrites et des d\u00e9p\u00f4ts annex\u00e9s au sein du Registre national des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069438",
                        "id": "LEGISCTA000046073790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations et d\u00e9p\u00f4ts concernant les personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069469",
                        "id": "LEGISCTA000046073780",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-sous-paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations aux fins d'inscription modificative ou aux fins de radiation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046069501",
                        "id": "LEGISCTA000046073776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046069503",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046069501",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046073776",
            "sectionParentTitre": "Sous-sous-paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations aux fins d'inscription modificative ou aux fins de radiation ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 4 : Du Registre national des entreprises  &gt; Sous-section 1 : Des entreprises tenues \u00e0 l'immatriculation au Registre national des entreprises  &gt; Paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations inscrites et des d\u00e9p\u00f4ts annex\u00e9s au sein du Registre national des entreprises &gt; Sous-Paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations et d\u00e9p\u00f4ts concernant les personnes morales &gt; Sous-sous-paragraphe 2 :  Des d\u00e9clarations aux fins d'inscription modificative ou aux fins de radiation ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046073693",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1 er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>En application des dispositions de l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 (ECOI2206712D), ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1<sup>er</sup> janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062323",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046073693",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-263",
                "123-263"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}