{
    "cid": "LEGIARTI000006743040",
    "num": "L432-11",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Accidents du travail et maladies professionnelles (Dispositions propres et dispositions communes avec d'autres branches)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126892",
                        "id": "LEGISCTA000006126892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141636",
                        "id": "LEGISCTA000006141636",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Prestations en nature",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156129",
                        "id": "LEGISCTA000006156129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e9adaptation fonctionnelle, r\u00e9\u00e9ducation professionnelle et reclassement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172661",
                        "id": "LEGISCTA000006172661",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e9adaptation fonctionnelle, r\u00e9\u00e9ducation professionnelle, reclassement et reconversion professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172661",
                        "id": "LEGISCTA000035640833",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185960",
                        "id": "LEGISCTA000006185960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006743040",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R351-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R351-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000043495410",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622583233142,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1620864000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000214048",
                    "textTitle": "Loi n\u00b099-1140 du 29 d\u00e9cembre 1999 - art. 37 () JORF 30 d\u00e9cembre 1999",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758231",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1999-12-30",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-29",
                    "dateDebutCible": "1999-12-30"
                }
            ],
            "num": "L432-11",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La p\u00e9riode de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle est valid\u00e9e pour le calcul des droits \u00e0 pension vieillesse.",
            "texteHtml": "<p></p>   La p\u00e9riode de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle est valid\u00e9e pour le calcul des droits \u00e0 pension vieillesse.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1999-12-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}