{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047958567",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande du salari\u00e9 ayant conclu une convention de forfait en jours de travailler \u00e0 temps r\u00e9duit, en application de l' article L. 3121-60-1 , est adress\u00e9e \u00e0 l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. La demande pr\u00e9cise la dur\u00e9e de travail souhait\u00e9e ainsi que la date d'effet envisag\u00e9e pour la mise en \u0153uvre des nouvelles conditions du forfait en jours. Elle est adress\u00e9e deux mois au moins avant cette date. L'employeur r\u00e9pond \u00e0 la demande du salari\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de celle-ci.",
            "texteHtml": "<p>La demande du salari\u00e9 ayant conclu une convention de forfait en jours de travailler \u00e0 temps r\u00e9duit, en application de l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000047451589&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 3121-60-1</a>, est adress\u00e9e \u00e0 l'employeur par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. </p><p>La demande pr\u00e9cise la dur\u00e9e de travail souhait\u00e9e ainsi que la date d'effet envisag\u00e9e pour la mise en \u0153uvre des nouvelles conditions du forfait en jours. </p><p>Elle est adress\u00e9e deux mois au moins avant cette date. </p><p>L'employeur r\u00e9pond \u00e0 la demande du salari\u00e9 par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de celle-ci.</p>",
            "num": "D3121-36",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1693526400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486363",
                        "id": "LEGISCTA000018534652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000018534650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000033470782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Conventions de forfait",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047958471",
                        "id": "LEGISCTA000047958549",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047958473",
                        "id": "LEGISCTA000047958552",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047958475",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047958473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047958552",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires  &gt; Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail &gt; Section 5 : Conventions de forfait &gt; Sous-section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047958567",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-753 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-753 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047956389",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-753 du 10 ao\u00fbt 2023 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047957680",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-10",
                    "dateDebutCible": "2023-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3121-60-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3121-60-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047451589",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1693526400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047958567",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D3121-36",
                "3121-36"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}