{
    "cid": "LEGIARTI000018498544",
    "num": "D6332-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Gestion des fonds",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498550",
                        "id": "LEGISCTA000018522788",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Disponibilit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498564",
                        "id": "LEGISCTA000018522774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Prise en charge des demandes des employeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498564",
                        "id": "LEGISCTA000029643313",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Frais de gestion et d'information et frais relatifs aux missions des op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498564",
                        "id": "LEGISCTA000037934413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037934393",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019992178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019992178",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1230249600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846384",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1116",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025683654",
                    "textTitle": "D\u00e9signation de l'OPCA de branche - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000025683665",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1334188800000,
                    "dateDebut": 1323302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026792770",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026792774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355875200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016849",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027018036",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 1359849600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016858",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016858",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016868",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522806",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-63 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987445",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367755,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508411",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037848195",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1209 du 21 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037857941",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-21",
                    "dateDebutCible": "2018-12-24"
                }
            ],
            "num": "D6332-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais de gestion de la section financi\u00e8re mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 6332-18 sont constitu\u00e9s par les frais de gestion administrative relatifs \u00e0 l'instruction et au suivi des dossiers de formation, les frais d'information g\u00e9n\u00e9rale et de sensibilisation des travailleurs ind\u00e9pendants et le remboursement des frais de d\u00e9placement, de s\u00e9jour et de restauration engag\u00e9s par les personnes qui si\u00e8gent au sein des organes de direction de l'organisme, le financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation et les d\u00e9penses pour assurer le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des formations dispens\u00e9es. Ces d\u00e9penses sont exprim\u00e9es en pourcentage des sommes per\u00e7ues au titre de la part de la collecte non affect\u00e9e au financement du compte personnel de formation des travailleurs ind\u00e9pendants et du conseil en \u00e9volution professionnelle. Ce pourcentage doit \u00eatre inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Les frais de gestion de la section financi\u00e8re mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 6332-18 sont constitu\u00e9s par les frais de gestion administrative relatifs \u00e0 l'instruction et au suivi des dossiers de formation, les frais d'information g\u00e9n\u00e9rale et de sensibilisation des travailleurs ind\u00e9pendants et le remboursement des frais de d\u00e9placement, de s\u00e9jour et de restauration engag\u00e9s par les personnes qui si\u00e8gent au sein des organes de direction de l'organisme, le financement d'\u00e9tudes ou de recherches int\u00e9ressant la formation et les d\u00e9penses pour assurer le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 des formations dispens\u00e9es.<br/><br/>\n Ces d\u00e9penses sont exprim\u00e9es en pourcentage des sommes per\u00e7ues au titre de la part de la collecte non affect\u00e9e au financement du compte personnel de formation des travailleurs ind\u00e9pendants et du conseil en \u00e9volution professionnelle. Ce pourcentage doit \u00eatre inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 un taux maximum fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Constitution et fonctionnement des organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498534",
                        "id": "LEGISCTA000018522804",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Constitution et fonctionnement des op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498534",
                        "id": "LEGISCTA000037934461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "id": "LEGIARTI000037388043",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019992178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019992178",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1230249600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846384",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1656622367843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1116",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025683654",
                    "textTitle": "D\u00e9signation de l'OPCA de branche - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000025683665",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1656622367843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1334188800000,
                    "dateDebut": 1323302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026792770",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026792774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355875200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016849",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027018036",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367843,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 1359849600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016858",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016858",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367844,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016868",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622367844,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522806",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367844,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-63 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987445",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622367844,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508411",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 45 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "45",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368510",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "num": "R6332-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les biens des   op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences qui cessent leur activit\u00e9 sont d\u00e9volus \u00e0 des organismes de m\u00eame nature, d\u00e9sign\u00e9s par le conseil d'administration. Cette d\u00e9volution est soumise \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. La d\u00e9cision est publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. A d\u00e9faut, les biens sont d\u00e9volus au Tr\u00e9sor public.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les biens des   op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences qui cessent leur activit\u00e9 sont d\u00e9volus \u00e0 des organismes de m\u00eame nature, d\u00e9sign\u00e9s par le conseil d'administration. <br/>Cette d\u00e9volution est soumise \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. La d\u00e9cision est publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. <br/>A d\u00e9faut, les biens sont d\u00e9volus au Tr\u00e9sor public.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-12-24T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Financement de la formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498374",
                        "id": "LEGISCTA000018522965",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000018522844",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498494",
                        "id": "LEGISCTA000037388209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498496",
                        "id": "LEGISCTA000018522842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Constitution et fonctionnement des organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498534",
                        "id": "LEGISCTA000018522804",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Constitution et fonctionnement des op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498534",
                        "id": "LEGISCTA000037934461",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018522794",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019992178",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 d\u00e9cembre 2008, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000019992178",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622368071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1230249600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022845750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1116\n du 22 septembre 2010 - art. 48 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "48",
                    "articleId": "LEGIARTI000022846384",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1656622368071,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1116",
                    "datePubli": 1285286400000,
                    "dateDebut": 1285372800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025683654",
                    "textTitle": "D\u00e9signation de l'OPCA de branche - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000025683665",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1334188800000,
                    "dateDebut": 1323302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026792770",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 octobre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026792774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1355875200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016849",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027018036",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 1359849600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016858",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016858",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027016868",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2013, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000027016868",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1359763200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522806",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6332-63 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6332-63",
                    "articleId": "LEGIARTI000045987445",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1656622368072,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R964-1-6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R964-1-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508411",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R6332-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les biens des organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s qui cessent leur activit\u00e9 sont d\u00e9volus \u00e0 des organismes de m\u00eame nature, d\u00e9sign\u00e9s par le conseil d'administration. Cette d\u00e9volution est soumise \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. La d\u00e9cision est publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. A d\u00e9faut, les biens sont d\u00e9volus au Tr\u00e9sor public.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les biens des organismes collecteurs paritaires agr\u00e9\u00e9s qui cessent leur activit\u00e9 sont d\u00e9volus \u00e0 des organismes de m\u00eame nature, d\u00e9sign\u00e9s par le conseil d'administration.<br/> Cette d\u00e9volution est soumise \u00e0 l'accord pr\u00e9alable du ministre charg\u00e9 de la formation professionnelle. La d\u00e9cision est publi\u00e9e au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.<br/> A d\u00e9faut, les biens sont d\u00e9volus au Tr\u00e9sor public.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}