{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048470737",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les objectifs en mati\u00e8re de gestion \u00e9conome de l'espace et de lutte contre l'artificialisation des sols sont d\u00e9finis et sont territorialement d\u00e9clin\u00e9s en consid\u00e9rant les efforts de r\u00e9duction d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s, \u00e9valu\u00e9s compte tenu du nombre d'emplois et de m\u00e9nages accueillis par hectare consomm\u00e9 ou artificialis\u00e9, ainsi que : 1\u00b0 Les enjeux de pr\u00e9servation, de valorisation, de remise en bon \u00e9tat et de restauration des espaces naturels, agricoles et forestiers ainsi que des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ; 2\u00b0 Le potentiel foncier mobilisable dans les espaces d\u00e9j\u00e0 artificialis\u00e9s, en particulier par l'optimisation de la densit\u00e9, le renouvellement urbain et la r\u00e9habilitation des friches ; 3\u00b0 L'\u00e9quilibre du territoire, en tenant compte des p\u00f4les urbains, du maillage des infrastructures et des enjeux de revitalisation et de d\u00e9senclavement des territoires, notamment des communes rurales, ainsi que des particularit\u00e9s g\u00e9ographiques locales pour les communes littorales, au sens du chapitre Ier du titre II du livre Ier du code de l'urbanisme , et les zones de montagne d\u00e9finies \u00e0 l' article 3 de la loi n\u00b0 85-30 du 9 janvier 1985 relative au d\u00e9veloppement et \u00e0 la protection de la montagne ; 4\u00b0 Les dynamiques d\u00e9mographiques et \u00e9conomiques pr\u00e9visibles au vu notamment des donn\u00e9es disponibles et des besoins identifi\u00e9s sur les territoires ; 5\u00b0 L'adaptation des territoires expos\u00e9s \u00e0 des risques naturels mentionn\u00e9s \u00e0 l' article L. 561-1 du code de l'environnement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la recomposition des communes expos\u00e9es au recul du trait de c\u00f4te et figurant sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 321-15 du m\u00eame code ; 6\u00b0 Les enjeux de maintien et de d\u00e9veloppement des activit\u00e9s agricoles, notamment de cr\u00e9ation ou d'adaptation d'exploitations.",
            "texteHtml": "<p>Les objectifs en mati\u00e8re de gestion \u00e9conome de l'espace et de lutte contre l'artificialisation des sols sont d\u00e9finis et sont territorialement d\u00e9clin\u00e9s en consid\u00e9rant les efforts de r\u00e9duction d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s, \u00e9valu\u00e9s compte tenu du nombre d'emplois et de m\u00e9nages accueillis par hectare consomm\u00e9 ou artificialis\u00e9, ainsi que : <br/><br/>1\u00b0 Les enjeux de pr\u00e9servation, de valorisation, de remise en bon \u00e9tat et de restauration des espaces naturels, agricoles et forestiers ainsi que des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ; <br/><br/>2\u00b0 Le potentiel foncier mobilisable dans les espaces d\u00e9j\u00e0 artificialis\u00e9s, en particulier par l'optimisation de la densit\u00e9, le renouvellement urbain et la r\u00e9habilitation des friches ; <br/><br/>3\u00b0 L'\u00e9quilibre du territoire, en tenant compte des p\u00f4les urbains, du maillage des infrastructures et des enjeux de revitalisation et de d\u00e9senclavement des territoires, notamment des communes rurales, ainsi que des particularit\u00e9s g\u00e9ographiques locales pour les communes littorales, au sens du chapitre Ier du titre II du livre Ier du <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&dateTexte=&categorieLien=cid'>code de l'urbanisme</a>, et les zones de montagne d\u00e9finies \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000317293&idArticle=LEGIARTI000006847491&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 3 de la loi n\u00b0 85-30 du 9 janvier 1985 </a>relative au d\u00e9veloppement et \u00e0 la protection de la montagne ; <br/><br/>4\u00b0 Les dynamiques d\u00e9mographiques et \u00e9conomiques pr\u00e9visibles au vu notamment des donn\u00e9es disponibles et des besoins identifi\u00e9s sur les territoires ; </p><p>5\u00b0 L'adaptation des territoires expos\u00e9s \u00e0 des risques naturels mentionn\u00e9s \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006834563&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 561-1 du code de l'environnement </a>ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la recomposition des communes expos\u00e9es au recul du trait de c\u00f4te et figurant sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000043965910&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 321-15</a> du m\u00eame code ; <br/><br/>6\u00b0 Les enjeux de maintien et de d\u00e9veloppement des activit\u00e9s agricoles, notamment de cr\u00e9ation ou d'adaptation d'exploitations.</p>",
            "num": "R4251-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1701216000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972773",
                        "id": "LEGISCTA000032972773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972775",
                        "id": "LEGISCTA000032972775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires &gt; Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n &gt; Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "refInjection": "MD-20231129_200933_930_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048470737",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048466002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1097 du 27 novembre 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048469756",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-11-28",
                    "dateSignaTexte": "2023-11-27",
                    "dateDebutCible": "2023-11-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000317293",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 85-30 du 9 janvier 1985 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006847491",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "85-30",
                    "datePubli": 474163200000,
                    "dateDebut": 474163200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048466002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1097 du 27 novembre 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000048469762",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1097",
                    "datePubli": 1701129600000,
                    "dateDebut": 1701216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4251-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397772",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074075",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 94867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L321-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000043965910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1629849600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L561-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006834563",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-32 du 21 janvier 1983 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006403956",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1701216000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048470737",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1701216000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-3",
                "4251-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000045730668",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000045730668",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les objectifs en mati\u00e8re de gestion \u00e9conome de l'espace et de lutte contre l'artificialisation des sols sont d\u00e9finis et sont territorialement d\u00e9clin\u00e9s en consid\u00e9rant : 1\u00b0 Les enjeux de pr\u00e9servation, de valorisation, de remise en bon \u00e9tat et de restauration des espaces naturels, agricoles et forestiers ainsi que des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ; 2\u00b0 Le potentiel foncier mobilisable dans les espaces d\u00e9j\u00e0 artificialis\u00e9s, en particulier par l'optimisation de la densit\u00e9, le renouvellement urbain et la r\u00e9habilitation des friches ; 3\u00b0 L'\u00e9quilibre du territoire, en tenant compte des p\u00f4les urbains, du maillage des infrastructures et des enjeux de d\u00e9senclavement rural ; 4\u00b0 Les dynamiques d\u00e9mographiques et \u00e9conomiques pr\u00e9visibles au vu notamment des donn\u00e9es disponibles et des besoins identifi\u00e9s sur les territoires.",
            "texteHtml": "<p>Les objectifs en mati\u00e8re de gestion \u00e9conome de l'espace et de lutte contre l'artificialisation des sols sont d\u00e9finis et sont territorialement d\u00e9clin\u00e9s en consid\u00e9rant :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les enjeux de pr\u00e9servation, de valorisation, de remise en bon \u00e9tat et de restauration des espaces naturels, agricoles et forestiers ainsi que des continuit\u00e9s \u00e9cologiques ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le potentiel foncier mobilisable dans les espaces d\u00e9j\u00e0 artificialis\u00e9s, en particulier par l'optimisation de la densit\u00e9, le renouvellement urbain et la r\u00e9habilitation des friches ;<br/><br/>\n 3\u00b0 L'\u00e9quilibre du territoire, en tenant compte des p\u00f4les urbains, du maillage des infrastructures et des enjeux de d\u00e9senclavement rural ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Les dynamiques d\u00e9mographiques et \u00e9conomiques pr\u00e9visibles au vu notamment des donn\u00e9es disponibles et des besoins identifi\u00e9s sur les territoires.</p>",
            "num": "R4251-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 1701216000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972773",
                        "id": "LEGISCTA000032972773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972775",
                        "id": "LEGISCTA000032972775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires &gt; Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n &gt; Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "refInjection": "MD-20231129_200933_930_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000045730668",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045727041",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-762 du 29 avril 2022 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045728791",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-29",
                    "dateDebutCible": "2022-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048466002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1097 du 27 novembre 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000048469762",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1097",
                    "datePubli": 1701129600000,
                    "dateDebut": 1701216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4251-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397772",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-32 du 21 janvier 1983 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006403956",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1701216000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048470737",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1701216000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-3",
                "4251-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032973908",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032973908",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La carte synth\u00e9tique illustrant les objectifs du sch\u00e9ma pr\u00e9vue par le dernier alin\u00e9a de l'article L. 4251-1 est \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/150 000. Elle peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9e en plusieurs cartes relatives aux \u00e9l\u00e9ments qui la constituent, de m\u00eame \u00e9chelle et \u00e0 caract\u00e8re \u00e9galement indicatif.",
            "texteHtml": "La carte synth\u00e9tique illustrant les objectifs du sch\u00e9ma pr\u00e9vue par le dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392322&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4251-1 (V)'>L. 4251-1</a> est \u00e9tablie \u00e0 l'\u00e9chelle du 1/150 000. Elle peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9e en plusieurs cartes relatives aux \u00e9l\u00e9ments qui la constituent, de m\u00eame \u00e9chelle et \u00e0 caract\u00e8re \u00e9galement indicatif.",
            "num": "R4251-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1470441600000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 613566756,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972773",
                        "id": "LEGISCTA000032972773",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032972775",
                        "id": "LEGISCTA000032972775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032972775",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires &gt; Section 1 : Composition et contenu du sch\u00e9ma\r\n &gt; Sous-section 1 : Le rapport\r\n",
            "refInjection": "MD-20231129_200933_930_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000032973908",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032967812",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1071 du 3 ao\u00fbt 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032972629",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-03",
                    "dateDebutCible": "2016-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048466002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1097 du 27 novembre 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000048469762",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1097",
                    "datePubli": 1701129600000,
                    "dateDebut": 1701216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4251-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4251-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392322",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4251-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397772",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-32 du 21 janvier 1983 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006403956",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1701216000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048470737",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1701216000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-3",
                "4251-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397768",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397768",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le projet de contrat de plan est \u00e9tabli sur la base des orientations et des engagements respectifs, d'une part, de l'Etat tels qu'ils sont inscrits dans le sch\u00e9ma national d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement du territoire et dans la seconde loi de plan et, d'autre part, de la r\u00e9gion tels qu'ils sont inscrits dans son sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement du territoire et dans son plan r\u00e9gional ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la base des orientations retenues par le sch\u00e9ma interr\u00e9gional de littoral ou par le sch\u00e9ma interr\u00e9gional de massif. Il est transmis par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion au ministre charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire et aux ministres int\u00e9ress\u00e9s dans le d\u00e9lai d'un mois apr\u00e8s l'approbation du plan r\u00e9gional par le conseil r\u00e9gional. Le projet de contrat de plan est soumis au comit\u00e9 interminist\u00e9riel pour les probl\u00e8mes d'action r\u00e9gionale et d'am\u00e9nagement du territoire dans le d\u00e9lai de six mois suivant la promulgation de la deuxi\u00e8me loi de Plan. Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel approuve le contrat de plan apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 notamment la compatibilit\u00e9 des dispositions contractuelles avec les engagements retenus dans la deuxi\u00e8me loi de Plan. En cas de d\u00e9saccord sur tout ou partie du projet de contrat, un nouveau contrat de plan peut \u00eatre \u00e9labor\u00e9, dans les m\u00eames conditions, post\u00e9rieurement aux d\u00e9lais fix\u00e9s dans le pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le projet de contrat de plan est \u00e9tabli sur la base des orientations et des engagements respectifs, d'une part, de l'Etat tels qu'ils sont inscrits dans le sch\u00e9ma national d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement du territoire et dans la seconde loi de plan et, d'autre part, de la r\u00e9gion tels qu'ils sont inscrits dans son sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement du territoire et dans son plan r\u00e9gional ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la base des orientations retenues par le sch\u00e9ma interr\u00e9gional de littoral ou par le sch\u00e9ma interr\u00e9gional de massif.<p></p><p></p>   Il est transmis par le pr\u00e9fet de r\u00e9gion au ministre charg\u00e9 du Plan et de l'am\u00e9nagement du territoire et aux ministres int\u00e9ress\u00e9s dans le d\u00e9lai d'un mois apr\u00e8s l'approbation du plan r\u00e9gional par le conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Le projet de contrat de plan est soumis au comit\u00e9 interminist\u00e9riel pour les probl\u00e8mes d'action r\u00e9gionale et d'am\u00e9nagement du territoire dans le d\u00e9lai de six mois suivant la promulgation de la deuxi\u00e8me loi de Plan. Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel approuve le contrat de plan apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 notamment la compatibilit\u00e9 des dispositions contractuelles avec les engagements retenus dans la deuxi\u00e8me loi de Plan.<p></p><p></p>   En cas de d\u00e9saccord sur tout ou partie du projet de contrat, un nouveau contrat de plan peut \u00eatre \u00e9labor\u00e9, dans les m\u00eames conditions, post\u00e9rieurement aux d\u00e9lais fix\u00e9s dans le pr\u00e9sent article.<p></p>",
            "num": "R4251-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1470441600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135565",
                        "id": "LEGISCTA000006135565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE DE PLANIFICATION ET D'INTERVENTION \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000006149462",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149462",
                        "id": "LEGISCTA000032973929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2016-08-06",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le plan de la r\u00e9gion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000006165081",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165081",
                        "id": "LEGISCTA000032973927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397768",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165081",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032973927",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE II : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION &gt; TITRE V : ATTRIBUTIONS DE LA R\u00c9GION EN MATI\u00c8RE D'AMENAGEMENT ET DE DEVELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE &gt; CHAPITRE Ier : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional d'am\u00e9nagement, de d\u00e9veloppement durable et d'\u00e9galit\u00e9 des territoires",
            "refInjection": "MD-20231129_200933_930_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006397768",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048466002",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1097 du 27 novembre 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000048469762",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1097",
                    "datePubli": 1701129600000,
                    "dateDebut": 1701216000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4251-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4251-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397772",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000877724",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-32 du 21 janvier 1983 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006403956",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397768",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1470441600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032973908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1470441600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730668",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1701216000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048470737",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1701216000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4251-3",
                "4251-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}