{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021633744",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tableau d'avancement est arr\u00eat\u00e9 chaque ann\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense, ou par le ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale, apr\u00e8s avis d'une commission pr\u00e9sid\u00e9e par le directeur charg\u00e9 de la gestion du personnel concern\u00e9 ou son repr\u00e9sentant et comprenant notamment le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9serves ou son repr\u00e9sentant. La composition de la commission est d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, ou du ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale. S'agissant des sous-officiers, les officiers mariniers et les militaires du rang, le ministre de la d\u00e9fense, ou le ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale, peut d\u00e9l\u00e9guer, par arr\u00eat\u00e9, les pouvoirs qu'il tient de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 une autorit\u00e9 charg\u00e9e de la gestion du personnel de la r\u00e9serve militaire. Cette autorit\u00e9 \u00e9tablit le tableau d'avancement apr\u00e8s avis d'une commission qu'elle pr\u00e9side et comprenant au moins deux officiers sup\u00e9rieurs d\u00e9sign\u00e9s par elle, dont un officier charg\u00e9 des r\u00e9serves. S'agissant des militaires du rang, le tableau d'avancement peut \u00eatre \u00e9tabli par unit\u00e9 formant corps ou formation \u00e9quivalente.",
            "texteHtml": "<p>Le tableau d'avancement est arr\u00eat\u00e9 chaque ann\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense, ou par le ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale, apr\u00e8s avis d'une commission pr\u00e9sid\u00e9e par le directeur charg\u00e9 de la gestion du personnel concern\u00e9 ou son repr\u00e9sentant et comprenant notamment le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9serves ou son repr\u00e9sentant. La composition de la commission est d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense, ou du ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale.</p><p>S'agissant des sous-officiers, les officiers mariniers et les militaires du rang, le ministre de la d\u00e9fense, ou le ministre de l'int\u00e9rieur pour les r\u00e9servistes de la gendarmerie nationale, peut d\u00e9l\u00e9guer, par arr\u00eat\u00e9, les pouvoirs qu'il tient de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 une autorit\u00e9 charg\u00e9e de la gestion du personnel de la r\u00e9serve militaire. Cette autorit\u00e9 \u00e9tablit le tableau d'avancement apr\u00e8s avis d'une commission qu'elle pr\u00e9side et comprenant au moins deux officiers sup\u00e9rieurs d\u00e9sign\u00e9s par elle, dont un officier charg\u00e9 des r\u00e9serves.</p><p><br/>S'agissant des militaires du rang, le tableau d'avancement peut \u00eatre \u00e9tabli par unit\u00e9 formant corps ou formation \u00e9quivalente.</p>",
            "num": "R4221-26",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709845",
                        "id": "LEGISCTA000018710281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " TITRE II : VOLONTAIRES POUR SERVIR DANS LA R\u00c9SERVE  OP\u00c9RATIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709886",
                        "id": "LEGISCTA000018710243",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709888",
                        "id": "LEGISCTA000018710241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709934",
                        "id": "LEGISCTA000018710195",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018709948",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018709934",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018710195",
            "sectionParentTitre": " Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  TITRE II : VOLONTAIRES POUR SERVIR DANS LA R\u00c9SERVE  OP\u00c9RATIONNELLE &gt;  Chapitre unique &gt;  Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021633744",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021570761",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1720\n du 30 d\u00e9cembre 2009 - art. 63",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "63",
                    "articleId": "LEGIARTI000021627700",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-30",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022451068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2010 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022916689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278633600000,
                    "dateDebut": 1287014400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022965233",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 octobre 2010 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022966409",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1288224000000,
                    "dateDebut": 1288310400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655603",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024656501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1318377600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026447792",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 septembre 2012 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026449199",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1349136000000,
                    "dateDebut": 1349222400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026511677",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 octobre 2012 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026513152",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1350691200000,
                    "dateDebut": 1350777600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026811048",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2012 - art. 15 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000046183565",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1356220800000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027219517",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 2013 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027220106",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364256000000,
                    "dateDebut": 1364342400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030135851",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 7 janvier 2015 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000030135856",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030852484",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 25 juin 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030852487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1436227200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036714591",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036715978",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521244800000,
                    "dateDebut": 1521331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047495794",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2023, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000047495794",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1682553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R4211-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000030369180",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426723200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018710181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209168000000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021633744",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4221-26",
                "4221-26"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018710181",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018710181",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tableau d'avancement est arr\u00eat\u00e9 chaque ann\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense apr\u00e8s avis d'une commission pr\u00e9sid\u00e9e par le directeur charg\u00e9 de la gestion du personnel concern\u00e9 ou son repr\u00e9sentant et comprenant notamment le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9serves ou son repr\u00e9sentant. La composition de la commission est d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense. S'agissant des sous-officiers, les officiers mariniers et les militaires du rang, le ministre de la d\u00e9fense peut d\u00e9l\u00e9guer, par arr\u00eat\u00e9, les pouvoirs qu'il tient de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 une autorit\u00e9 charg\u00e9e de la gestion du personnel de la r\u00e9serve militaire. Cette autorit\u00e9 \u00e9tablit le tableau d'avancement apr\u00e8s avis d'une commission qu'elle pr\u00e9side et comprenant au moins deux officiers sup\u00e9rieurs d\u00e9sign\u00e9s par elle, dont un officier charg\u00e9 des r\u00e9serves. S'agissant des militaires du rang, le tableau d'avancement peut \u00eatre \u00e9tabli par unit\u00e9 formant corps ou formation \u00e9quivalente.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le tableau d'avancement est arr\u00eat\u00e9 chaque ann\u00e9e par le ministre de la d\u00e9fense apr\u00e8s avis d'une commission pr\u00e9sid\u00e9e par le directeur charg\u00e9 de la gestion du personnel concern\u00e9 ou son repr\u00e9sentant et comprenant notamment le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9serves ou son repr\u00e9sentant. La composition de la commission est d\u00e9finie par arr\u00eat\u00e9 du ministre de la d\u00e9fense.<br/> S'agissant des sous-officiers, les officiers mariniers et les militaires du rang, le ministre de la d\u00e9fense peut d\u00e9l\u00e9guer, par arr\u00eat\u00e9, les pouvoirs qu'il tient de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 une autorit\u00e9 charg\u00e9e de la gestion du personnel de la r\u00e9serve militaire. Cette autorit\u00e9 \u00e9tablit le tableau d'avancement apr\u00e8s avis d'une commission qu'elle pr\u00e9side et comprenant au moins deux officiers sup\u00e9rieurs d\u00e9sign\u00e9s par elle, dont un officier charg\u00e9 des r\u00e9serves.<br/> S'agissant des militaires du rang, le tableau d'avancement peut \u00eatre \u00e9tabli par unit\u00e9 formant corps ou formation \u00e9quivalente.</p>",
            "num": "R4221-26",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209168000000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018708863",
                        "id": "LEGISCTA000018711264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709845",
                        "id": "LEGISCTA000018710281",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " TITRE II : VOLONTAIRES POUR SERVIR DANS LA R\u00c9SERVE  OP\u00c9RATIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709886",
                        "id": "LEGISCTA000018710243",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709888",
                        "id": "LEGISCTA000018710241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-04-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018709934",
                        "id": "LEGISCTA000018710195",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018709948",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018709934",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018710195",
            "sectionParentTitre": " Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt;  PARTIE 4 : LE PERSONNEL MILITAIRE &gt;  LIVRE II : R\u00c9SERVE MILITAIRE &gt;  TITRE II : VOLONTAIRES POUR SERVIR DANS LA R\u00c9SERVE  OP\u00c9RATIONNELLE &gt;  Chapitre unique &gt;  Section 7 : Dispositions relatives \u00e0 la nomination et \u00e0 l'avancement",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018710181",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018698137",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-392\n du 23 avril 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018707162",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-04-25",
                    "dateSignaTexte": "2008-04-23",
                    "dateDebutCible": "2008-04-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022451068",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 2010 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022916689",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278633600000,
                    "dateDebut": 1287014400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022965233",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 octobre 2010 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022966409",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1288224000000,
                    "dateDebut": 1288310400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024655603",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 septembre 2011 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024656501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1318291200000,
                    "dateDebut": 1318377600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026447792",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 septembre 2012 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026449199",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1349136000000,
                    "dateDebut": 1349222400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026511677",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 octobre 2012 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026513152",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1350691200000,
                    "dateDebut": 1350777600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026811048",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2012 - art. 15 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000046183565",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1356220800000,
                    "dateDebut": 1661990400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027219517",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 2013 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027220106",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1364256000000,
                    "dateDebut": 1364342400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030135851",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 7 janvier 2015 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000030135856",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421971200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030852484",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 25 juin 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030852487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1436227200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036714591",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 mars 2018 - art. 1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036715978",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1521244800000,
                    "dateDebut": 1521331200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047495794",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 avril 2023, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000047495794",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1682553600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R4211-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000030369180",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426723200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018710181",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209168000000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021633744",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4221-26",
                "4221-26"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}