{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042587001",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A la r\u00e9ception du dossier complet de demande de la victime, l'organisme mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ou au 2\u00b0 de l'article D. 491-1 d\u00e9termine, au vu de l'avis du m\u00e9decin-conseil, la maladie et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le tableau de maladie professionnelle concern\u00e9. S'il appara\u00eet que la pathologie est susceptible d'\u00eatre li\u00e9e \u00e0 une exposition professionnelle aux pesticides, l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent transmet, dans les plus brefs d\u00e9lais, le dossier complet au fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 723-13-3 du code rural et de la p\u00eache maritime, qui en informe l'assur\u00e9. S'il apparait que la pathologie n'est manifestement pas li\u00e9e \u00e0 une exposition professionnelle aux pesticides, l'organisme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ne transmet pas la demande au fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 723-13-3 du code rural et de la p\u00eache maritime. Il informe l'assur\u00e9 dont la demande fait \u00e9tat de la possibilit\u00e9 d'un tel lien de sa d\u00e9cision, qui doit \u00eatre motiv\u00e9e, par tout moyen donnant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception, et poursuit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'instruction de la demande selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies aux titres IV et VI du pr\u00e9sent livre et aux articles R. 751-23 \u00e0 R. 751-25 du code rural et de la p\u00eache maritime.",
            "texteHtml": "<p>A la r\u00e9ception du dossier complet de demande de la victime, l'organisme mentionn\u00e9 au 1\u00b0 ou au 2\u00b0 de l'article D. 491-1 d\u00e9termine, au vu de l'avis du m\u00e9decin-conseil, la maladie et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le tableau de maladie professionnelle concern\u00e9.</p><p></p><p> S'il appara\u00eet que la pathologie est susceptible d'\u00eatre li\u00e9e \u00e0 une exposition professionnelle aux pesticides, l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent transmet, dans les plus brefs d\u00e9lais, le dossier complet au fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 723-13-3 du code rural et de la p\u00eache maritime, qui en informe l'assur\u00e9.</p><p></p><p> S'il apparait que la pathologie n'est manifestement pas li\u00e9e \u00e0 une exposition professionnelle aux pesticides, l'organisme mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a ne transmet pas la demande au fonds mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 723-13-3 du code rural et de la p\u00eache maritime. Il informe l'assur\u00e9 dont la demande fait \u00e9tat de la possibilit\u00e9 d'un tel lien de sa d\u00e9cision, qui doit \u00eatre motiv\u00e9e, par tout moyen donnant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception, et poursuit, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'instruction de la demande selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies aux titres IV et VI du pr\u00e9sent livre et aux articles R. 751-23 \u00e0 R. 751-25 du code rural et de la p\u00eache maritime.</p>",
            "num": "D491-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1606694400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Accidents du travail et maladies professionnelles (Dispositions propres et dispositions communes avec d'autres branches)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126856",
                        "id": "LEGISCTA000006126856",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-11-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IX : Indemnisation des victimes de pesticides\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042586995",
                        "id": "LEGISCTA000042586995",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042587001",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042586995",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042586995",
            "sectionParentTitre": "Titre IX : Indemnisation des victimes de pesticides\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre IV : Accidents du travail et maladies professionnelles (Dispositions propres et dispositions communes avec d'autres branches) &gt; Titre IX : Indemnisation des victimes de pesticides\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042587001",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042576881",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1463 du 27 novembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042581079",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-11-29",
                    "dateSignaTexte": "2020-11-27",
                    "dateDebutCible": "2020-11-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042587001",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1606694400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D491-3",
                "491-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}