{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006525920",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s dans des v\u00e9hicules appartenant aux \u00e9l\u00e8ves ou \u00e0 leur famille, le remboursement des frais de transfert s'op\u00e8re sur la base d'un tarif fix\u00e9 par le conseil du Syndicat des transports d'Ile-de-France. Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s \u00e0 bord des v\u00e9hicules exploit\u00e9s par des tiers, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 ce titre, le remboursement des frais s'op\u00e8re sur la base des d\u00e9penses r\u00e9elles, d\u00fbment justifi\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s dans des v\u00e9hicules appartenant aux \u00e9l\u00e8ves ou \u00e0 leur famille, le remboursement des frais de transfert s'op\u00e8re sur la base d'un tarif fix\u00e9 par le conseil du Syndicat des transports d'Ile-de-France.<p></p><p></p>   Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s \u00e0 bord des v\u00e9hicules exploit\u00e9s par des tiers, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 ce titre, le remboursement des frais s'op\u00e8re sur la base des d\u00e9penses r\u00e9elles, d\u00fbment justifi\u00e9es.<p></p>",
            "num": "D213-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1147219200000,
            "dateFin": 1483228800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137636",
                        "id": "LEGISCTA000006137636",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les comp\u00e9tences des d\u00e9partements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151405",
                        "id": "LEGISCTA000006151405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Transports scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166769",
                        "id": "LEGISCTA000006166769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182476",
                        "id": "LEGISCTA000006182476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193146",
                        "id": "LEGISCTA000006193146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193146",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193146",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales. &gt; Chapitre III : Les comp\u00e9tences des d\u00e9partements &gt; Section 2 : Transports scolaires &gt; Sous-section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt; Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525920",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-703 du 13 juillet 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000808811",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-664 du 10 juin 2005 - art. 25 () JORF 11 juin 2005 en vigueur  le 10 mai 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006884729",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-06-11",
                    "dateSignaTexte": "2005-06-10",
                    "dateDebutCible": "2005-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033419103",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1550 du 17 novembre 2016 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033446671",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-17",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D213-25 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D213-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1090022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000864363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-864 du 22 juillet 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006704324",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000864363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-864 du 22 juillet 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006704324",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D3111-35 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3111-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000033449671",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1147219200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525920",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1147219200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D213-24",
                "213-24"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006525919",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006525919",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s dans des v\u00e9hicules appartenant aux familles des \u00e9l\u00e8ves, le remboursement des frais pr\u00e9cit\u00e9s s'op\u00e8re sur la base du tarif kilom\u00e9trique moyen applicable aux usagers des lignes r\u00e9guli\u00e8res de transport routier du d\u00e9partement d'implantation de l'\u00e9tablissement fr\u00e9quent\u00e9. Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s \u00e0 bord des v\u00e9hicules exploit\u00e9s par des tiers, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 ce titre, le remboursement des frais s'op\u00e8re sur la base des d\u00e9penses r\u00e9elles, d\u00fbment justifi\u00e9es, support\u00e9es par les familles.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s dans des v\u00e9hicules appartenant aux familles des \u00e9l\u00e8ves, le remboursement des frais pr\u00e9cit\u00e9s s'op\u00e8re sur la base du tarif kilom\u00e9trique moyen applicable aux usagers des lignes r\u00e9guli\u00e8res de transport routier du d\u00e9partement d'implantation de l'\u00e9tablissement fr\u00e9quent\u00e9.<p></p><p></p>   Pour les d\u00e9placements effectu\u00e9s \u00e0 bord des v\u00e9hicules exploit\u00e9s par des tiers, r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 ce titre, le remboursement des frais s'op\u00e8re sur la base des d\u00e9penses r\u00e9elles, d\u00fbment justifi\u00e9es, support\u00e9es par les familles.<p></p>",
            "num": "D213-24",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1090022400000,
            "dateFin": 1147219200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137636",
                        "id": "LEGISCTA000006137636",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les comp\u00e9tences des d\u00e9partements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151405",
                        "id": "LEGISCTA000006151405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Transports scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166769",
                        "id": "LEGISCTA000006166769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182476",
                        "id": "LEGISCTA000006182476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193146",
                        "id": "LEGISCTA000006193146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193146",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193146",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales. &gt; Chapitre III : Les comp\u00e9tences des d\u00e9partements &gt; Section 2 : Transports scolaires &gt; Sous-section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt; Paragraphe 3 : Financement des frais de d\u00e9placement des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Ile-de-France.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525919",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : D\u00e9cret n\u00b0 2005-664 du 10 juin 2005 art. 27 : Les dispositions des articles D. 213-22 \u00e0 D. 213-28 du code de l'\u00e9ducation ant\u00e9rieurement en vigueur d\u00e9finissant les crit\u00e8res de remboursement et les conditions de versement des frais de transport individuel des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s vers les \u00e9tablissements scolaires ou universitaires rendus n\u00e9cessaires du fait de leur handicap demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de la d\u00e9lib\u00e9ration du syndicat des transports d'Ile-de-France fixant les conditions et les tarifs de remboursement et au plus tard dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de l'installation du conseil du syndicat dans sa composition r\u00e9sultant de l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret. Il s'agit de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2006/0442 du 10 mai 2006.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : D\u00e9cret n\u00b0 2005-664 du 10 juin 2005 art. 27 : Les dispositions des articles D. 213-22 \u00e0 D. 213-28 du code de l'\u00e9ducation ant\u00e9rieurement en vigueur d\u00e9finissant les crit\u00e8res de remboursement et les conditions de versement des frais de transport individuel des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants handicap\u00e9s vers les \u00e9tablissements scolaires ou universitaires rendus n\u00e9cessaires du fait de leur handicap demeurent applicables jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de la d\u00e9lib\u00e9ration du syndicat des transports d'Ile-de-France fixant les conditions et les tarifs de remboursement et au plus tard dans un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de l'installation du conseil du syndicat dans sa composition r\u00e9sultant de l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret.<p></p>\n Il s'agit de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2006/0442 du 10 mai 2006.<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-703 2004-07-13 JORF 24 f\u00e9vrier 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D213-25 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D213-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525921",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1090022400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000864363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-864 du 22 juillet 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006704324",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000864363",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-864 du 22 juillet 1977 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006704324",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. D3111-35 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3111-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000033449671",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525919",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1147219200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525920",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1147219200000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D213-24",
                "213-24"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}