{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035443876",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Nul ne peut se pr\u00e9senter aux \u00e9preuves orales d'admission s'il n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 admissible par le jury. Les \u00e9preuves orales d'admission se d\u00e9roulent en s\u00e9ance publique. Elles comprennent : 1\u00b0 Une \u00e9preuve orale portant sur un sujet se rattachant au droit commercial, \u00e0 la proc\u00e9dure civile et commerciale, \u00e0 la r\u00e9glementation professionnelle du greffier de tribunal de commerce ou \u00e0 l'organisation et la gestion d'un greffe, suivie d'une conversation avec le jury portant sur les m\u00eames mati\u00e8res. La dur\u00e9e de l'\u00e9preuve est de trente minutes, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de trente minutes de pr\u00e9paration. Le sujet d'interrogation est tir\u00e9 au sort par le candidat. L'\u00e9preuve est affect\u00e9e d'un coefficient de 4. 2\u00b0 Un entretien avec le jury d'une dur\u00e9e de vingt minutes portant sur le parcours et la motivation du candidat, \u00e0 partir d'une fiche individuelle de renseignements qu'il aura pr\u00e9alablement remplie, ainsi que sur ses aptitudes \u00e0 exercer les fonctions de greffier de tribunal de commerce et \u00e0 en respecter la d\u00e9ontologie. Au cours de l'entretien, le candidat peut \u00eatre interrog\u00e9 sur des mises en situation professionnelle. L'\u00e9preuve est affect\u00e9e d'un coefficient de 3. En vue de l'\u00e9preuve d'entretien, le candidat admissible remplit une fiche individuelle de renseignements qu'il adresse au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce dans le d\u00e9lai fix\u00e9 par celui-ci et avant le d\u00e9but des \u00e9preuves d'admission. Ces fiches sont ensuite transmises au jury par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce. La fiche individuelle de renseignements est disponible sur le site internet du Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce.",
            "texteHtml": "<p>Nul ne peut se pr\u00e9senter aux \u00e9preuves orales d'admission s'il n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 admissible par le jury.</p><p>Les \u00e9preuves orales d'admission se d\u00e9roulent en s\u00e9ance publique. Elles comprennent :</p><p>1\u00b0 Une \u00e9preuve orale portant sur un sujet se rattachant au droit commercial, \u00e0 la proc\u00e9dure civile et commerciale, \u00e0 la r\u00e9glementation professionnelle du greffier de tribunal de commerce ou \u00e0 l'organisation et la gestion d'un greffe, suivie d'une conversation avec le jury portant sur les m\u00eames mati\u00e8res. La dur\u00e9e de l'\u00e9preuve est de trente minutes, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de trente minutes de pr\u00e9paration. Le sujet d'interrogation est tir\u00e9 au sort par le candidat. L'\u00e9preuve est affect\u00e9e d'un coefficient de 4.</p><p>2\u00b0 Un entretien avec le jury d'une dur\u00e9e de vingt minutes portant sur le parcours et la motivation du candidat, \u00e0 partir d'une fiche individuelle de renseignements qu'il aura pr\u00e9alablement remplie, ainsi que sur ses aptitudes \u00e0 exercer les fonctions de greffier de tribunal de commerce et \u00e0 en respecter la d\u00e9ontologie. Au cours de l'entretien, le candidat peut \u00eatre interrog\u00e9 sur des mises en situation professionnelle. L'\u00e9preuve est affect\u00e9e d'un coefficient de 3.</p><p>En vue de l'\u00e9preuve d'entretien, le candidat admissible remplit une fiche individuelle de renseignements qu'il adresse au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce dans le d\u00e9lai fix\u00e9 par celui-ci et avant le d\u00e9but des \u00e9preuves d'admission. Ces fiches sont ensuite transmises au jury par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce. La fiche individuelle de renseignements est disponible sur le site internet du Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce.</p>",
            "num": "A742-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1503273600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1757032074,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162449",
                        "id": "LEGISCTA000020164179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162467",
                        "id": "LEGISCTA000020164158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162469",
                        "id": "LEGISCTA000020164156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162471",
                        "id": "LEGISCTA000020164154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035440299",
                        "id": "LEGISCTA000035440310",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020162500",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035440299",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035440310",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce &gt; Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude &gt; Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035443876",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035439712",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 ao\u00fbt 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035440211",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2017-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2017-08-11",
                    "dateDebutCible": "2017-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A742-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A742-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000035443880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1503273600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357650",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 ao\u00fbt 1992, article 3 v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357650",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020164126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 1503273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035443876",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1503273600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A742-10",
                "742-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020164126",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020164126",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le garde des sceaux, ministre de la justice, arr\u00eate la liste des candidats admis \u00e0 subir les \u00e9preuves de l'examen d'aptitude au plus tard un mois avant le d\u00e9but des \u00e9preuves ; il transmet sans d\u00e9lai au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce les dossiers de ces candidats. Des convocations individuelles indiquant le jour, l'heure et le lieu des \u00e9preuves sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, au moins quinze jours \u00e0 l'avance, par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le garde des sceaux, ministre de la justice, arr\u00eate la liste des candidats admis \u00e0 subir les \u00e9preuves de l'examen d'aptitude au plus tard un mois avant le d\u00e9but des \u00e9preuves ; il transmet sans d\u00e9lai au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce les dossiers de ces candidats.<br/> Des convocations individuelles indiquant le jour, l'heure et le lieu des \u00e9preuves sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, au moins quinze jours \u00e0 l'avance, par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce.</p>",
            "num": "A742-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1232496000000,
            "dateFin": 1503273600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1757032074,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162449",
                        "id": "LEGISCTA000020164179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162467",
                        "id": "LEGISCTA000020164158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162469",
                        "id": "LEGISCTA000020164156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162471",
                        "id": "LEGISCTA000020164154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3  :   De l'examen d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162494",
                        "id": "LEGISCTA000020164132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020162500",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162494",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164132",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3  :   De l'examen d'aptitude",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce &gt; Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude &gt; Paragraphe 3  :   De l'examen d'aptitude",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020164126",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020152123",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000020154224",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2009-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-01-14",
                    "dateDebutCible": "2009-01-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A742-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A742-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000035443880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1503273600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000357650",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 ao\u00fbt 1992, article 3 v. init.",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000357650",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020164126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 1503273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035443876",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1503273600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A742-10",
                "742-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}