{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006257444",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de transfert dans un autre Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en du si\u00e8ge d'une soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne immatricul\u00e9e en France, le greffier de l'ancien si\u00e8ge social proc\u00e8de d'office \u00e0 la radiation, d\u00e8s la notification de la nouvelle immatriculation par l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la nouvelle immatriculation dans l'Etat o\u00f9 le si\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9. Cette radiation est notifi\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la nouvelle immatriculation dans l'Etat o\u00f9 le si\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas de transfert dans un autre Etat membre de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en du si\u00e8ge d'une soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne immatricul\u00e9e en France, le greffier de l'ancien si\u00e8ge social proc\u00e8de d'office \u00e0 la radiation, d\u00e8s la notification de la nouvelle immatriculation par l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la nouvelle immatriculation dans l'Etat o\u00f9 le si\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9.<p></p><p></p>   Cette radiation est notifi\u00e9e \u00e0 l'autorit\u00e9 charg\u00e9e de la nouvelle immatriculation dans l'Etat o\u00f9 le si\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9.<p></p>",
            "num": "R123-127",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178884",
                        "id": "LEGISCTA000006178884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : Des inscriptions d'office",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191079",
                        "id": "LEGISCTA000006191079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Des radiations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197047",
                        "id": "LEGISCTA000006197047",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006257444",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197047",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197047",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 2 : Des radiations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 4 : Des inscriptions d'office &gt; Sous-paragraphe 2 : Des radiations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006257444",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006257444",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-127",
                "123-127"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}