{
    "cid": "LEGIARTI000044422738",
    "num": "L461-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : PRINCIPES D'ORGANISATION ET DE GESTION DES RESSOURCES HUMAINES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422132",
                        "id": "LEGISCTA000044426448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422724",
                        "id": "LEGISCTA000044425854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions particuli\u00e8res aux collectivit\u00e9s r\u00e9gies par l'article 73 de la constitution, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Martin et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422726",
                        "id": "LEGISCTA000044425852",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422736",
                        "id": "LEGISCTA000044425842",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044425840",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320434",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 112, al. 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "112",
                    "articleId": "LEGIARTI000031039267",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "num": "L461-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le centre de gestion de la fonction publique territoriale \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon regroupe la collectivit\u00e9 territoriale, les communes ainsi que les \u00e9tablissements publics de ces collectivit\u00e9s. Ce centre assure les missions d\u00e9volues par le pr\u00e9sent livre aux centres de gestion de la fonction publique territoriale. Il met en \u0153uvre les actions de formation relevant du Centre national de la fonction publique territoriale pr\u00e9vues aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 451-6 et aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 422-21. Une convention conclue entre le Centre national de la fonction publique territoriale et le centre de gestion et de formation d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'exercice de ces actions de formation ainsi que leur financement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le centre de gestion de la fonction publique territoriale \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon regroupe la collectivit\u00e9 territoriale, les communes ainsi que les \u00e9tablissements publics de ces collectivit\u00e9s.<br/>Ce centre assure les missions d\u00e9volues par le pr\u00e9sent livre aux centres de gestion de la fonction publique territoriale. Il met en \u0153uvre les actions de formation relevant du Centre national de la fonction publique territoriale pr\u00e9vues aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as de l'article L. 451-6 et aux 2\u00b0 et 4\u00b0 de l'article L. 422-21.<br/>Une convention conclue entre le Centre national de la fonction publique territoriale et le centre de gestion et de formation d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'exercice de ces actions de formation ainsi que leur financement.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}