{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045658645",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avocat de l'accus\u00e9 est avis\u00e9 par tout moyen de la date de l'interrogatoire au moins cinq jours ouvrables avant celui-ci. Lorsque l'avocat de l'accus\u00e9 est pr\u00e9sent lors de l'interrogatoire et que la cour d'assises est saisie pour statuer \u00e0 la suite d'un appel form\u00e9 par l'accus\u00e9 sans que ce dernier ait fait application de l'article 380-2-1 A , le pr\u00e9sident peut demander \u00e0 l'accus\u00e9 s'il ne conteste pas les r\u00e9ponses donn\u00e9es par la cour d'assises en premier ressort sur la culpabilit\u00e9 et s'il entend limiter son appel \u00e0 la d\u00e9cision sur la peine. Dans ce cas, sa r\u00e9ponse est mentionn\u00e9e dans le proc\u00e8s-verbal pr\u00e9vu \u00e0 l'article 276 .",
            "texteHtml": "<p>L'avocat de l'accus\u00e9 est avis\u00e9 par tout moyen de la date de l'interrogatoire au moins cinq jours ouvrables avant celui-ci. <br/><br/>Lorsque l'avocat de l'accus\u00e9 est pr\u00e9sent lors de l'interrogatoire et que la cour d'assises est saisie pour statuer \u00e0 la suite d'un appel form\u00e9 par l'accus\u00e9 sans que ce dernier ait fait application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000038271301&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 380-2-1 A (VT)'>380-2-1 A</a>, le pr\u00e9sident peut demander \u00e0 l'accus\u00e9 s'il ne conteste pas les r\u00e9ponses donn\u00e9es par la cour d'assises en premier ressort sur la culpabilit\u00e9 et s'il entend limiter son appel \u00e0 la d\u00e9cision sur la peine. Dans ce cas, sa r\u00e9ponse est mentionn\u00e9e dans le proc\u00e8s-verbal pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006576114&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 276 (VT)'>276</a>.</p>",
            "num": "D45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000019933279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000020056442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-09-09",
                        "titre": "Titre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053592",
                        "id": "LEGISCTA000020056440",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053592",
                        "id": "LEGISCTA000033102424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514903",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020053592",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033102424",
            "sectionParentTitre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045658645",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045570994",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-546 du 13 avril 2022 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045575185",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-13",
                    "dateDebutCible": "2022-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D46 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514918",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 991526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 276 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "276",
                    "articleId": "LEGIARTI000006576114",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 380-2-1 A (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "380-2-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000038271301",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D45-1-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D45-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660817",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D44-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D44-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581259",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D46 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000017784978",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 914889600000,
                    "dateFin": 991526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 991526400000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033102413",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1473379200000,
                    "dateFin": 1649980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045658645",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1649980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D45-1",
                "45-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033102413",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033102413",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'avocat de l'accus\u00e9 est avis\u00e9 par tout moyen de la date de l'interrogatoire au moins cinq jours ouvrables avant celui-ci. Lorsque l'avocat de l'accus\u00e9 est pr\u00e9sent lors de l'interrogatoire et que la cour d'assises est saisie pour statuer \u00e0 la suite d'un appel form\u00e9 par l'accus\u00e9 sans que ce dernier ait fait application de l'article 380-2-1 A, le pr\u00e9sident peut demander \u00e0 l'accus\u00e9 s'il ne conteste pas les r\u00e9ponses donn\u00e9es par la cour d'assises en premier ressort sur la culpabilit\u00e9 et s'il entend limiter son appel \u00e0 la d\u00e9cision sur la peine. Dans ce cas, sa r\u00e9ponse est mentionn\u00e9e dans le proc\u00e8s-verbal pr\u00e9vu \u00e0 l'article 276.",
            "texteHtml": "<p>L'avocat de l'accus\u00e9 est avis\u00e9 par tout moyen de la date de l'interrogatoire au moins cinq jours ouvrables avant celui-ci.<br/><br/>\nLorsque l'avocat de l'accus\u00e9 est pr\u00e9sent lors de l'interrogatoire et que la cour d'assises est saisie pour statuer \u00e0 la suite d'un appel form\u00e9 par l'accus\u00e9 sans que ce dernier ait fait application de l'article 380-2-1 A, le pr\u00e9sident peut demander \u00e0 l'accus\u00e9 s'il ne conteste pas les r\u00e9ponses donn\u00e9es par la cour d'assises en premier ressort sur la culpabilit\u00e9 et s'il entend limiter son appel \u00e0 la d\u00e9cision sur la peine. Dans ce cas, sa r\u00e9ponse est mentionn\u00e9e dans le proc\u00e8s-verbal pr\u00e9vu \u00e0 l'article 276.</p>",
            "num": "D45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1473379200000,
            "dateFin": 1649980800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000019933279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000020056442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-09-09",
                        "titre": "Titre Ier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053592",
                        "id": "LEGISCTA000020056440",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053592",
                        "id": "LEGISCTA000033102424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514903",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020053592",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033102424",
            "sectionParentTitre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033102413",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000300726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 58-1304 du 23 d\u00e9cembre 1958",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000300726",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033101027",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1202 du 7 septembre 2016 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033101400",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-09-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-09-07",
                    "dateDebutCible": "2016-09-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045570994",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-546 du 13 avril 2022 - art. 5",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045575185",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-13",
                    "dateDebutCible": "2022-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D46 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514918",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 991526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D45-1-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D45-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660817",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D44-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D44-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581259",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D46 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000017784978",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 914889600000,
                    "dateFin": 991526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 991526400000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033102413",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1473379200000,
                    "dateFin": 1649980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045658645",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1649980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D45-1",
                "45-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006514904",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006514904",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'\u00e9gard des officiers de police judiciaire qui sont affect\u00e9s \u00e0 un service ou \u00e0 une unit\u00e9 dont le ressort exc\u00e8de celui d'un tribunal de grande instance, le procureur de la R\u00e9publique du tribunal dans le ressort duquel le service ou l'unit\u00e9 a son si\u00e8ge, apr\u00e8s avoir recueilli les observations du ou des juges d'instruction et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juges des enfants et de l'application des peines et celles du ou des pr\u00e9sidents des chambres correctionnelles, \u00e9tablit une proposition de notation qu'il transmet chaque ann\u00e9e au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel. Celui-ci \u00e9tablit la notation apr\u00e8s avoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, recueilli les observations des autres procureurs de la R\u00e9publique concern\u00e9s de son ressort, des pr\u00e9sidents de la chambre d'instruction et des cours d'assises. Lorsque le service ou l'unit\u00e9 dans lequel l'officier de police judiciaire est affect\u00e9 exc\u00e8de le ressort de la cour d'appel, le procureur g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e9galement recueillir l'avis des autres procureurs g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   A l'\u00e9gard des officiers de police judiciaire qui sont affect\u00e9s \u00e0 un service ou \u00e0 une unit\u00e9 dont le ressort exc\u00e8de celui d'un tribunal de grande instance, le procureur de la R\u00e9publique du tribunal dans le ressort duquel le service ou l'unit\u00e9 a son si\u00e8ge, apr\u00e8s avoir recueilli les observations du ou des juges d'instruction et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juges des enfants et de l'application des peines et celles du ou des pr\u00e9sidents des chambres correctionnelles, \u00e9tablit une proposition de notation qu'il transmet chaque ann\u00e9e au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel.<p></p><p></p>   Celui-ci \u00e9tablit la notation apr\u00e8s avoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, recueilli les observations des autres procureurs de la R\u00e9publique concern\u00e9s de son ressort, des pr\u00e9sidents de la chambre d'instruction et des cours d'assises. Lorsque le service ou l'unit\u00e9 dans lequel l'officier de police judiciaire est affect\u00e9 exc\u00e8de le ressort de la cour d'appel, le procureur g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e9galement recueillir l'avis des autres procureurs g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s.<p></p>",
            "num": "D45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 991526400000,
            "dateFin": 1199145600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120178",
                        "id": "LEGISCTA000006120178",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137354",
                        "id": "LEGISCTA000006137354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la chambre d'instruction : juridiction d'instruction du second degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150955",
                        "id": "LEGISCTA000006150955",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De la notation et du contr\u00f4le de l'activit\u00e9 judiciaire des officiers de police judiciaire (Dispositions prises pour l'application des articles 13, 16, 19-1, 224 \u00e0 230 et R. 14 \u00e0 R. 15-6 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166218",
                        "id": "LEGISCTA000006166218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514903",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166218",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166218",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De la notation et du contr\u00f4le de l'activit\u00e9 judiciaire des officiers de police judiciaire (Dispositions prises pour l'application des articles 13, 16, 19-1, 224 \u00e0 230 et R. 14 \u00e0 R. 15-6 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale)",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre II : De la chambre d'instruction : juridiction d'instruction du second degr\u00e9 &gt; Section 3 : De la notation et du contr\u00f4le de l'activit\u00e9 judiciaire des officiers de police judiciaire (Dispositions prises pour l'application des articles 13, 16, 19-1, 224 \u00e0 230 et R. 14 \u00e0 R. 15-6 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale)",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006514904",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000300726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 58-1304 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000300726",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000223163",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-475 du 30 mai 2001 - art. 3 () JORF 3 juin 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499818",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-06-03",
                    "dateSignaTexte": "2001-05-30",
                    "dateDebutCible": "2001-06-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017742307",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1817 du 24 d\u00e9cembre 2007 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000017771673",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2007-12-24",
                    "dateDebutCible": "2008-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D46 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514918",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 991526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D45-1-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D45-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660817",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D44-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D44-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581259",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D46 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000017784978",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 914889600000,
                    "dateFin": 991526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 991526400000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033102413",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1473379200000,
                    "dateFin": 1649980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045658645",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1649980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D45-1",
                "45-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006514903",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006514903",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'\u00e9gard des officiers de police judiciaire qui sont affect\u00e9s \u00e0 un service ou \u00e0 une unit\u00e9 dont le ressort exc\u00e8de celui d'un tribunal de grande instance, le procureur de la R\u00e9publique du tribunal dans le ressort duquel le service ou l'unit\u00e9 a son si\u00e8ge, apr\u00e8s avoir recueilli les observations du ou des juges d'instruction et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juges des enfants et de l'application des peines et celles du ou des pr\u00e9sidents des chambres correctionnelles, \u00e9tablit une proposition de notation qu'il transmet chaque ann\u00e9e au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel. Celui-ci \u00e9tablit la notation apr\u00e8s avoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, recueilli les observations des autres procureurs de la R\u00e9publique concern\u00e9s de son ressort, des pr\u00e9sidents de la chambre d'accusation et des cours d'assises. Lorsque le service ou l'unit\u00e9 dans lequel l'officier de police judiciaire est affect\u00e9 exc\u00e8de le ressort de la cour d'appel, le procureur g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e9galement recueillir l'avis des autres procureurs g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   A l'\u00e9gard des officiers de police judiciaire qui sont affect\u00e9s \u00e0 un service ou \u00e0 une unit\u00e9 dont le ressort exc\u00e8de celui d'un tribunal de grande instance, le procureur de la R\u00e9publique du tribunal dans le ressort duquel le service ou l'unit\u00e9 a son si\u00e8ge, apr\u00e8s avoir recueilli les observations du ou des juges d'instruction et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des juges des enfants et de l'application des peines et celles du ou des pr\u00e9sidents des chambres correctionnelles, \u00e9tablit une proposition de notation qu'il transmet chaque ann\u00e9e au procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la cour d'appel.<p></p><p></p>   Celui-ci \u00e9tablit la notation apr\u00e8s avoir, le cas \u00e9ch\u00e9ant, recueilli les observations des autres procureurs de la R\u00e9publique concern\u00e9s de son ressort, des pr\u00e9sidents de la chambre d'accusation et des cours d'assises. Lorsque le service ou l'unit\u00e9 dans lequel l'officier de police judiciaire est affect\u00e9 exc\u00e8de le ressort de la cour d'appel, le procureur g\u00e9n\u00e9ral peut \u00e9galement recueillir l'avis des autres procureurs g\u00e9n\u00e9raux concern\u00e9s.<p></p>",
            "num": "D45-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 914889600000,
            "dateFin": 991526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120178",
                        "id": "LEGISCTA000006120178",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137354",
                        "id": "LEGISCTA000006137354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1960-02-17",
                        "fin": "2001-06-03",
                        "titre": "Chapitre II : De la chambre d'accusation : juridiction d'instruction du second degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150954",
                        "id": "LEGISCTA000006150954",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-12-29",
                        "fin": "2001-06-03",
                        "titre": "Section 3 : De la notation et du contr\u00f4le de l'activit\u00e9 judiciaire des officiers de police judiciaire [ Dispositions prises pour l'application des articles 13, 16, 19-1, 224 \u00e0 230 et R. 14 \u00e0 R. 15-6 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ]",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166137",
                        "id": "LEGISCTA000006166137",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006514903",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166137",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166137",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De la notation et du contr\u00f4le de l'activit\u00e9 judiciaire des officiers de police judiciaire [ Dispositions prises pour l'application des articles 13, 16, 19-1, 224 \u00e0 230 et R. 14 \u00e0 R. 15-6 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale ]",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006514903",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000300726",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 58-1304 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000300726",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000758770",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-1203 du 28 d\u00e9cembre 1998 - art. 2 () JORF 29 d\u00e9cembre 1998",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006499441",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1998-12-28",
                    "dateDebutCible": "1998-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D46 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514918",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 991526400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D45-1-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D45-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045660817",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1651017600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D44-3 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D44-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045581259",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D46 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D46",
                    "articleId": "LEGIARTI000017784978",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 914889600000,
                    "dateFin": 991526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006514904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 991526400000,
                    "dateFin": 1199145600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033102413",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1473379200000,
                    "dateFin": 1649980800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045658645",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1649980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D45-1",
                "45-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}