{
    "cid": "LEGIARTI000018499160",
    "num": "R6422-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Section 3 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499164",
                        "id": "LEGISCTA000018522172",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions de prise en charge des frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement et conventionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499164",
                        "id": "LEGISCTA000039330079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041771624",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026383504",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000033277269",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464830332,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1348012800000,
                    "dateDebut": 1436832000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031260497",
                    "textTitle": "Formation professionnelle et apprentissage - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000031260532",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444003200000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R335-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R335-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526711",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545350400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6333-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6333-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028690692",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577664000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522928",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-30 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522898",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330097",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330105",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464830333,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 7.2.6 (null)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000045361302",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1647464830334,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024683557",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024683623",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464830334,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330560000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020137344",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020137380",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464830334,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036789524",
                    "textTitle": "Modifications techniques \u00e0 la convention collec... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036789529",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1647464830334,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-13-4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-13-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508713",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041768384",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-372 du 30 mars 2020 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041769243",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-30",
                    "dateDebutCible": "2020-04-01"
                }
            ],
            "num": "R6422-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : 1\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; 2\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l' article R. 335-7 du code de l'\u00e9ducation ; 3\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 6423-3 ; 4\u00b0 Les frais occasionn\u00e9s par les formations obligatoires ou compl\u00e9mentaires recommand\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au candidat par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au terme de l'analyse de la recevabilit\u00e9 de sa demande ; 5\u00b0 Les frais de session d'\u00e9valuation organis\u00e9e par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur. Lorsque les actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience sont financ\u00e9es dans le cadre de la mobilisation du compte personnel de formation, les frais mentionn\u00e9s au 1\u00b0 ne sont pas pris en charge par l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6333-1 .",
            "texteHtml": "<p>Les frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : </p><p>1\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; </p><p>2\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006526711'>article R. 335-7 du code de l'\u00e9ducation </a>; </p><p>3\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000029756001'>R. 6423-3 </a>; </p><p>4\u00b0 Les frais occasionn\u00e9s par les formations obligatoires ou compl\u00e9mentaires recommand\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au candidat par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au terme de l'analyse de la recevabilit\u00e9 de sa demande ; </p><p>5\u00b0 Les frais de session d'\u00e9valuation organis\u00e9e par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur. </p><p>Lorsque les actions de validation des acquis de l'exp\u00e9rience sont financ\u00e9es dans le cadre de la mobilisation du compte personnel de formation, les frais mentionn\u00e9s au 1\u00b0 ne sont pas pris en charge par l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000028690692'>L. 6333-1</a>.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Section 3 : Convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499164",
                        "id": "LEGISCTA000018522172",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conditions de prise en charge des frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement et conventionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499164",
                        "id": "LEGISCTA000039330079",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000039330081",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026383504",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000033277269",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1348012800000,
                    "dateDebut": 1436832000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031260497",
                    "textTitle": "Formation professionnelle et apprentissage - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000031260532",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444003200000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R335-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R335-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526711",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545350400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522928",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-30 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522898",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330097",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330105",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829297,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 7.2.6 (null)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000045361302",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1647464829298,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024683557",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024683623",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829298,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330560000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020137344",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020137380",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829298,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036789524",
                    "textTitle": "Modifications techniques \u00e0 la convention collec... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036789529",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1647464829298,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-13-4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-13-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508713",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039305888",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1119 du 31 octobre 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000039310393",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-11-03",
                    "dateSignaTexte": "2019-10-31",
                    "dateDebutCible": "2019-11-04"
                }
            ],
            "num": "R6422-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : 1\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; 2\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l' article R. 335-7 du code de l'\u00e9ducation ; 3\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 6423-3 ; 4\u00b0 Les frais occasionn\u00e9s par les formations obligatoires ou compl\u00e9mentaires recommand\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au candidat par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au terme de l'analyse de la recevabilit\u00e9 de sa demande ; 5\u00b0 Les frais de session d'\u00e9valuation organis\u00e9e par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur.",
            "texteHtml": "<p>Les frais de proc\u00e9dure et d'accompagnement relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : <br/><br/>1\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; <br/><br/>2\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006526711'>article R. 335-7 du code de l'\u00e9ducation </a>; <br/><br/>3\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000029756001'>R. 6423-3</a> ; <br/><br/>4\u00b0 Les frais occasionn\u00e9s par les formations obligatoires ou compl\u00e9mentaires recommand\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au candidat par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur au terme de l'analyse de la recevabilit\u00e9 de sa demande ; <br/><br/>5\u00b0 Les frais de session d'\u00e9valuation organis\u00e9e par le minist\u00e8re ou l'organisme certificateur.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-11-04T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-04-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Section 2 : Conditions de prise en charge et r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499156",
                        "id": "LEGISCTA000018522180",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9mun\u00e9ration et protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499156",
                        "id": "LEGISCTA000039330074",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000035124373",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026383504",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000033277269",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464828737,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1348012800000,
                    "dateDebut": 1436832000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031260497",
                    "textTitle": "Formation professionnelle et apprentissage - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000031260532",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464828737,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444003200000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1647464828737,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R335-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R335-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526711",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1545350400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522928",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-30 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522898",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330097",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330105",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 7.2.6 (null)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000045361302",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024683557",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024683623",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330560000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020137344",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020137380",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036789524",
                    "textTitle": "Modifications techniques \u00e0 la convention collec... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036789529",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1647464828738,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-13-4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-13-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508713",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035104177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1135 du 4 juillet 2017 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000035105010",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-07-06",
                    "dateSignaTexte": "2017-07-04",
                    "dateDebutCible": "2017-10-01"
                }
            ],
            "num": "R6422-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les d\u00e9penses \u00e9ligibles au titre des fonds de la formation professionnelle continue et correspondant aux frais relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : 1\u00b0 La r\u00e9mun\u00e9ration du salari\u00e9 pendant son cong\u00e9 de validation des acquis de l'exp\u00e9rience ; 2\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; 3\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l' article R. 335-7 du code de l'\u00e9ducation ; 4\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l 'article R. 6423-3 ; 5\u00b0 Les frais d'organisation de session d'\u00e9valuation par l'autorit\u00e9 ou l'organisme habilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9livrer la certification cibl\u00e9e. Ces frais peuvent \u00eatre pris en charge par l'organisme paritaire, agr\u00e9\u00e9 pour la prise en charge du cong\u00e9 individuel de formation au titre de l'article L. 6332-3-6 ou habilit\u00e9 \u00e0 recevoir les contributions des employeurs au titre de l'article L. 6332-1 selon les r\u00e8gles qui r\u00e9gissent les conditions de son intervention ou directement par l'employeur, notamment lorsque l'action de validation est r\u00e9alis\u00e9e au titre du plan de formation.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9penses \u00e9ligibles au titre des fonds de la formation professionnelle continue et correspondant aux frais relatifs \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience comprennent : <br/><br/>1\u00b0 La r\u00e9mun\u00e9ration du salari\u00e9 pendant son cong\u00e9 de validation des acquis de l'exp\u00e9rience ; <br/><br/>2\u00b0 Les frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement ; <br/><br/>3\u00b0 Les frais d'examen du dossier de recevabilit\u00e9 au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006526711'>article R. 335-7 </a>du code de l'\u00e9ducation ; <br/><br/>4\u00b0 Les frais d'accompagnement du candidat d\u00e9fini \u00e0 l<a href='/article/LEGIARTI000029756001'>'article R. 6423-3</a> ; <br/><br/>5\u00b0 Les frais d'organisation de session d'\u00e9valuation par l'autorit\u00e9 ou l'organisme habilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9livrer la certification cibl\u00e9e. Ces frais peuvent \u00eatre pris en charge par l'organisme paritaire, agr\u00e9\u00e9 pour la prise en charge du cong\u00e9 individuel de formation au titre de l'article L. 6332-3-6 ou habilit\u00e9 \u00e0 recevoir les contributions des employeurs au titre de l'article L. 6332-1 selon les r\u00e8gles qui r\u00e9gissent les conditions de son intervention ou directement par l'employeur, notamment lorsque l'action de validation est r\u00e9alis\u00e9e au titre du plan de formation.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-10-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-11-04T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499120",
                        "id": "LEGISCTA000018522216",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Mise en oeuvre de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499132",
                        "id": "LEGISCTA000018522204",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-10-01",
                        "titre": "Chapitre II : Cong\u00e9 pour validation des acquis de l'exp\u00e9rience",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000018522198",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales de mise en \u0153uvre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499138",
                        "id": "LEGISCTA000035124359",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-04",
                        "titre": "Section 2 : Conditions de prise en charge et r\u00e9mun\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499156",
                        "id": "LEGISCTA000018522180",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9mun\u00e9ration et protection sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499156",
                        "id": "LEGISCTA000039330074",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018522176",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000026383504",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000033277269",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1348012800000,
                    "dateDebut": 1436832000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031260497",
                    "textTitle": "Formation professionnelle et apprentissage - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000031260532",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444003200000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034291009",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034291011",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1490659200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522928",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6331-30 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6331-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000018522898",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330097",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6422-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6422-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000039330105",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1647464829394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032593548",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des salari\u00e9s du... - art. 7.2.6 (null)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.2.6",
                    "articleId": "KALIARTI000045361302",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1647464829394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024683557",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000024683623",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1330560000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020137344",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1.4",
                    "articleId": "KALIARTI000020137380",
                    "natureText": "Accord",
                    "date": 1647464829394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1243814400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036789524",
                    "textTitle": "Modifications techniques \u00e0 la convention collec... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036789529",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1647464829394,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1582416000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R950-13-4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R950-13-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018508713",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R6422-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es par l'employeur, en application des articles R. 6422-11 \u00e0 R. 6422-13, couvrent les frais relatifs \u00e0 la validation organis\u00e9e par l'autorit\u00e9 ou l'organisme habilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9livrer une certification inscrite au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et \u00e0 l'accompagnement du candidat \u00e0 la pr\u00e9paration de cette validation, ainsi que la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires dans une limite de vingt-quatre heures.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les d\u00e9penses r\u00e9alis\u00e9es par l'employeur, en application des articles R. 6422-11 \u00e0 R. 6422-13, couvrent les frais relatifs \u00e0 la validation organis\u00e9e par l'autorit\u00e9 ou l'organisme habilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9livrer une certification inscrite au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et \u00e0 l'accompagnement du candidat \u00e0 la pr\u00e9paration de cette validation, ainsi que la r\u00e9mun\u00e9ration des b\u00e9n\u00e9ficiaires dans une limite de vingt-quatre heures.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-10-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}