{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041445788",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement les projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u00e0 la labellisation, apr\u00e8s avis du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles. Le label \u201c campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u201d est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus, au regard des crit\u00e8res du cahier des charges national mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 335-33, par un groupe d'experts compos\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales de repr\u00e9sentants du monde \u00e9conomique d'une part, et de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales d'autre part. Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention excellence. Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p>Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement les projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u00e0 la labellisation, apr\u00e8s avis du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles.</p><p>Le label \u201c campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u201d est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus, au regard des crit\u00e8res du cahier des charges national mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 335-33, par un groupe d'experts compos\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales de repr\u00e9sentants du monde \u00e9conomique d'une part, et de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales d'autre part.</p><p>Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention excellence.</p><p>Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.</p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles. &gt; Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041445788",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023036503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1356\n du 11 novembre 2010 - art. 25 (VT)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000023050092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-11",
                    "dateDebutCible": "2010-11-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700476",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041425122",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000041445795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039108315",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039108315",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recteur d'acad\u00e9mie et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement les projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u00e0 la labellisation, apr\u00e8s avis du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles. Le label \u201c campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u201d est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus, au regard des crit\u00e8res du cahier des charges national mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 335-33, par un groupe d'experts compos\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales de repr\u00e9sentants du monde \u00e9conomique d'une part, et de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales d'autre part. Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention excellence. Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p>Le recteur d'acad\u00e9mie et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement les projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u00e0 la labellisation, apr\u00e8s avis du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles.</p><p>Le label \u201c campus des m\u00e9tiers et des qualifications \u201d est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus, au regard des crit\u00e8res du cahier des charges national mentionn\u00e9 \u00e0 l'article D. 335-33, par un groupe d'experts compos\u00e9 \u00e0 parts \u00e9gales de repr\u00e9sentants du monde \u00e9conomique d'une part, et de repr\u00e9sentants de l'Etat et des collectivit\u00e9s territoriales d'autre part.</p><p>Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e maximale de cinq ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention excellence.</p><p>Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.</p><p></p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1568851200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles. &gt; Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039108315",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039106254",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-962 du 16 septembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039106773",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-18",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-16",
                    "dateDebutCible": "2019-09-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029526212",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029526212",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le recteur d'acad\u00e9mie et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement \u00e0 la labellisation des projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications, apr\u00e8s consultation du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles. Le label \" campus des m\u00e9tiers et des qualifications \" est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus par un groupe d'experts et l'avis du conseil national \u00e9ducation \u00e9conomie, au regard des dispositions de l'article D. 335-33 et du projet p\u00e9dagogique, liant formation, recherche et d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e de quatre ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de la dimension internationale des formations. Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.",
            "texteHtml": "<p>Le recteur d'acad\u00e9mie et le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional proposent conjointement \u00e0 la labellisation des projets de campus des m\u00e9tiers et des qualifications, apr\u00e8s consultation du conseil acad\u00e9mique de l'\u00e9ducation nationale et du comit\u00e9 r\u00e9gional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles. </p><p>Le label \" campus des m\u00e9tiers et des qualifications \" est attribu\u00e9 apr\u00e8s l'examen des projets de campus par un groupe d'experts et l'avis du conseil national \u00e9ducation \u00e9conomie, au regard des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526750&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33 (V)'>D. 335-33</a> et du projet p\u00e9dagogique, liant formation, recherche et d\u00e9veloppement \u00e9conomique. </p><p>Il est d\u00e9livr\u00e9, pour une dur\u00e9e de quatre ans, par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9ducation nationale, de la formation professionnelle, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de l'\u00e9conomie. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe la liste des campus des m\u00e9tiers et des qualifications et pr\u00e9cise l'intitul\u00e9 de chacun. Cet intitul\u00e9 doit comporter le secteur d'activit\u00e9 concern\u00e9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la mention de la dimension internationale des formations. </p><p>Le label peut \u00eatre renouvel\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies aux alin\u00e9as pr\u00e9c\u00e9dents.</p><p></p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1412208000000,
            "dateFin": 1568851200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles. &gt; Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029526212",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029524913",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1100 du 29 septembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029525446",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-01",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-29",
                    "dateDebutCible": "2014-10-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023585852",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023585852",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque commission professionnelle consultative comprend : 1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ; 2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ; 3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des      chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou des chambres d'agriculture. Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile. Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel. Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>Chaque commission professionnelle consultative comprend : <p></p><p></p>1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ; <p></p><p></p>2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ; <p></p><p></p>3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des      chambres de commerce et d'industrie territoriales, des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou des chambres d'agriculture. <p></p><p></p>Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile. <p></p><p></p>Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel. <p></p><p></p>Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.<p></p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1244505600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023585852",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000640105",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-672 du 8 juin 2006 - art. 17 (Ab)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006552184",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2006-06-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463\n du 1er d\u00e9cembre 2010 - art. 87 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "87",
                    "articleId": "LEGIARTI000023153471",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-01",
                    "dateDebutCible": "2010-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023098946",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023098946",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque commission professionnelle consultative comprend : 1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ; 2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ; 3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des chambres de commerce et d'industrie, des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou des chambres d'agriculture. Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile. Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel. Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>Chaque commission professionnelle consultative comprend : <p></p><p></p>1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ; <p></p><p></p>2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ; <p></p><p></p>3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des chambres de commerce et d'industrie, des       chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion ou des chambres d'agriculture. <p></p><p></p>Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile. <p></p><p></p>Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel. <p></p><p></p>Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.<p></p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1289692800000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023098946",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023036503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1356\n du 11 novembre 2010 - art. 25 (VT)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000023050092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2010-11-11",
                    "dateDebutCible": "2010-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526751",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526751",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque commission professionnelle consultative comprend : 1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ; 2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ; 3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des chambres de commerce et d'industrie, des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ou des chambres d'agriculture. Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile. Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel. Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p></p>   Chaque commission professionnelle consultative comprend :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des repr\u00e9sentants, en nombre \u00e9gal, des employeurs et des salari\u00e9s propos\u00e9s par les organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Des repr\u00e9sentants des pouvoirs publics d\u00e9sign\u00e9s par les ministres int\u00e9ress\u00e9s dont, en tout \u00e9tat de cause, un repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 du travail et de l'emploi et un repr\u00e9sentant de chacun des ministres comp\u00e9tents en raison de la nature des formations dont la commission a \u00e0 conna\u00eetre ainsi qu'un repr\u00e9sentant du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur les qualifications ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Des personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es appartenant soit au secteur public, soit au secteur priv\u00e9, choisies en raison de leurs activit\u00e9s professionnelles ou de leurs travaux, parmi lesquelles des repr\u00e9sentants des personnels enseignants ainsi que des repr\u00e9sentants des chambres de commerce et d'industrie, des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat ou des chambres d'agriculture.<p></p><p></p>   Chaque commission peut instituer, pour l'examen de certains probl\u00e8mes, des sous-commissions ou des groupes de travail, permanents ou temporaires, auxquels elle peut appeler, en sus de ceux de ses membres qui auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s pour en faire partie, toute personne dont la pr\u00e9sence para\u00eetrait utile.<p></p><p></p>   Lorsque les questions \u00e0 traiter rel\u00e8vent de plusieurs branches d'activit\u00e9s professionnelles d\u00e9finies \u00e0 l'article D. 335-33, il peut \u00eatre constitu\u00e9 un groupe de travail interprofessionnel.<p></p><p></p>   Les groupes de travail interprofessionnels peuvent recevoir des commissions consultatives professionnelles d\u00e9l\u00e9gation pour soumettre directement au ministre des propositions ou avis sur les questions dont l'\u00e9tude leur est confi\u00e9e. En tout \u00e9tat de cause, il est rendu compte de leurs travaux \u00e0 chacune des commissions professionnelles consultatives concern\u00e9es.<p></p>",
            "num": "D335-34",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1289692800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151434",
                        "id": "LEGISCTA000006151434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2009-06-09",
                        "titre": "Section 3 : Les commissions professionnelles consultatives.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000006166832",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-10-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166832",
                        "id": "LEGISCTA000029526220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526751",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166832",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029526220",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Le label \"campus des m\u00e9tiers et des qualifications\".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre V : Dispositions communes aux formations technologiques et aux formations professionnelles.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526751",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000857354",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 1972 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 96249600000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000311631",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 1973 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672685",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 112147200000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000171075",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 1990 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006669557",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 661564800000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466543",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 mai 2007 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024536123",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1179273600000,
                    "dateDebut": 1179360000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034024410",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 2017 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034472343",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1486771200000,
                    "dateDebut": 1486857600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037304885",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er ao\u00fbt 2018 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000037305646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1533772800000,
                    "dateDebut": 1533859200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046727471",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046728161",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670889600000,
                    "dateDebut": 1670976000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672672",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072303",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 mars 1973 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006672674",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1148428800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D335-33 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D335-33",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526750",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 72-607 1972-07-04 art. 1, alin\u00e9as 3 et 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000306775",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000306775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b072-607 du 4 juillet 1972 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006671487",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526751",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1289692800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023098946",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1289692800000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023585852",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1244505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029526212",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1412208000000,
                    "dateFin": 1568851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039108315",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1568851200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D335-34",
                "335-34"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}