{
    "cid": "LEGIARTI000036591955",
    "num": "R4321-47-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2010-03-29",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000006145488",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-03-29",
                        "fin": "2016-12-04",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000022035507",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145488",
                        "id": "LEGISCTA000033524064",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Professions de masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute et de p\u00e9dicure-podologue",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161002",
                        "id": "LEGISCTA000006161002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Masseur-kin\u00e9sith\u00e9rapeute",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178631",
                        "id": "LEGISCTA000006178631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e8gles d'organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190617",
                        "id": "LEGISCTA000006190617",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2017-03-13",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196491",
                        "id": "LEGISCTA000006196491",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-03-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Conseils r\u00e9gionaux et interr\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196491",
                        "id": "LEGISCTA000034180574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000036591962",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036589802",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-79 du 9 f\u00e9vrier 2018 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036590961",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2018-02-09",
                    "dateDebutCible": "2018-02-11"
                }
            ],
            "num": "R4321-47-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le conseil r\u00e9gional \u00e9lit en son sein les membres qui constituent la formation restreinte appel\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article L. 4321-17-1. Cette formation est compos\u00e9e de six membres et ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si trois de ses membres sont pr\u00e9sents.",
            "texteHtml": "<p>Le conseil r\u00e9gional \u00e9lit en son sein les membres qui constituent la formation restreinte appel\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article L. 4321-17-1.<br/><br/>\n Cette formation est compos\u00e9e de six membres et ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si trois de ses membres sont pr\u00e9sents.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-02-11T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}