{
    "cid": "LEGIARTI000039820533",
    "num": "R.4122-4-27",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132386",
                        "id": "LEGISCTA000006132386",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145486",
                        "id": "LEGISCTA000006145486",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160993",
                        "id": "LEGISCTA000006160993",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-08-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conseil national et chambre disciplinaire nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178604",
                        "id": "LEGISCTA000006178604",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-03-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Conseil national.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191008",
                        "id": "LEGISCTA000006191008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : March\u00e9s pass\u00e9s par les conseils nationaux des ordres des professions m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039816046",
                        "id": "LEGISCTA000039816054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039820533",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000037701019",
                    "textTitle": "Code de la commande publique - art. R2152-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2152-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000037724216",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120515850,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1554076800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039698959",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1529 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039809710",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R.4122-4-27",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Les offres r\u00e9guli\u00e8res, acceptables et appropri\u00e9es, et qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es en application de l'article R. 4122-4-26, sont class\u00e9es par ordre d\u00e9croissant en appliquant les crit\u00e8res d'attribution. II.-Le march\u00e9 est attribu\u00e9 au soumissionnaire, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux soumissionnaires qui ont pr\u00e9sent\u00e9 l'offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse sur la base d'un ou plusieurs crit\u00e8res objectifs, pr\u00e9cis et li\u00e9s \u00e0 l'objet du march\u00e9 ou \u00e0 ses conditions d'ex\u00e9cution, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 2152-7 du code de la commande publique. Les crit\u00e8res d'attribution ainsi que les modalit\u00e9s de leur mise en \u0153uvre sont indiqu\u00e9s dans les documents de la consultation. Pour les march\u00e9s pass\u00e9s selon une proc\u00e9dure formalis\u00e9e, les crit\u00e8res d'attribution font l'objet d'une pond\u00e9ration ou, lorsque la pond\u00e9ration n'est pas possible pour des raisons objectives, sont indiqu\u00e9s par ordre d\u00e9croissant d'importance. La pond\u00e9ration peut \u00eatre exprim\u00e9e sous forme d'une fourchette avec un \u00e9cart maximum appropri\u00e9. Le conseil national et le soumissionnaire retenu peuvent proc\u00e9der \u00e0 une mise au point des composantes du march\u00e9 avant sa signature. Cependant, cette mise au point ne peut avoir pour effet de modifier des caract\u00e9ristiques substantielles de l'offre ou du march\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les offres r\u00e9guli\u00e8res, acceptables et appropri\u00e9es, et qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es en application de l'article R. 4122-4-26, sont class\u00e9es par ordre d\u00e9croissant en appliquant les crit\u00e8res d'attribution. <br/><br/>II.-Le march\u00e9 est attribu\u00e9 au soumissionnaire, ou le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux soumissionnaires qui ont pr\u00e9sent\u00e9 l'offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse sur la base d'un ou plusieurs crit\u00e8res objectifs, pr\u00e9cis et li\u00e9s \u00e0 l'objet du march\u00e9 ou \u00e0 ses conditions d'ex\u00e9cution, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000037724216'>R. 2152-7</a> du code de la commande publique. <br/><br/>Les crit\u00e8res d'attribution ainsi que les modalit\u00e9s de leur mise en \u0153uvre sont indiqu\u00e9s dans les documents de la consultation. Pour les march\u00e9s pass\u00e9s selon une proc\u00e9dure formalis\u00e9e, les crit\u00e8res d'attribution font l'objet d'une pond\u00e9ration ou, lorsque la pond\u00e9ration n'est pas possible pour des raisons objectives, sont indiqu\u00e9s par ordre d\u00e9croissant d'importance. La pond\u00e9ration peut \u00eatre exprim\u00e9e sous forme d'une fourchette avec un \u00e9cart maximum appropri\u00e9. <br/><br/>Le conseil national et le soumissionnaire retenu peuvent proc\u00e9der \u00e0 une mise au point des composantes du march\u00e9 avant sa signature. Cependant, cette mise au point ne peut avoir pour effet de modifier des caract\u00e9ristiques substantielles de l'offre ou du march\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}