{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036298025",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole peut \u00eatre obtenu : 1\u00b0 Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre II de la sixi\u00e8me partie du code du travail ; 2\u00b0 Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre III de la sixi\u00e8me partie du m\u00eame code ; 3\u00b0 Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article R. 6412-1 de ce code.",
            "texteHtml": "<p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole peut \u00eatre obtenu : <br/><br/>1\u00b0 Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idSectionTA=LEGISCTA000006145421&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail -  Livre II : L'apprentissage (V)'>livre II de la sixi\u00e8me partie du code du travail </a>; <br/><br/>2\u00b0 Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre III de la sixi\u00e8me partie du m\u00eame code ; <br/><br/>3\u00b0 Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018499130&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6412-1 (V)'>R. 6412-1</a> de ce code.</p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514505600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036298025",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036269077",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1772 du 27 d\u00e9cembre 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036288591",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-27",
                    "dateDebutCible": "2017-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail -  Livre II : L'apprentissage (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000006145421",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6412-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6412-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018499130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035158520",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035158520",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "1. Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole peut \u00eatre obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre II de la sixi\u00e8me partie du code du travail ; b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre III de la sixi\u00e8me partie du code du travail ; c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article R. 6412-1 du code du travail. 2. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un dipl\u00f4me obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option, de niveau au moins \u00e9quivalent et en rapport avec les dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e, b\u00e9n\u00e9vole ou de volontariat \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre. Le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. 3. Une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option, de niveau au moins \u00e9quivalent et sans rapport avec les dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre de formation ; c) Aux candidats justifiant de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e, b\u00e9n\u00e9vole ou de volontariat \u00e0 temps plein dans un emploi sans rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre de formation.",
            "texteHtml": "<p>1. Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole peut \u00eatre obtenu : </p><p>a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre II de la sixi\u00e8me partie du code du travail ; </p><p>b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre III de la sixi\u00e8me partie du code du travail ; <br/><br/>c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018499130&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6412-1 (VT)'>R. 6412-1</a> du code du travail. </p><p>2. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier lors de leur entr\u00e9e en formation : </p><p>a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; </p><p>b) Soit de la possession d'un dipl\u00f4me obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option, de niveau au moins \u00e9quivalent et en rapport avec les dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; </p><p>c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e, b\u00e9n\u00e9vole ou de volontariat \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre. Le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. </p><p>3. Une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : </p><p>a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; </p><p>b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option, de niveau au moins \u00e9quivalent et sans rapport avec les dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre de formation ; </p><p>c) Aux candidats justifiant de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e, b\u00e9n\u00e9vole ou de volontariat \u00e0 temps plein dans un emploi sans rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9requis organis\u00e9es par le centre de formation.</p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1499644800000,
            "dateFin": 1514505600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035158520",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1145 du 7 juillet 2017, \u00e0 titre transitoire, les dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime restent applicables, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret, pour les candidats entr\u00e9s en formation avant l'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035139090",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1145 du 7 juillet 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035139783",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-07-09",
                    "dateSignaTexte": "2017-07-07",
                    "dateDebutCible": "2017-07-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6412-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6412-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018499130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034138434",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034138434",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article R. 6412-1 du code du travail. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : 1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; 2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. Le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : </p><p>a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. </p><p>b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. </p><p>c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018499130&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6412-1 (V)'>R. 6412-1</a> du code du travail. </p><p>Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : </p><p>1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; </p><p>2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : </p><p>a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; </p><p>b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; </p><p>c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. </p><p>Le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. </p><p>De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : </p><p>a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; </p><p>b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.</p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1488758400000,
            "dateFin": 1499644800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034138434",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034134781",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-283 du 2 mars 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034137187",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-03-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-03-02",
                    "dateDebutCible": "2017-03-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6412-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6412-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018499130",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032717115",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032717115",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : 1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; 2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. Le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p></p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : <p></p><p></p>a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. <p></p><p></p>b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. <p></p><p></p>c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. <p></p><p></p>Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : <p></p><p></p>1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; <p></p><p></p>2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : <p></p><p></p>a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; <p></p><p></p>b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; <p></p><p></p>c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. <p></p><p></p>Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. <p></p><p></p>Le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. <p></p><p></p>De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat en Guadeloupe, en Guyane, en Martinique, \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte, ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : <p></p><p></p>a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; <p></p><p></p>b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.<p></p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1467331200000,
            "dateFin": 1488758400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032717115",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677523",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-781 du 10 juin 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032678838",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-10",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022359757",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022359757",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : 1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; 2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. Le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p></p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : <p></p><p></p>a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. <p></p><p></p>b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. <p></p><p></p>c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. <p></p><p></p>Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : <p></p><p></p>1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; <p></p><p></p>2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : <p></p><p></p>a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; <p></p><p></p>b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; <p></p><p></p>c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural et de la p\u00eache maritime peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. <p></p><p></p>Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. <p></p><p></p>Le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. <p></p><p></p>De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : <p></p><p></p>a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; <p></p><p></p>b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.<p></p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1273276800000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022359757",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022176680",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-462 du 6 mai 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022195080",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2010-05-06",
                    "dateDebutCible": "2010-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D811-167-4, R343-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022170489",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022170489",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : 1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; 2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. Le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p></p>Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : <p></p><p></p>a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. <p></p><p></p>b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. <p></p><p></p>c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. <p></p><p></p>Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : <p></p><p></p>1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; <p></p><p></p>2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : <p></p><p></p>a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; <p></p><p></p>b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; <p></p><p></p>c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. <p></p><p></p>Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. <p></p><p></p>Le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. <p></p><p></p>De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : <p></p><p></p>a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; <p></p><p></p>b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.<p></p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1272672000000,
            "dateFin": 1273276800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022170489",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022150106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-429\n du 29 avril 2010 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022156493",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2010-04-29",
                    "dateDebutCible": "2010-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D811-167-4, R343-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006598922",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006598922",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu : a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail. b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail. c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience. Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier : 1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ; 2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation : a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ; b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ; c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec  le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e. Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e. Le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s. De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants : a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ; b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est obtenu :<p></p><p></p>   a) Par la voie de l'apprentissage dans les conditions d\u00e9finies au livre Ier du code du travail.<p></p><p></p>   b) Par la voie de la formation continue dans les conditions d\u00e9finies au livre IX du code du travail.<p></p><p></p>   c) Par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience.<p></p><p></p>   Lorsque le certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de l'apprentissage ou de la formation continue, les candidats doivent justifier :<p></p><p></p>   1. De l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein \u00e0 la date d'\u00e9valuation de la derni\u00e8re unit\u00e9 capitalisable ou de la premi\u00e8re \u00e9preuve terminale. Au titre de cette ann\u00e9e d'activit\u00e9 peut \u00eatre pris en compte la dur\u00e9e d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage ;<p></p><p></p>   2. Et lors de leur entr\u00e9e en formation :<p></p><p></p>   a) Soit de la possession de l'un des dipl\u00f4mes ou titres inscrits au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option ;<p></p><p></p>   b) Soit de la possession d'un autre dipl\u00f4me ou titre inscrit au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles et de niveau au moins \u00e9quivalent \u00e0 celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence, mais dont le contenu n'est pas en rapport avec celui-ci, sous r\u00e9serve d'une dur\u00e9e de formation plus longue pr\u00e9cis\u00e9e \u00e0 l'article D. 811-167-4 ;<p></p><p></p>   c) Soit de l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps plein dans un emploi en rapport direct avec  le contenu et le niveau de l'un des dipl\u00f4mes ou titres en permettant l'acc\u00e8s, ou de l'\u00e9quivalent de trois ann\u00e9es \u00e0 temps plein dans un autre emploi. Ils doivent en outre satisfaire aux \u00e9valuations de pr\u00e9-requis organis\u00e9es par le centre. Les p\u00e9riodes effectu\u00e9es lors d'un contrat de travail de type particulier en alternance ou en apprentissage, ou lors d'un stage d'application mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 343-4 du code rural peuvent \u00eatre prises en compte dans cette dur\u00e9e.<p></p><p></p>   Lorsque l'acc\u00e8s au certificat de sp\u00e9cialisation agricole est demand\u00e9 par la voie de la validation des acquis de l'exp\u00e9rience, les candidats doivent justifier d'une dur\u00e9e totale cumul\u00e9e \u00e9quivalente \u00e0 au moins trois ann\u00e9es d'activit\u00e9 professionnelle salari\u00e9e, non salari\u00e9e ou b\u00e9n\u00e9vole, en rapport direct avec le contenu de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole concern\u00e9e.<p></p><p></p>   Le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat d\u00e9termine la recevabilit\u00e9 des justificatifs pr\u00e9sent\u00e9s.<p></p><p></p>   De plus, une d\u00e9cision d\u00e9rogatoire \u00e0 l'entr\u00e9e en formation peut \u00eatre accord\u00e9e par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat pour les d\u00e9partements d'outre-mer ou par le directeur d\u00e9partemental de l'agriculture et de la for\u00eat dans les cas suivants :<p></p><p></p>   a) Aux candidats qui ne poss\u00e8dent pas l'un des dipl\u00f4mes ou titres figurant sur la liste fix\u00e9e par l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole mais qui justifient du suivi de la formation compl\u00e8te y conduisant, apr\u00e8s examen de leur dossier int\u00e9grant les autres formations suivies ou les activit\u00e9s exerc\u00e9es ;<p></p><p></p>   b) Aux candidats justifiant d'un dipl\u00f4me ou titre obtenu en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger autre que ceux figurant sur l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de l'option du certificat de sp\u00e9cialisation agricole, de niveau au moins \u00e9quivalent et dont le contenu est en rapport avec celui du dipl\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rence.<p></p>",
            "num": "D811-167-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1114128000000,
            "dateFin": 1272672000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2834634,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121487",
                        "id": "LEGISCTA000006121487",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138451",
                        "id": "LEGISCTA000006138451",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2011-02-20",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000006152692",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-02-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle publics aux m\u00e9tiers de l'agriculture, de la for\u00eat, de la nature et des territoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152692",
                        "id": "LEGISCTA000023624909",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168653",
                        "id": "LEGISCTA000006168653",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183756",
                        "id": "LEGISCTA000006183756",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-05-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193732",
                        "id": "LEGISCTA000006193732",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006598922",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193732",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : Enseignement, formation professionnelle et d\u00e9veloppement agricoles, recherche agronomique &gt; Titre Ier : Enseignement et formation professionnelle agricoles &gt; Chapitre Ier : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la formation professionnelle agricoles publics &gt; Section 8 : Dispositions relatives \u00e0 l'enseignement par la voie de l'apprentissage, de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es, ainsi qu'\u00e0 l'enseignement \u00e0 distance &gt; Sous-section 1 : Enseignement par la voie de l'apprentissage et par la voie de la formation professionnelle continue et des formations altern\u00e9es &gt; Paragraphe 2 : Dispositions propres \u00e0 la pr\u00e9paration de chaque titre ou dipl\u00f4me.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006598922",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-368 du 19 avril 2005 - art. 9 (V) JORF 22 avril 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006240379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2005-04-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural D811-167-4, R343-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424370",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024419308",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2011 - art. 4 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024424367",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1312243200000,
                    "dateDebut": 1312329600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027167282",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 mars 2013 - art. 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029167399",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1363132800000,
                    "dateDebut": 1404000000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030348461",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 23 f\u00e9vrier 2015 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030349311",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1426291200000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035243734",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037614854",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500508800000,
                    "dateDebut": 1542153600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035268341",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 juillet 2017 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035269411",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1500940800000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037604415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 novembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000037606112",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1542067200000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182760",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175886",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 f\u00e9vrier 2019 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038182787",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1551312000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881008",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038925231",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038881035",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038883384",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565049600000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889563",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891605",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889540",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891638",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038889588",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2019 - art. 3 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891659",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1565136000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041708609",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mars 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000041711653",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1583884800000,
                    "dateDebut": 1593561600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042032976",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juin 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042035469",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1593043200000,
                    "dateDebut": 1598918400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042660191",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042664956",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1607817600000,
                    "dateDebut": 1607904000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841668",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844163",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841688",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844186",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042841708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 d\u00e9cembre 2020 - art. 4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042844205",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609372800000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045812545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2022 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000045812770",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1652918400000,
                    "dateDebut": 1653004800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046719153",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2022 - art.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000046723299",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670630400000,
                    "dateDebut": 1670716800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. D811-167-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D811-167-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006598923",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D840-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D840-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027875824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1376870400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. D841-11 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D841-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000032709736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code rural R811-167-3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006598922",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1114128000000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170489",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022359757",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032717115",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1488758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034138434",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1488758400000,
                    "dateFin": 1499644800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035158520",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1499644800000,
                    "dateFin": 1514505600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036298025",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1514505600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D811-167-3",
                "811-167-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}