{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038189884",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le demandeur pr\u00e9sente : 1\u00b0 Les documents justifiant de son \u00e9tat civil et de sa nationalit\u00e9 et, s'il est soumis aux dispositions de l'article L. 311-1, un document \u00e9tablissant la r\u00e9gularit\u00e9 de son s\u00e9jour ; 2\u00b0 Les documents attestant qu'il exerce l'autorit\u00e9 parentale sur le mineur pour lequel la demande est souscrite ou qu'il d\u00e9tient un mandat de la personne titulaire de cette autorit\u00e9 ; 3\u00b0 Les documents justifiant de l'\u00e9tat civil, de la nationalit\u00e9 et de la filiation du mineur ; 4\u00b0 Un justificatif de domicile lorsqu'il r\u00e9side avec le mineur ; 5\u00b0 Les justificatifs permettant d'appr\u00e9cier la r\u00e9sidence habituelle du mineur en France et, lorsqu'il ne vit pas avec le demandeur, d'identifier son domicile ; 6\u00b0 Deux photographies de l'enfant de face, t\u00eate nue, de format 3,5 \u00d7 4,5 cm, r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes ; 7\u00b0 Les documents justifiant que le mineur appartient \u00e0 l'une des cat\u00e9gories mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 321-4.",
            "texteHtml": "<p>Le demandeur pr\u00e9sente :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les documents justifiant de son \u00e9tat civil et de sa nationalit\u00e9 et, s'il est soumis aux dispositions de l'article L. 311-1, un document \u00e9tablissant la r\u00e9gularit\u00e9 de son s\u00e9jour ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les documents attestant qu'il exerce l'autorit\u00e9 parentale sur le mineur pour lequel la demande est souscrite ou qu'il d\u00e9tient un mandat de la personne titulaire de cette autorit\u00e9 ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Les documents justifiant de l'\u00e9tat civil, de la nationalit\u00e9 et de la filiation du mineur ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Un justificatif de domicile lorsqu'il r\u00e9side avec le mineur ;<br/><br/>\n 5\u00b0 Les justificatifs permettant d'appr\u00e9cier la r\u00e9sidence habituelle du mineur en France et, lorsqu'il ne vit pas avec le demandeur, d'identifier son domicile ;<br/><br/>\n 6\u00b0 Deux photographies de l'enfant de face, t\u00eate nue, de format 3,5 \u00d7 4,5 cm, r\u00e9centes et parfaitement ressemblantes ;<br/><br/>\n 7\u00b0 Les documents justifiant que le mineur appartient \u00e0 l'une des cat\u00e9gories mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 321-4.</p>",
            "num": "D321-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1551398400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 17178,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : LES CONDITIONS DU S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134395",
                        "id": "LEGISCTA000006134395",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions de circulation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147741",
                        "id": "LEGISCTA000006147741",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Documents de circulation d\u00e9livr\u00e9s aux \u00e9trangers mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163216",
                        "id": "LEGISCTA000006163216",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006334899",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163216",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163216",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Documents de circulation d\u00e9livr\u00e9s aux \u00e9trangers mineurs",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038189884",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-151 du 28 f\u00e9vrier 2019, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-151 du 28 f\u00e9vrier 2019, ces dispositions sont applicables \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Martin.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038185134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-151 du 28 f\u00e9vrier 2019 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038186636",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-28",
                    "dateDebutCible": "2019-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006334899",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038189884",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-10",
                "321-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006334899",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006334899",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 r\u00e9side habituellement le mineur et, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police, sur demande d'une personne exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale. La demande est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture ou \u00e0 la sous-pr\u00e9fecture. La d\u00e9livrance du titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain implique la restitution du document de circulation pour \u00e9tranger mineur d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement sur le fondement du dernier alin\u00e9a de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 91-1305 du 24 d\u00e9cembre 1991 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au d\u00e9cret n\u00b0 98-721 du 20 ao\u00fbt 1998.",
            "texteHtml": "<p></p>Le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain est d\u00e9livr\u00e9 par le pr\u00e9fet du d\u00e9partement o\u00f9 r\u00e9side habituellement le mineur et, \u00e0 Paris, par le pr\u00e9fet de police, sur demande d'une personne exer\u00e7ant l'autorit\u00e9 parentale. <p></p><p></p>La demande est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture ou \u00e0 la sous-pr\u00e9fecture. <p></p><p></p>La d\u00e9livrance du titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain implique la restitution du document de circulation pour \u00e9tranger mineur d\u00e9livr\u00e9 ant\u00e9rieurement sur le fondement du dernier alin\u00e9a de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 91-1305 du 24 d\u00e9cembre 1991 dans sa r\u00e9daction ant\u00e9rieure au d\u00e9cret n\u00b0 98-721 du 20 ao\u00fbt 1998.<p></p>",
            "num": "D321-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1551398400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : LES CONDITIONS DU S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134395",
                        "id": "LEGISCTA000006134395",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Conditions de circulation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147741",
                        "id": "LEGISCTA000006147741",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Documents de circulation d\u00e9livr\u00e9s aux \u00e9trangers mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163216",
                        "id": "LEGISCTA000006163216",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2019-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180192",
                        "id": "LEGISCTA000006180192",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006334899",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180192",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006180192",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le titre d'identit\u00e9 r\u00e9publicain",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE &gt; TITRE II : LES CONDITIONS DU S\u00c9JOUR &gt; Chapitre Ier : Conditions de circulation &gt; Section 2 : Documents de circulation d\u00e9livr\u00e9s aux \u00e9trangers mineurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006334899",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006334899",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038189884",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D321-10",
                "321-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}