{
    "cid": "LEGIARTI000019351072",
    "num": "L2135-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "TITRE III : STATUT JURIDIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160729",
                        "id": "LEGISCTA000006160729",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Statut juridique, ressources et moyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160729",
                        "id": "LEGISCTA000019353768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Ressources et moyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019350975",
                        "id": "LEGISCTA000019353811",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Certification et publicit\u00e9 des comptes   des organisations syndicales et professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019350985",
                        "id": "LEGISCTA000019353809",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020142802",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021632789",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021632794",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599855680615,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2135-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2135-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000030190823",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599855680615,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1422748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2135-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2135-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901600",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599855680615,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2135-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2135-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020142798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599855680615,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1232755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020137892",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02009-79\n du 22 janvier 2009 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000020138799",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2009-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2009-01-22",
                    "dateDebutCible": "2009-01-24"
                }
            ],
            "num": "L2135-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les syndicats professionnels de salari\u00e9s ou d'employeurs, leurs unions et les associations de salari\u00e9s ou d'employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2135-1 peuvent, lorsque leurs statuts le pr\u00e9voient, \u00e9tablir des comptes combin\u00e9s int\u00e9grant la comptabilit\u00e9 des personnes morales et entit\u00e9s avec lesquelles ils ont des liens d'adh\u00e9sion ou d'affiliation, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret pris apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 des normes comptables.",
            "texteHtml": "<p>Les syndicats professionnels de salari\u00e9s ou d'employeurs, leurs unions et les associations de salari\u00e9s ou d'employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901600'>L. 2135-1</a> peuvent, lorsque leurs statuts le pr\u00e9voient, \u00e9tablir des comptes combin\u00e9s int\u00e9grant la comptabilit\u00e9 des personnes morales et entit\u00e9s avec lesquelles ils ont des liens d'adh\u00e9sion ou d'affiliation, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret pris apr\u00e8s avis de l'Autorit\u00e9 des normes comptables.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-01-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "TITRE III : STATUT JURIDIQUE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160729",
                        "id": "LEGISCTA000006160729",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Statut juridique, ressources et moyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160729",
                        "id": "LEGISCTA000019353768",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Ressources et moyens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019350975",
                        "id": "LEGISCTA000019353811",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Certification et publicit\u00e9 des comptes   des organisations syndicales et professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019350985",
                        "id": "LEGISCTA000019353809",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000019353796",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021632789",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 2009 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000021632794",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599852726449,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262822400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2135-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D2135-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000030190823",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599852726449,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1422748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2135-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2135-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901600",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599852726450,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2135-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2135-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020142798",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599852726450,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1232755200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347416",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "num": "L2135-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les syndicats professionnels de salari\u00e9s ou d'employeurs, leurs unions et les associations de salari\u00e9s ou d'employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 2135-1 peuvent, lorsque leurs statuts le pr\u00e9voient, \u00e9tablir des comptes combin\u00e9s int\u00e9grant la comptabilit\u00e9 des personnes morales et entit\u00e9s avec lesquelles ils ont des liens d'adh\u00e9sion ou d'affiliation, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret pris apr\u00e8s avis du Conseil national de la comptabilit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Les syndicats professionnels de salari\u00e9s ou d'employeurs, leurs unions et les associations de salari\u00e9s ou d'employeurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901600'>L. 2135-1</a> peuvent, lorsque leurs statuts le pr\u00e9voient, \u00e9tablir des comptes combin\u00e9s int\u00e9grant la comptabilit\u00e9 des personnes morales et entit\u00e9s avec lesquelles ils ont des liens d'adh\u00e9sion ou d'affiliation, dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret pris apr\u00e8s avis du Conseil national de la comptabilit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-08-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-01-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}