{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006903463",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Afin de favoriser l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions de l'emploi dans l'entreprise, notamment de ceux qui pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques sociales les exposant plus particuli\u00e8rement aux cons\u00e9quences des mutations \u00e9conomiques, des accords d'entreprise ouvrant droit \u00e0 une aide de l'Etat, conclus dans le cadre d'une convention de branche ou d'un accord professionnel sur l'emploi national, r\u00e9gional ou local, peuvent pr\u00e9voir la r\u00e9alisation d'actions de formation de longue dur\u00e9e. Ces accords peuvent \u00e9tendre le b\u00e9n\u00e9fice de ces actions aux salari\u00e9s dont l'entreprise envisage le reclassement externe, \u00e0 condition que ce reclassement soit express\u00e9ment accept\u00e9 par le salari\u00e9 et intervienne par contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou dans les conditions pr\u00e9vues pour l'emploi des salari\u00e9s du secteur public ou des collectivit\u00e9s territoriales.",
            "texteHtml": "<p></p>   Afin de favoriser l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions de l'emploi dans l'entreprise, notamment de ceux qui pr\u00e9sentent des caract\u00e9ristiques sociales les exposant plus particuli\u00e8rement aux cons\u00e9quences des mutations \u00e9conomiques, des accords d'entreprise ouvrant droit \u00e0 une aide de l'Etat, conclus dans le cadre d'une convention de branche ou d'un accord professionnel sur l'emploi national, r\u00e9gional ou local, peuvent pr\u00e9voir la r\u00e9alisation d'actions de formation de longue dur\u00e9e.<p></p><p></p>   Ces accords peuvent \u00e9tendre le b\u00e9n\u00e9fice de ces actions aux salari\u00e9s dont l'entreprise envisage le reclassement externe, \u00e0 condition que ce reclassement soit express\u00e9ment accept\u00e9 par le salari\u00e9 et intervienne par contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ou dans les conditions pr\u00e9vues pour l'emploi des salari\u00e9s du secteur public ou des collectivit\u00e9s territoriales.<p></p>",
            "num": "L5121-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132343",
                        "id": "LEGISCTA000006132343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145415",
                        "id": "LEGISCTA000006145415",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-06-17",
                        "titre": "TITRE II : AIDES AU MAINTIEN ET \u00c0 LA SAUVEGARDE DE L'EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000006160803",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Maintien et sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160803",
                        "id": "LEGISCTA000027565974",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-03-04",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions de l'emploi et des comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178127",
                        "id": "LEGISCTA000006178127",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions de l'emploi et des comp\u00e9tences et \u00e0 la gestion des \u00e2ges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178127",
                        "id": "LEGISCTA000027125340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Aide aux actions de formation pour l'adaptation des salari\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189769",
                        "id": "LEGISCTA000006189769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903463",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189769",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189769",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Aide aux actions de formation pour l'adaptation des salari\u00e9s.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi &gt; TITRE II : AIDES AU MAINTIEN ET \u00c0 LA SAUVEGARDE DE L'EMPLOI &gt; Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions de l'emploi et des comp\u00e9tences &gt; Section 3 : Aide aux actions de formation pour l'adaptation des salari\u00e9s.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006903463",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L711-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L711-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000045178573",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1644969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5121-15 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5121-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018527206",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L322-7 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L322-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006648747",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L322-7 alin\u00e9as 1 et 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903463",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L5121-4",
                "5121-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}