{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024197522",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A peine d'irrecevabilit\u00e9, prononc\u00e9e d'office, aucune irr\u00e9gularit\u00e9 ant\u00e9rieure \u00e0 l'audience relative \u00e0 la premi\u00e8re prolongation de la r\u00e9tention ne peut \u00eatre soulev\u00e9e lors de l'audience relative \u00e0 la seconde prolongation.",
            "texteHtml": "A peine d'irrecevabilit\u00e9, prononc\u00e9e d'office, aucune irr\u00e9gularit\u00e9 ant\u00e9rieure \u00e0 l'audience relative \u00e0 la premi\u00e8re prolongation de la r\u00e9tention ne peut \u00eatre soulev\u00e9e lors de l'audience relative \u00e0 la seconde prolongation.  <p></p>",
            "num": "L552-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1310947200000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134415",
                        "id": "LEGISCTA000006134415",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147783",
                        "id": "LEGISCTA000006147783",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163239",
                        "id": "LEGISCTA000006163239",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163239",
                        "id": "LEGISCTA000032171952",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335250",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163239",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032171952",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024197522",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le d\u00e9cret n\u00b0 2011-820 du 8 juillet 2011, article 22, a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions au 18 juillet 2011, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 111 de la loi n\u00b0 2011-672 du 16 juin 2011.",
            "notaHtml": "<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2011-820 du 8 juillet 2011, article 22, a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions au 18 juillet 2011, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 111 de la loi n\u00b0 2011-672 du 16 juin 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2004-1248 du 24 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2006-911 du 24 juillet 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024191380",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-672\n du 16 juin 2011 - art. 57",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "LEGIARTI000024193242",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-06-17",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-16",
                    "dateDebutCible": "2011-06-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763000",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R552-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R552-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 bis, paragraphe III",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L743-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L743-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774986",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335250",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197522",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L552-8",
                "552-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335250",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335250",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge peut \u00e9galement \u00eatre saisi lorsque, malgr\u00e9 les diligences de l'administration, la mesure d'\u00e9loignement n'a pu \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e en raison du d\u00e9faut de d\u00e9livrance des documents de voyage par le consulat dont rel\u00e8ve l'int\u00e9ress\u00e9 ou de l'absence de moyens de transport, et qu'il est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente, que l'une ou l'autre de ces circonstances doit intervenir \u00e0 bref d\u00e9lai. Il peut \u00e9galement \u00eatre saisi aux m\u00eames fins lorsque la d\u00e9livrance des documents de voyage est intervenue trop tardivement, malgr\u00e9 les diligences de l'administration, pour pouvoir proc\u00e9der \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement dans le d\u00e9lai prescrit au premier alin\u00e9a de l'article L. 552-7 . Le juge statue par ordonnance dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 552-1 et L. 552-2 . S'il ordonne la prolongation de la r\u00e9tention, l'ordonnance de prolongation court \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de quinze jours fix\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 552-7. La prolongation ne peut exc\u00e9der une dur\u00e9e de cinq jours. Les dispositions de l'article L. 552-6 sont applicables.",
            "texteHtml": "<p></p>Le juge peut \u00e9galement \u00eatre saisi lorsque, malgr\u00e9 les diligences de l'administration, la mesure d'\u00e9loignement n'a pu \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e en raison du d\u00e9faut de d\u00e9livrance des documents de voyage par le consulat dont rel\u00e8ve l'int\u00e9ress\u00e9 ou de l'absence de moyens de transport, et qu'il est \u00e9tabli par l'autorit\u00e9 administrative comp\u00e9tente, que l'une ou l'autre de ces circonstances doit intervenir \u00e0 bref d\u00e9lai. Il peut \u00e9galement \u00eatre saisi aux m\u00eames fins lorsque la d\u00e9livrance des documents de voyage est intervenue trop tardivement, malgr\u00e9 les diligences de l'administration, pour pouvoir proc\u00e9der \u00e0 l'ex\u00e9cution de la mesure d'\u00e9loignement dans le d\u00e9lai prescrit au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335249&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-7 (VT)'>L. 552-7</a>. <p></p><p></p>Le juge statue par ordonnance dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335241&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-1 (VT)'>L. 552-1 et L. 552-2</a>. S'il ordonne la prolongation de la r\u00e9tention, l'ordonnance de prolongation court \u00e0 compter de l'expiration du d\u00e9lai de quinze jours fix\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 552-7. La prolongation ne peut exc\u00e9der une dur\u00e9e de cinq jours. <p></p><p></p>Les dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335248&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-6 (VT)'>L. 552-6</a> sont applicables.<p></p>",
            "num": "L552-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1109635200000,
            "dateFin": 1310947200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085121",
                        "id": "LEGISCTA000006085121",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115067",
                        "id": "LEGISCTA000006115067",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134415",
                        "id": "LEGISCTA000006134415",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147783",
                        "id": "LEGISCTA000006147783",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-03-01",
                        "fin": "2016-11-01",
                        "titre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163239",
                        "id": "LEGISCTA000006163239",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163239",
                        "id": "LEGISCTA000032171952",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335250",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163239",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032171952",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention aux fins de prolongation de la r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre II : Prolongation de la r\u00e9tention par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention &gt; Section 2 : Nouvelle saisine du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335250",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000624655",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1248 2004-11-24 JORF 25 novembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000624655",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-11-25",
                    "dateSignaTexte": "2004-11-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000266495",
                    "textTitle": "Loi 2006-911 2006-07-24 art. 120 JORF 25 juillet 2006 (Ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000266495",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2006-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335241",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335248",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L552-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335249",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R552-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R552-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335865",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000699737",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-2658 1945-11-02 art. 35 bis, paragraphe III",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000699737",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L743-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L743-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000042774986",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335250",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1109635200000,
                    "dateFin": 1310947200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024197522",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1310947200000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L552-8",
                "552-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}