{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032634649",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du pr\u00e9sent chapitre.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat fixe les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre du pr\u00e9sent chapitre.<br/></div>",
            "num": "L225-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1465084800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025505125",
                        "id": "LEGISCTA000025508388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LUTTE CONTRE LE TERRORISME ET LES ATTEINTES  AUX INT\u00c9R\u00caTS FONDAMENTAUX DE LA NATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025505215",
                        "id": "LEGISCTA000025508321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032634633",
                        "id": "LEGISCTA000032634633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032634649",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032634633",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032634633",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : Contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE II : LUTTE CONTRE LE TERRORISME ET LES ATTEINTES  AUX INT\u00c9R\u00caTS FONDAMENTAUX DE LA NATION &gt; Chapitre V : Contr\u00f4le administratif des retours sur le territoire national\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032634649",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032627231",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-731 du 3 juin 2016 - art. 52",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000032631255",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-03",
                    "dateDebutCible": "2016-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032634649",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1465084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L225-8",
                "225-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}