{
    "cid": "LEGIARTI000044422076",
    "num": "L351-13",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : RECRUTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421538",
                        "id": "LEGISCTA000044427049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : EMPLOI DES PERSONNES EN SITUATION DE HANDICAP",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422044",
                        "id": "LEGISCTA000044426536",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Obligation d'emploi et fonds pour l'insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422046",
                        "id": "LEGISCTA000044426534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Fonds pour l'insertion des personnes handicap\u00e9es dans la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422062",
                        "id": "LEGISCTA000044426518",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044426504",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 38, al. 02 \u00e0 07 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "LEGIARTI000038899411",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "num": "L351-13",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La contribution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 351-12 est calcul\u00e9e en fonction du nombre d'unit\u00e9s manquantes constat\u00e9es chaque ann\u00e9e \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Le nombre d'unit\u00e9s manquantes correspond \u00e0 la diff\u00e9rence entre : 1\u00b0 Le nombre total d'agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par l'employeur auquel est appliqu\u00e9e la proportion fix\u00e9e \u00e0 l'article L. 5212-2 du code du travail, arrondi \u00e0 l'unit\u00e9 inf\u00e9rieure ; 2\u00b0 Et le nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 351-1 et des agents pris en compte \u00e0 ce titre, en application de l'article L. 351-5 effectivement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par l'employeur. Le montant de la contribution est \u00e9gal au nombre d'unit\u00e9s manquantes, multipli\u00e9 par un montant unitaire. Sous r\u00e9serve des sp\u00e9cificit\u00e9s de la fonction publique, les modalit\u00e9s de calcul de ce montant unitaire sont identiques \u00e0 celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 5212-9 du code du travail. Pour les services de l'Etat, le calcul de la contribution est effectu\u00e9 au niveau de l'ensemble des agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par chaque minist\u00e8re.",
            "texteHtml": "<p><br/>La contribution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 351-12 est calcul\u00e9e en fonction du nombre d'unit\u00e9s manquantes constat\u00e9es chaque ann\u00e9e \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<br/>Le nombre d'unit\u00e9s manquantes correspond \u00e0 la diff\u00e9rence entre :<br/>1\u00b0 Le nombre total d'agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par l'employeur auquel est appliqu\u00e9e la proportion fix\u00e9e \u00e0 l'article L. 5212-2 du code du travail, arrondi \u00e0 l'unit\u00e9 inf\u00e9rieure ;<br/>2\u00b0 Et le nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 351-1 et des agents pris en compte \u00e0 ce titre, en application de l'article L. 351-5 effectivement r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par l'employeur.<br/>Le montant de la contribution est \u00e9gal au nombre d'unit\u00e9s manquantes, multipli\u00e9 par un montant unitaire. Sous r\u00e9serve des sp\u00e9cificit\u00e9s de la fonction publique, les modalit\u00e9s de calcul de ce montant unitaire sont identiques \u00e0 celles pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 5212-9 du code du travail.<br/>Pour les services de l'Etat, le calcul de la contribution est effectu\u00e9 au niveau de l'ensemble des agents r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par chaque minist\u00e8re.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}