{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026768078",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le budget de la collectivit\u00e9 est vot\u00e9 soit par nature, soit par fonction. Si le budget est vot\u00e9 par nature, il comporte, en outre, une pr\u00e9sentation crois\u00e9e par fonction ; s'il est vot\u00e9 par fonction, il comporte une pr\u00e9sentation crois\u00e9e par nature. La nomenclature par nature et la nomenclature par fonction sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et du ministre charg\u00e9 du budget. Les documents budg\u00e9taires sont pr\u00e9sent\u00e9s conform\u00e9ment aux mod\u00e8les fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et du ministre charg\u00e9 du budget. Un d\u00e9cret fixe les conditions d'application du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Le budget de la collectivit\u00e9 est vot\u00e9 soit par nature, soit par fonction. Si le budget est vot\u00e9 par nature, il comporte, en outre, une pr\u00e9sentation crois\u00e9e par fonction ; s'il est vot\u00e9 par fonction, il comporte une pr\u00e9sentation crois\u00e9e par nature. La nomenclature par nature et la nomenclature par fonction sont fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Les documents budg\u00e9taires sont pr\u00e9sent\u00e9s conform\u00e9ment aux mod\u00e8les fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 des collectivit\u00e9s territoriales et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Un d\u00e9cret fixe les conditions d'application du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L71-111-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1449792000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 939524095,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405340",
                        "id": "LEGISCTA000024405340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405343",
                        "id": "LEGISCTA000024405343",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE XI : FINANCES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE GUYANE \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024408101",
                        "id": "LEGISCTA000024408101",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Budgets et comptes \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024408107",
                        "id": "LEGISCTA000024408107",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026768078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024408107",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024408107",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Budgets et comptes \r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026768078",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026767253",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2012-1397\n du 13 d\u00e9cembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026767744",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-12-14",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-13",
                    "dateDebutCible": "2012-12-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D71-111-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D71-111-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000028455320",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. D71-111-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D71-111-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000028455328",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026768078",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1449792000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L71-111-4",
                "71-111-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}