{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025989521",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article L. 113-3 les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 011-1 avant l'\u00e2ge de seize ans. Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans. Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment. Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel. Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a. Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000006652770&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L113-3 (VT)'>L. 113-3 </a>les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072052&idArticle=LEGIARTI000025985429&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L011-1 (VT)'>L. 011-1</a> avant l'\u00e2ge de seize ans. </p><p></p><p>Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans. </p><p></p><p>Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment. </p><p></p><p>Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel. </p><p></p><p>Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a. </p><p></p><p>Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.</p><p></p>",
            "num": "L211-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123937",
                        "id": "LEGISCTA000006123937",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE I : CONDITIONS DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140016",
                        "id": "LEGISCTA000006140016",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154528",
                        "id": "LEGISCTA000006154528",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653328",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025989521",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 91-246 du 25 f\u00e9vrier 1991",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-1379 du 28 d\u00e9cembre 1991",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025984173",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-792\n du 7 juin 2012 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025984851",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-07",
                    "dateDebutCible": "2012-06-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676059",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1289 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000041541765",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1289",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1581033600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032325397",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-391 du 31 mars 2016 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000032325583",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-391",
                    "datePubli": 1459468800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. D211-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D211-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026563738",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L011-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L011-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025985429",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L113-3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L113-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006652770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. R253-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R253-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006655642",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. L781-52 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L781-52",
                    "articleId": "LEGIARTI000032433282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 994982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653329",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 994982400000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025989521",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L211-1",
                "211-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006653329",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006653329",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article L. 113-3 les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 000-1 avant l'\u00e2ge de seize ans. Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans. Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment. Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel. Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a. Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article L. 113-3 les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 000-1 avant l'\u00e2ge de seize ans.<p></p><p></p>   Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans.<p></p><p></p>   Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment.<p></p><p></p>   Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel.<p></p><p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a.<p></p><p></p>   Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.<p></p>",
            "num": "L211-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 994982400000,
            "dateFin": 1341100800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123937",
                        "id": "LEGISCTA000006123937",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE I : CONDITIONS DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140016",
                        "id": "LEGISCTA000006140016",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154528",
                        "id": "LEGISCTA000006154528",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653328",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL &gt; TITRE I : CONDITIONS DU TRAVAIL &gt; CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006653329",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance 91-246 1991-02-25 art. 1",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi 91-1379 1991-12-28 art. 1 (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000407771",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02001-616 du 11 juillet 2001 - art. 75 (V) JORF 13 juillet 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "75",
                    "articleId": "LEGIARTI000006386587",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2001-07-13",
                    "dateSignaTexte": "2001-07-11",
                    "dateDebutCible": "2001-07-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676059",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1289 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000041541765",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1289",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1581033600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032325397",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-391 du 31 mars 2016 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000032325583",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-391",
                    "datePubli": 1459468800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. D211-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D211-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026563738",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L000-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L000-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006652736",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 668217600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. L113-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L113-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006652769",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 668217600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. R253-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R253-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006655642",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 994982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653329",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 994982400000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025989521",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L211-1",
                "211-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006653328",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006653328",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article L. 113-3 les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 000-1 avant l'\u00e2ge de seize ans. Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans. Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment. Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel. Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant du Gouvernement \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a. Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant du Gouvernement \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sous r\u00e9serve de ce qui est dit \u00e0 la deuxi\u00e8me phrase de l'article L. 113-3 les enfants de l'un et l'autre sexe ne peuvent \u00eatre ni employ\u00e9s ni admis \u00e0 aucun titre dans les \u00e9tablissements d\u00e9pendant des employeurs vis\u00e9s \u00e0 l'article L. 000-1 avant l'\u00e2ge de seize ans.<p></p><p></p>   Les dispositions de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ne font pas obstacle \u00e0 ce que les \u00e9l\u00e8ves qui suivent un enseignement altern\u00e9 accomplissent des stages d'initiation ou d'application en milieu professionnel \u00e0 partir de quatorze ans.<p></p><p></p>   Ces stages ne peuvent \u00eatre effectu\u00e9s qu'aupr\u00e8s d'entreprises commerciales ou artisanales ou de petites ou moyennes entreprises ayant fait l'objet d'un agr\u00e9ment.<p></p><p></p>   Ces dispositions ne font pas non plus obstacle \u00e0 ce que les adolescents de plus de quatorze ans effectuent des travaux l\u00e9gers pendant leurs vacances scolaires \u00e0 condition que soit assur\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s un repos effectif d'une dur\u00e9e au moins \u00e9gale \u00e0 la moiti\u00e9 de chaque p\u00e9riode de cong\u00e9. Les employeurs sont tenus d'adresser une d\u00e9claration pr\u00e9alable \u00e0 l'inspecteur du travail qui dispose d'un d\u00e9lai de huit jours pour notifier son d\u00e9saccord \u00e9ventuel.<p></p><p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du repr\u00e9sentant du Gouvernement \u00e0 Mayotte r\u00e9gleront les modalit\u00e9s d'application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, notamment la nature des travaux, la dur\u00e9e de la p\u00e9riode pendant laquelle ils pourront \u00eatre effectu\u00e9s ainsi que, en tant que de besoin, les conditions particuli\u00e8res dans lesquelles sera assur\u00e9e la couverture en mati\u00e8re d'accidents du travail ou de maladies professionnelles des jeunes gens concern\u00e9s par ledit alin\u00e9a.<p></p><p></p>   Les limitations et interdictions r\u00e9sultant du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables dans les professions et entreprises agricoles. Des d\u00e9rogations pourront toutefois \u00eatre accord\u00e9es dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant du Gouvernement \u00e0 Mayotte pour des travaux l\u00e9gers effectu\u00e9s pendant les vacances scolaires soit par des enfants \u00e2g\u00e9s de plus de quatorze ans, soit par des enfants de plus de treize ans lorsque ces travaux sont ex\u00e9cut\u00e9s sous la surveillance du p\u00e8re, de la m\u00e8re ou du tuteur, salari\u00e9s dans la m\u00eame entreprise.<p></p>",
            "num": "L211-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 668217600000,
            "dateFin": 994982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123937",
                        "id": "LEGISCTA000006123937",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE I : CONDITIONS DU TRAVAIL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140016",
                        "id": "LEGISCTA000006140016",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154528",
                        "id": "LEGISCTA000006154528",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006653328",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154528",
            "sectionParentTitre": "CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL &gt; TITRE I : CONDITIONS DU TRAVAIL &gt; CHAPITRE Ier : Age d'admission.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006653328",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance 91-246 1991-02-25 art. 1",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000889140",
                    "textTitle": "Ordonnance 91-246 1991-02-25 art. 1 JORF 6 mars 1991",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000889140",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1991-03-06",
                    "dateSignaTexte": "1991-02-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356546",
                    "textTitle": "Loi 91-1379 1991-12-28 art. 1 (ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000356546",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-01-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-12-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Code du travail applicable dans la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte L113-3, L000-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676059",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1289 du 23 octobre 2014 - art. (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000041541765",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1289",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 1581033600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032325397",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-391 du 31 mars 2016 - art. 9, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000032325583",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-391",
                    "datePubli": 1459468800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. D211-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D211-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026563738",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1351728000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072052",
                    "textTitle": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte. - art. R253-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R253-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006655642",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 994982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006653329",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 994982400000,
                    "dateFin": 1341100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025989521",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L211-1",
                "211-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}