{
    "cid": "LEGIARTI000031748321",
    "num": "R311-22",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748267",
                        "id": "LEGISCTA000031748267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la production",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748269",
                        "id": "LEGISCTA000031748269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-08-20",
                        "titre": "Section 2 : L'appel d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000031748295",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dures de mise en concurrence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000033055416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-02-22",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux appels d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748297",
                        "id": "LEGISCTA000031748297",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'appel d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748297",
                        "id": "LEGISCTA000032092755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033055382",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000039392186",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599848238584,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-25-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-25-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033048089",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599848238585,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1471651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033047388",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1129 du 17 ao\u00fbt 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033047823",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-08-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-17",
                    "dateDebutCible": "2016-08-20"
                }
            ],
            "num": "R311-22",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par le cahier des charges, qui ne peut \u00eatre ni inf\u00e9rieur \u00e0 quinze jours ni sup\u00e9rieur \u00e0 quatre mois \u00e0 compter de la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 311-13, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie examine les offres re\u00e7ues et adresse au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie : 1\u00b0 La liste des offres conformes et celle des offres non conformes assortie des motifs de non-conformit\u00e9 retenus ; ces listes ne sont pas publiques ; 2\u00b0 Le classement des offres avec le d\u00e9tail des notes et, \u00e0 la demande du ministre, la fiche d'instruction d\u00e9taill\u00e9e de chaque offre justifiant les notes obtenues ; 3\u00b0 La liste des projets qu'elle propose de retenir ; 4\u00b0 Un rapport de synth\u00e8se sur l'analyse des offres ; 5\u00b0 A la demande du ministre, les offres d\u00e9pos\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par le cahier des charges, qui ne peut \u00eatre ni inf\u00e9rieur \u00e0 quinze jours ni sup\u00e9rieur \u00e0 quatre mois \u00e0 compter de la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 311-13, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie examine les offres re\u00e7ues et adresse au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie : </p><p>1\u00b0 La liste des offres conformes et celle des offres non conformes assortie des motifs de non-conformit\u00e9 retenus ; ces listes ne sont pas publiques ; </p><p>2\u00b0 Le classement des offres avec le d\u00e9tail des notes et, \u00e0 la demande du ministre, la fiche d'instruction d\u00e9taill\u00e9e de chaque offre justifiant les notes obtenues ; </p><p>3\u00b0 La liste des projets qu'elle propose de retenir ; </p><p>4\u00b0 Un rapport de synth\u00e8se sur l'analyse des offres ;</p><p>5\u00b0 A la demande du ministre, les offres d\u00e9pos\u00e9es.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-08-20T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748267",
                        "id": "LEGISCTA000031748267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la production",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748269",
                        "id": "LEGISCTA000031748269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-08-20",
                        "titre": "Section 2 : L'appel d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000031748295",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dures de mise en concurrence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000033055416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-02-22",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux appels d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748297",
                        "id": "LEGISCTA000031748297",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'appel d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748297",
                        "id": "LEGISCTA000032092755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000032092710",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000039392186",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599831387672,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-25-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-25-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033048089",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599831387672,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1471651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032080513",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-170 du 18 f\u00e9vrier 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032081889",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-02-21",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-18",
                    "dateDebutCible": "2016-02-22"
                }
            ],
            "num": "R311-22",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par le cahier des charges, qui ne peut \u00eatre ni inf\u00e9rieur \u00e0 quinze jours ni sup\u00e9rieur \u00e0 quatre mois \u00e0 compter de la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 311-13, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie examine les offres re\u00e7ues et adresse au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie : 1\u00b0 La liste des offres conformes et celle des offres non conformes assortie des motifs de non-conformit\u00e9 retenus ; ces listes ne sont pas publiques ; 2\u00b0 Le classement des offres avec le d\u00e9tail des notes et, lorsque le cahier des charges le pr\u00e9voit, la fiche d'instruction d\u00e9taill\u00e9e de chaque offre justifiant les notes obtenues ; 3\u00b0 La liste des projets qu'elle propose de retenir ; 4\u00b0 Un rapport de synth\u00e8se sur l'appel d'offres. La commission publie le rapport de synth\u00e8se sur le site de candidature.",
            "texteHtml": "<p>Dans un d\u00e9lai fix\u00e9 par le cahier des charges, qui ne peut \u00eatre ni inf\u00e9rieur \u00e0 quinze jours ni sup\u00e9rieur \u00e0 quatre mois \u00e0 compter de la date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 311-13, la Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie examine les offres re\u00e7ues et adresse au ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie : </p><p></p><p>1\u00b0 La liste des offres conformes et celle des offres non conformes assortie des motifs de non-conformit\u00e9 retenus ; ces listes ne sont pas publiques ; </p><p></p><p>2\u00b0 Le classement des offres avec le d\u00e9tail des notes et, lorsque le cahier des charges le pr\u00e9voit, la fiche d'instruction d\u00e9taill\u00e9e de chaque offre justifiant les notes obtenues ; </p><p></p><p>3\u00b0 La liste des projets qu'elle propose de retenir ; </p><p></p><p>4\u00b0 Un rapport de synth\u00e8se sur l'appel d'offres. </p><p></p><p>La commission publie le rapport de synth\u00e8se sur le site de candidature.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-02-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-08-20T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031747285",
                        "id": "LEGISCTA000031747285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'\u00c9LECTRICIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748265",
                        "id": "LEGISCTA000031748265",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748267",
                        "id": "LEGISCTA000031748267",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives \u00e0 la production",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748269",
                        "id": "LEGISCTA000031748269",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-08-20",
                        "titre": "Section 2 : L'appel d'offres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000031748295",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Proc\u00e9dures de mise en concurrence",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748295",
                        "id": "LEGISCTA000033055416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-02-22",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions propres aux appels d'offres mis en \u0153uvre selon la proc\u00e9dure ordinaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748319",
                        "id": "LEGISCTA000031748319",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-22",
                        "fin": "2016-08-20",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions applicables aux candidats retenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748319",
                        "id": "LEGISCTA000032092696",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions applicables aux candidats retenus",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031748319",
                        "id": "LEGISCTA000033055411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031748321",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000039392186",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841632034,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R311-25-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R311-25-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000033048089",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599841632034,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1471651200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031738398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1823 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031743221",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "R311-22",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie accuse r\u00e9ception du dossier de candidature \u00e0 l'appel d'offres de chaque candidat. Un dossier envoy\u00e9 apr\u00e8s la date et l'heure limites fix\u00e9es dans le cahier des charges de l'appel d'offres est retourn\u00e9 au candidat sans avoir \u00e9t\u00e9 ouvert.",
            "texteHtml": "<p><br/>La Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie accuse r\u00e9ception du dossier de candidature \u00e0 l'appel d'offres de chaque candidat.<br/>Un dossier envoy\u00e9 apr\u00e8s la date et l'heure limites fix\u00e9es dans le cahier des charges de l'appel d'offres est retourn\u00e9 au candidat sans avoir \u00e9t\u00e9 ouvert.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-02-22T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}