{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039379961",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, l'article L. 717-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 : Art. L. 717-1.-I.-Constitue une contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur la violation des interdictions pr\u00e9vues aux articles 9, \u00e0 l'exception de son quatri\u00e8me paragraphe, 10 et 13 du r\u00e8glement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 811-5. II.-Une marque de l'Union europ\u00e9enne ne permet pas \u00e0 son titulaire d'interdire l'usage de celle-ci pour des produits qui ont \u00e9t\u00e9 mis sur le march\u00e9 dans l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ou dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, sous cette marque par le titulaire ou avec son consentement, sauf lorsque des motifs l\u00e9gitimes justifient que le titulaire s'oppose \u00e0 la commercialisation ult\u00e9rieure des produits, notamment lorsque l'\u00e9tat des produits est modifi\u00e9 ou alt\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s leur mise dans le commerce. III.-Constitue une contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur la violation des interdictions pr\u00e9vues au I et II.",
            "texteHtml": "<p>Pour son application \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, l'article L. 717-1 est ainsi r\u00e9dig\u00e9 :</p><p><br/>\n Art. L. 717-1.-I.-Constitue une contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur la violation des interdictions pr\u00e9vues aux articles 9, \u00e0 l'exception de son quatri\u00e8me paragraphe, 10 et 13 du r\u00e8glement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 811-5.</p><p><br/>\n II.-Une marque de l'Union europ\u00e9enne ne permet pas \u00e0 son titulaire d'interdire l'usage de celle-ci pour des produits qui ont \u00e9t\u00e9 mis sur le march\u00e9 dans l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon ou dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, sous cette marque par le titulaire ou avec son consentement, sauf lorsque des motifs l\u00e9gitimes justifient que le titulaire s'oppose \u00e0 la commercialisation ult\u00e9rieure des produits, notamment lorsque l'\u00e9tat des produits est modifi\u00e9 ou alt\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s leur mise dans le commerce.<br/><br/>\n III.-Constitue une contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur la violation des interdictions pr\u00e9vues au I et II.</p>",
            "num": "L811-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1576368000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610666421,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-28",
                        "fin": "2014-03-13",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Application aux territoires d'outre-mer et \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114035",
                        "id": "LEGISCTA000006114035",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-03-13",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114035",
                        "id": "LEGISCTA000028717135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-28",
                        "fin": "2008-12-13",
                        "titre": "Livre VIII : Application en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, dans les \u00eeles Wallis-et-Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133339",
                        "id": "LEGISCTA000006133339",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-13",
                        "fin": "2019-12-15",
                        "titre": "Livre VIII : Application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133339",
                        "id": "LEGISCTA000019910701",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-06-01",
                        "fin": "2019-12-15",
                        "titre": "Livre VIII : Application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 Mayotte, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133339",
                        "id": "LEGISCTA000036891140",
                        "etat": "MODIFIE_MORT_NE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 Mayotte, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133339",
                        "id": "LEGISCTA000039381936",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146370",
                        "id": "LEGISCTA000006146370",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161700",
                        "id": "LEGISCTA000006161700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039379950",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161700",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006161700",
            "sectionParentTitre": "Chapitre unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Troisi\u00e8me partie : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Livre VIII : Application dans les \u00eeles Wallis et Futuna, dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises, en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \u00e0 Mayotte, \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy et \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon &gt; Titre unique &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039379961",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Aux termes du I de l'article 15 de l'ordonnance n\u00b0 2019-1169 du 13 novembre 2019, les dispositions issues de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret pris pour son application et au plus tard le 15 d\u00e9cembre 2019.",
            "notaHtml": "<p>Aux termes du I de l'article 15 de l'ordonnance n\u00b0 2019-1169 du 13 novembre 2019, les dispositions issues de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur du d\u00e9cret pris pour son application et au plus tard le 15 d\u00e9cembre 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039373287",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-1169 du 13 novembre 2019 - art. 11",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039373701",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-13",
                    "dateDebutCible": "2019-12-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039379961",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1576368000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L811-6",
                "811-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}