{
    "cid": "LEGIARTI000033895887",
    "num": "L4364-6",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125348",
                        "id": "LEGISCTA000006125348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2009-12-20",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140627",
                        "id": "LEGISCTA000006140627",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-12-20",
                        "fin": "2016-01-28",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture et ambulanciers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140627",
                        "id": "LEGISCTA000021503778",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Auxiliaires m\u00e9dicaux, aides-soignants, auxiliaires de pu\u00e9riculture, ambulanciers et assistants dentaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140627",
                        "id": "LEGISCTA000031929964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Professions d'audioproth\u00e9siste, d'opticien-lunetier, de proth\u00e9siste et d'orth\u00e9siste pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155073",
                        "id": "LEGISCTA000006155073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-02-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Proth\u00e9sistes et orth\u00e9sistes pour l'appareillage des personnes handicap\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006171332",
                        "id": "LEGISCTA000006171332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033895887",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L4252-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4252-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033894419",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845074254,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1484956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4364-11-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4364-11-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000035949071",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599845074254,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033893429",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-50 du 19 janvier 2017 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033894582",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-19",
                    "dateDebutCible": "2017-01-21"
                }
            ],
            "num": "L4364-6",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le professionnel exer\u00e7ant l'une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4364-1, ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, qui est \u00e9tabli et exerce l\u00e9galement les activit\u00e9s de l'une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4364-1 dans un Etat, membre ou partie, peut ex\u00e9cuter en France des actes professionnels, de mani\u00e8re temporaire ou occasionnelle. Lorsque l'exercice ou la formation conduisant \u00e0 la profession n'est pas r\u00e9glement\u00e9 dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, le prestataire de services doit justifier y avoir exerc\u00e9 dans un ou plusieurs Etats, membres ou parties, pendant un an au moins \u00e0 temps plein ou \u00e0 temps partiel pendant une dur\u00e9e totale \u00e9quivalente au cours des dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. L'ex\u00e9cution de ces actes est subordonn\u00e9e \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable, qui est accompagn\u00e9e de pi\u00e8ces justificatives dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Le prestataire joint une d\u00e9claration concernant les connaissances linguistiques n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de la prestation. Le prestataire de services est soumis aux conditions d'exercice de la profession ainsi qu'aux r\u00e8gles professionnelles applicables en France. Les qualifications professionnelles du prestataire sont v\u00e9rifi\u00e9es par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente apr\u00e8s avis d'une commission compos\u00e9e notamment de professionnels, avant la premi\u00e8re prestation de services. En cas de diff\u00e9rence substantielle entre les qualifications du prestataire et la formation exig\u00e9e en France, de nature \u00e0 nuire \u00e0 la sant\u00e9 publique, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente soumet le professionnel \u00e0 une \u00e9preuve d'aptitude. Le prestataire de services peut faire usage de son titre de formation dans la langue de l'Etat qui le lui a d\u00e9livr\u00e9. Il est tenu de faire figurer le lieu et l'\u00e9tablissement o\u00f9 il l'a obtenu. Dans le cas o\u00f9 le titre de formation de l'Etat d'origine, membre ou partie, est susceptible d'\u00eatre confondu avec un titre exigeant en France une formation compl\u00e9mentaire, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente peut d\u00e9cider que l'int\u00e9ress\u00e9 fera \u00e9tat du titre de formation de l'Etat d'origine, membre ou partie, dans une forme appropri\u00e9e qu'elle lui indique. La prestation de services est r\u00e9alis\u00e9e sous le titre professionnel de l'Etat d'\u00e9tablissement, de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute confusion avec le titre professionnel fran\u00e7ais. Toutefois, dans le cas o\u00f9 les qualifications ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9es, la prestation de services est r\u00e9alis\u00e9e sous le titre professionnel fran\u00e7ais.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Le professionnel exer\u00e7ant l'une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4364-1, ressortissant d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, qui est \u00e9tabli et exerce l\u00e9galement les activit\u00e9s de l'une des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4364-1 dans un Etat, membre ou partie, peut ex\u00e9cuter en France des actes professionnels, de mani\u00e8re temporaire ou occasionnelle. <br/><br/> Lorsque l'exercice ou la formation conduisant \u00e0 la profession n'est pas r\u00e9glement\u00e9 dans l'Etat o\u00f9 il est \u00e9tabli, le prestataire de services doit justifier y avoir exerc\u00e9 dans un ou plusieurs Etats, membres ou parties, pendant un an au moins \u00e0 temps plein ou \u00e0 temps partiel pendant une dur\u00e9e totale \u00e9quivalente au cours des dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. <br/><br/> L'ex\u00e9cution de ces actes est subordonn\u00e9e \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable, qui est accompagn\u00e9e de pi\u00e8ces justificatives dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Le prestataire joint une d\u00e9claration concernant les connaissances linguistiques n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de la prestation. <br/><br/> Le prestataire de services est soumis aux conditions d'exercice de la profession ainsi qu'aux r\u00e8gles professionnelles applicables en France. <br/><br/> Les qualifications professionnelles du prestataire sont v\u00e9rifi\u00e9es par l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente apr\u00e8s avis d'une commission compos\u00e9e notamment de professionnels, avant la premi\u00e8re prestation de services. En cas de diff\u00e9rence substantielle entre les qualifications du prestataire et la formation exig\u00e9e en France, de nature \u00e0 nuire \u00e0 la sant\u00e9 publique, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente soumet le professionnel \u00e0 une \u00e9preuve d'aptitude. <br/><br/> Le prestataire de services peut faire usage de son titre de formation dans la langue de l'Etat qui le lui a d\u00e9livr\u00e9. Il est tenu de faire figurer le lieu et l'\u00e9tablissement o\u00f9 il l'a obtenu. <br/><br/> Dans le cas o\u00f9 le titre de formation de l'Etat d'origine, membre ou partie, est susceptible d'\u00eatre confondu avec un titre exigeant en France une formation compl\u00e9mentaire, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente peut d\u00e9cider que l'int\u00e9ress\u00e9 fera \u00e9tat du titre de formation de l'Etat d'origine, membre ou partie, dans une forme appropri\u00e9e qu'elle lui indique. <br/><br/> La prestation de services est r\u00e9alis\u00e9e sous le titre professionnel de l'Etat d'\u00e9tablissement, de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter toute confusion avec le titre professionnel fran\u00e7ais. Toutefois, dans le cas o\u00f9 les qualifications ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9es, la prestation de services est r\u00e9alis\u00e9e sous le titre professionnel fran\u00e7ais. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}