{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042202016",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2013 du directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2013 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2013 du chef du service de la s\u00e9curit\u00e9 juridique et du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du directeur en charge de la direction des grandes entreprises ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "<p>Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 :</p><p>\u2013 du directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ;</p><p>\u2013 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ;</p><p>\u2013 du chef du service de la s\u00e9curit\u00e9 juridique et du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du directeur en charge de la direction des grandes entreprises ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant.</p><p>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.</p>",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1601510400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042202016",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er octobre 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er octobre 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042176956",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2020 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042191049",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2020-07-31",
                    "dateSignaTexte": "2020-07-15",
                    "dateDebutCible": "2020-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027298945",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027298945",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2013 du directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2013 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2013 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2013 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "<p>Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 :</p><p>\u2013 du directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ;</p><p>\u2013 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ;</p><p>\u2013 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ;</p><p>\u2013 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant.</p><p>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.</p>",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1365811200000,
            "dateFin": 1601510400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027298945",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027296259",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mars 2013 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027297124",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2013-04-12",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-13",
                    "dateDebutCible": "2013-04-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026783743",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026783743",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "<p>Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 : </p><p>\u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; </p><p>\u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; </p><p>\u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du directeur en charge de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. </p><p>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint ou un grade \u00e9quivalent.</p>",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1355616000000,
            "dateFin": 1365811200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026783743",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026770071",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 novembre 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026771156",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2012-12-15",
                    "dateSignaTexte": "2012-11-29",
                    "dateDebutCible": "2012-12-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026203667",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026203667",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du          chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint  ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "<p>Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 : </p><p>\u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; </p><p>\u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; </p><p>\u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du          chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; </p><p>\u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. </p><p>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade d'administrateur des finances publiques adjoint  ou un grade \u00e9quivalent.</p>",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1342742400000,
            "dateFin": 1355616000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026203667",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-986 du 26 ao\u00fbt 2010, art. 49-[5\u00b0] et 51.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2010-986 du 26 ao\u00fbt 2010, art. 49-[5\u00b0] et 51. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026200298",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 juin 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026201662",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2012-07-19",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-27",
                    "dateDebutCible": "2012-07-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025367625",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025367625",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du          chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade de directeur divisionnaire des imp\u00f4ts ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 : <br/><br/>\u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; <br/><br/>\u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; <br/><br/>\u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du          chef du service du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. <br/><br/>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade de directeur divisionnaire des imp\u00f4ts ou un grade \u00e9quivalent.",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1329350400000,
            "dateFin": 1342742400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025367625",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025365209",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 f\u00e9vrier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025365942",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2012-02-15",
                    "dateSignaTexte": "2012-02-07",
                    "dateDebutCible": "2012-02-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021710516",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021710516",
            "idTexte": null,
            "type": null,
            "texte": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. * 80 CB-3 est compos\u00e9 : \u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; \u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; \u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du sous-directeur de la sous-direction du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; \u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade de directeur divisionnaire des imp\u00f4ts ou un grade \u00e9quivalent.",
            "texteHtml": "Le coll\u00e8ge national de la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069583&idArticle=LEGIARTI000021492007&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. * 80 CB-3</a> est compos\u00e9 : <br/><br/>\u2015 du directeur, adjoint au directeur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques, charg\u00e9 de la fiscalit\u00e9, ou de son repr\u00e9sentant, qui assure la fonction de pr\u00e9sident du coll\u00e8ge ; <br/><br/>\u2015 du directeur de la l\u00e9gislation fiscale ou de son repr\u00e9sentant. Il assure la pr\u00e9sidence du coll\u00e8ge en cas d'absence ou d'emp\u00eachement du pr\u00e9sident ou dans le cas pr\u00e9vu au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. * 80 CB-3 ; <br/><br/>\u2015 du chef du service juridique de la fiscalit\u00e9 ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du sous-directeur de la sous-direction du contr\u00f4le fiscal ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du directeur en charge de la direction des v\u00e9rifications nationales et internationales ou de son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>\u2015 du chef des services fiscaux ou de l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral des finances publiques de la direction nationale de v\u00e9rification des situations fiscales personnelles ou de son repr\u00e9sentant. <br/><br/>Chaque repr\u00e9sentant a au moins le grade de directeur divisionnaire des imp\u00f4ts ou un grade \u00e9quivalent.",
            "num": "A80 CB-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1263945600000,
            "dateFin": 1329350400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084349",
                        "id": "LEGISCTA000006084349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114546",
                        "id": "LEGISCTA000006114546",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133956",
                        "id": "LEGISCTA000006133956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147319",
                        "id": "LEGISCTA000006147319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1981-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000021710271",
                        "id": "LEGISCTA000021710271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1938-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069583",
                        "id": "LEGITEXT000006069583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000021710297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021710271",
            "sectionParentTitre": "Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - Arr\u00eat\u00e9s &gt; Troisi\u00e8me partie : Partie r\u00e9glementaire, arr\u00eat\u00e9s &gt; Titre II : Le contr\u00f4le de l'imp\u00f4t &gt; Chapitre premier : Le droit de contr\u00f4le de l'administration &gt; Section VI : Cons\u00e9quences et limites des proc\u00e9dures de rectification ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021710516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069583",
                    "titre": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "titreLong": "Livre des proc\u00e9dures fiscales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -996796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069583",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021709415",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 8 janvier 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021709966",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2010-01-19",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-08",
                    "dateDebutCible": "2010-01-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069583",
                    "textTitle": "Livre des proc\u00e9dures fiscales - art. R*80 CB-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*80 CB-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021492007",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1261180800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000021710516",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1263945600000,
                    "dateFin": 1329350400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025367625",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1329350400000,
                    "dateFin": 1342742400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026203667",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1342742400000,
                    "dateFin": 1355616000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000026783743",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1355616000000,
                    "dateFin": 1365811200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027298945",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1365811200000,
                    "dateFin": 1601510400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042202016",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1601510400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A80 CB-3-1",
                "80",
                "A80"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}