{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043213490",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation.</p><p align='left'></p>",
            "num": "L315-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1625097600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023989452",
                        "id": "LEGISCTA000023989452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986314",
                        "id": "LEGISCTA000023986314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986316",
                        "id": "LEGISCTA000023986316",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032939883",
                        "id": "LEGISCTA000032939883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032939895",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE &gt; TITRE IER : LA PRODUCTION &gt; Chapitre V : L'autoconsommation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043213490",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2021-236 du 3 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 de l'ordonnance n\u00b0 2021-236 du 3 mars 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043210210",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-236 du 3 mars 2021 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000043210958",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2021-03-03",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032939895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 1573344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039369894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1573344000000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043213490",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L315-6",
                "315-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039369894",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039369894",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation. Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 comp\u00e9tents coop\u00e8rent avec les communaut\u00e9s d'\u00e9nergie renouvelable pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 211-3-2 pour faciliter les transferts d'\u00e9nergie au sein desdites communaut\u00e9s. Une communaut\u00e9 d'\u00e9nergie renouvelable d\u00e9finie au m\u00eame article L. 211-3-2 ou une communaut\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 16 de la directive (UE) 2019/944 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 5 juin 2019 concernant des r\u00e8gles communes pour le march\u00e9 int\u00e9rieur de l'\u00e9lectricit\u00e9 et modifiant la directive 2012/27/ UE (refonte) ne peuvent d\u00e9tenir ou exploiter un r\u00e9seau de distribution.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation.</p><p align='left'>Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 comp\u00e9tents coop\u00e8rent avec les communaut\u00e9s d'\u00e9nergie renouvelable pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 211-3-2 pour faciliter les transferts d'\u00e9nergie au sein desdites communaut\u00e9s. Une communaut\u00e9 d'\u00e9nergie renouvelable d\u00e9finie au m\u00eame article L. 211-3-2 ou une communaut\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 16 de la directive (UE) 2019/944 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 5 juin 2019 concernant des r\u00e8gles communes pour le march\u00e9 int\u00e9rieur de l'\u00e9lectricit\u00e9 et modifiant la directive 2012/27/ UE (refonte) ne peuvent d\u00e9tenir ou exploiter un r\u00e9seau de distribution.</p>",
            "num": "L315-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1573344000000,
            "dateFin": 1625097600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023989452",
                        "id": "LEGISCTA000023989452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986314",
                        "id": "LEGISCTA000023986314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986316",
                        "id": "LEGISCTA000023986316",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032939883",
                        "id": "LEGISCTA000032939883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032939895",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE &gt; TITRE IER : LA PRODUCTION &gt; Chapitre V : L'autoconsommation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039369894",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039355955",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1147 du 8 novembre 2019 - art. 40",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000039358672",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-08",
                    "dateDebutCible": "2019-11-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032939895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 1573344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039369894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1573344000000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043213490",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L315-6",
                "315-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032939895",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032939895",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les gestionnaires de r\u00e9seaux publics de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 mettent en \u0153uvre les dispositifs techniques et contractuels n\u00e9cessaires, notamment en ce qui concerne le comptage de l'\u00e9lectricit\u00e9, pour permettre la r\u00e9alisation dans des conditions transparentes et non discriminatoires des op\u00e9rations d'autoconsommation. </p>",
            "num": "L315-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1469750400000,
            "dateFin": 1573344000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023989452",
                        "id": "LEGISCTA000023989452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986314",
                        "id": "LEGISCTA000023986314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA PRODUCTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986316",
                        "id": "LEGISCTA000023986316",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032939883",
                        "id": "LEGISCTA000032939883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032939895",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032939883",
            "sectionParentTitre": "Chapitre V : L'autoconsommation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE &gt; TITRE IER : LA PRODUCTION &gt; Chapitre V : L'autoconsommation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032939895",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032938257",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-1019 du 27 juillet 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032939846",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-27",
                    "dateDebutCible": "2016-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032939895",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1469750400000,
                    "dateFin": 1573344000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039369894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1573344000000,
                    "dateFin": 1625097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043213490",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1625097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L315-6",
                "315-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}