{
    "cid": "LEGIARTI000006737965",
    "num": "D634-2-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ouverture des droits et liquidation des pensions de retraite.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172255",
                        "id": "LEGISCTA000006172255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041966624",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L631-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L631-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036377918",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675125016,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L634-2-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L634-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743712",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675125016,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041904619",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-621 du 22 mai 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041911701",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2020-05-22",
                    "dateDebutCible": "2020-05-25"
                }
            ],
            "num": "D634-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 ou plusieurs activit\u00e9s professionnelles relevant de l'assurance vieillesse des travailleurs ind\u00e9pendants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 631-1 est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article L. 634-2-1 , \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re. La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s. Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 ou plusieurs activit\u00e9s professionnelles relevant de l'assurance vieillesse des travailleurs ind\u00e9pendants mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000036377918' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L631-1 (V)'>L. 631-1</a> est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743712'>L. 634-2-1</a>, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re. </p><p>La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s. </p><p>Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-05-25T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ouverture des droits et liquidation des pensions de retraite.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172255",
                        "id": "LEGISCTA000006172255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000034624713",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L634-2-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L634-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743712",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622674436304,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034580106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-737 du 3 mai 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "num": "D634-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 professionnelle relevant de l'assurance vieillesse du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article L. 634-2-1 , \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re. L'assur\u00e9 qui a exerc\u00e9 au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e une ou plusieurs activit\u00e9s relevant de l'assurance vieillesse du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants peut proc\u00e9der au rachat. La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s. Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 professionnelle relevant de l'assurance vieillesse du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006743712' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L634-2-1 (V)'>L. 634-2-1</a>, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re. </p><p>L'assur\u00e9 qui a exerc\u00e9 au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e une ou plusieurs activit\u00e9s relevant de l'assurance vieillesse du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants peut proc\u00e9der au rachat. </p><p>La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s. </p><p>Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-05-06T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-05-25T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non-salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000006126860",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126860",
                        "id": "LEGISCTA000036475172",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-06",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000006141569",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000034624727",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141569",
                        "id": "LEGISCTA000036475373",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 4 : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155899",
                        "id": "LEGISCTA000006155899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Ouverture des droits et liquidation des pensions de retraite.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172255",
                        "id": "LEGISCTA000006172255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006737965",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L634-2-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L634-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743712",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675556231,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000551519",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-159 du 15 f\u00e9vrier 1995 - art. 1 () JORF 17 f\u00e9vrier 1995",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777819",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1995-02-17",
                    "dateSignaTexte": "1995-02-15",
                    "dateDebutCible": "1995-02-17"
                }
            ],
            "num": "D634-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 professionnelle artisanale, industrielle ou commerciale est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article L. 634-2-1, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re. L'assur\u00e9 qui a exerc\u00e9 au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e une ou plusieurs activit\u00e9s relevant des r\u00e9gimes obligatoires vieillesse des professions industrielles, commerciales et artisanales peut proc\u00e9der au rachat. La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s. Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le nombre de trimestres d'assurance valid\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 1973 au titre de l'exercice exclusif d'une activit\u00e9 professionnelle artisanale, industrielle ou commerciale est inf\u00e9rieur \u00e0 quatre pour une ann\u00e9e civile, l'assur\u00e9 peut demander, en application de l'article L. 634-2-1, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un versement compl\u00e9mentaire de cotisations en vue de la validation de l'ann\u00e9e enti\u00e8re.<p></p><p></p>   L'assur\u00e9 qui a exerc\u00e9 au cours d'une m\u00eame ann\u00e9e une ou plusieurs activit\u00e9s relevant des r\u00e9gimes obligatoires vieillesse des professions industrielles, commerciales et artisanales peut proc\u00e9der au rachat.<p></p><p></p>   La demande de rachat n'est recevable que si l'int\u00e9ress\u00e9 est \u00e0 jour de ses cotisations obligatoires d'assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Le conjoint survivant, lorsque la pension de r\u00e9version n'a pas encore \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e, peut proc\u00e9der au rachat auquel aurait eu droit l'assur\u00e9 dans le d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de la date du d\u00e9c\u00e8s.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1995-02-17T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2017-05-06T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}