{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029556879",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure de mise en concurrence est r\u00e9gie par les dispositions suivantes : 1\u00b0 Les caract\u00e9ristiques principales de l'offre souhait\u00e9e sont d\u00e9finies dans un avis d'appel \u00e0 la concurrence auquel est joint le cahier des charges d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 863-11 ; 2\u00b0 Sont recevables les candidatures d\u00e9pos\u00e9es dans un d\u00e9lai d\u00e9fini dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence, ne pouvant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 cinquante-deux jours \u00e0 compter de la date la plus tardive des publications de l'avis pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 863-9, et respectant les r\u00e8gles de pr\u00e9sentation des offres fix\u00e9es dans le cahier des charges ; 3\u00b0 Sont \u00e9ligibles les candidatures des mutuelles ou unions relevant du code de la mutualit\u00e9 , des entreprises r\u00e9gies par le code des assurances ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale , disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 \u00e0 l' article R. 211-2 du code de la mutualit\u00e9 , \u00e0 l' article R. 321-1 du code des assurances et \u00e0 l' article R. 931-2-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et respectant l'ensemble des crit\u00e8res fix\u00e9s par l'avis d'appel \u00e0 la concurrence ainsi que les r\u00e8gles \u00e9nonc\u00e9es dans le cahier des charges. La candidature de plusieurs organismes assureurs sur une offre commune est \u00e9ligible dans la mesure o\u00f9 sont respect\u00e9es les conditions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ainsi que les dispositions du droit de la concurrence et la r\u00e9glementation propre aux organismes d'assurance ; 4\u00b0 Les crit\u00e8res d'\u00e9valuation des offres qui permettent d'\u00e9tablir leur notation reposent, de mani\u00e8re pr\u00e9pond\u00e9rante, sur un crit\u00e8re de prix et, pour le reste, sur des crit\u00e8res relatifs \u00e0 la qualit\u00e9 de service d\u00e9finis dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence et portant sur les services propos\u00e9s et sur les moyens mis en \u0153uvre pour la diffusion de l'offre, selon une pond\u00e9ration d\u00e9termin\u00e9e dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence ; 5\u00b0 La s\u00e9lection est op\u00e9r\u00e9e dans la limite d'un nombre d'offres mentionn\u00e9 dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence et d'une note \u00e9tablie par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 celle de l'offre la mieux not\u00e9e, dans des conditions pr\u00e9cis\u00e9es dans le m\u00eame avis. Le nombre minimum d'offres retenues ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 trois.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La proc\u00e9dure de mise en concurrence est r\u00e9gie par les dispositions suivantes : <br/><br/> 1\u00b0 Les caract\u00e9ristiques principales de l'offre souhait\u00e9e sont d\u00e9finies dans un avis d'appel \u00e0 la concurrence auquel est joint le cahier des charges d\u00e9fini \u00e0 l'article R. 863-11 ; <br/><br/> 2\u00b0 Sont recevables les candidatures d\u00e9pos\u00e9es dans un d\u00e9lai d\u00e9fini dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence, ne pouvant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 cinquante-deux jours \u00e0 compter de la date la plus tardive des publications de l'avis pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 863-9, et respectant les r\u00e8gles de pr\u00e9sentation des offres fix\u00e9es dans le cahier des charges ; <br/><br/> 3\u00b0 Sont \u00e9ligibles les candidatures des mutuelles ou unions relevant du <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&dateTexte=&categorieLien=cid'>code de la mutualit\u00e9</a>, des entreprises r\u00e9gies par le <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&dateTexte=&categorieLien=cid'>code des assurances</a> ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le <a href='/affichCode.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&dateTexte=&categorieLien=cid'>code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a>, disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006795959&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 211-2 du code de la mutualit\u00e9</a>, \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006812450&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 321-1 du code des assurances</a> et \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006754800&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 931-2-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a> et respectant l'ensemble des crit\u00e8res fix\u00e9s par l'avis d'appel \u00e0 la concurrence ainsi que les r\u00e8gles \u00e9nonc\u00e9es dans le cahier des charges. <br/><br/> La candidature de plusieurs organismes assureurs sur une offre commune est \u00e9ligible dans la mesure o\u00f9 sont respect\u00e9es les conditions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ainsi que les dispositions du droit de la concurrence et la r\u00e9glementation propre aux organismes d'assurance ; <br/><br/> 4\u00b0 Les crit\u00e8res d'\u00e9valuation des offres qui permettent d'\u00e9tablir leur notation reposent, de mani\u00e8re pr\u00e9pond\u00e9rante, sur un crit\u00e8re de prix et, pour le reste, sur des crit\u00e8res relatifs \u00e0 la qualit\u00e9 de service d\u00e9finis dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence et portant sur les services propos\u00e9s et sur les moyens mis en \u0153uvre pour la diffusion de l'offre, selon une pond\u00e9ration d\u00e9termin\u00e9e dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence ; <br/><br/> 5\u00b0 La s\u00e9lection est op\u00e9r\u00e9e dans la limite d'un nombre d'offres mentionn\u00e9 dans l'avis d'appel \u00e0 la concurrence et d'une note \u00e9tablie par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 celle de l'offre la mieux not\u00e9e, dans des conditions pr\u00e9cis\u00e9es dans le m\u00eame avis. Le nombre minimum d'offres retenues ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 trois.</p>",
            "num": "R863-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1572566400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879080402,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions relatives au cr\u00e9dit d'imp\u00f4t au titre des contrats d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9 individuels.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156779",
                        "id": "LEGISCTA000006156779",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029556675",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156779",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156779",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 3 : Dispositions relatives au cr\u00e9dit d'imp\u00f4t au titre des contrats d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9 individuels.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029556879",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 II du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1144 du 8 octobre 2014, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux contrats conclus \u00e0 compter de la date mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du II de l'article 56 de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2014.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 II du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1144 du 8 octobre 2014, les pr\u00e9sentes dispositions s'appliquent aux contrats conclus \u00e0 compter de la date mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du II de l'article 56 de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2014.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029555602",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1144 du 8 octobre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029556425",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-10-09",
                    "dateSignaTexte": "2014-10-08",
                    "dateDebutCible": "2014-10-10"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038670723",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-621 du 21 juin 2019 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038672074",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-21",
                    "dateDebutCible": "2019-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036756074",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-225 du 30 mars 2018 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036759253",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-225",
                    "datePubli": 1522454400000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073189",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -353808000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R863-10 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R863-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000029556901",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754800",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 828748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*321-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006812450",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006074067",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 491184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. R211-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795959",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029556879",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R863-9",
                "863-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}