{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038101244",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Etat peut confier, par voie de convention et apr\u00e8s avis conforme du comptable public, \u00e0 l'Agence de services et de paiement la gestion des op\u00e9rations administratives et logistiques n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9livrance des certificats et dipl\u00f4mes du travail social ainsi que le paiement des d\u00e9penses aff\u00e9rentes \u00e0 cette d\u00e9livrance, au titre desquelles figure notamment la r\u00e9mun\u00e9ration des jurys. Cette convention pr\u00e9cise les certificats et dipl\u00f4mes du travail social concern\u00e9s et la nature des op\u00e9rations et des d\u00e9penses confi\u00e9es \u00e0 l'Agence ainsi que le mode de traitement et de suivi des op\u00e9rations. Elle pr\u00e9voit les dispositions financi\u00e8res relatives au versement par l'Etat des cr\u00e9dits n\u00e9cessaires \u00e0 la bonne r\u00e9alisation de ces op\u00e9rations et au paiement des d\u00e9penses, au recouvrement et \u00e0 la remise gracieuse des \u00e9ventuels indus r\u00e9sultant des paiements, ainsi que la nature des pi\u00e8ces justificatives comptables et les modalit\u00e9s de leur transmission et de reddition annuelle des comptes.",
            "texteHtml": "<p>L'Etat peut confier, par voie de convention et apr\u00e8s avis conforme du comptable public, \u00e0 l'Agence de services et de paiement la gestion des op\u00e9rations administratives et logistiques n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9livrance des certificats et dipl\u00f4mes du travail social ainsi que le paiement des d\u00e9penses aff\u00e9rentes \u00e0 cette d\u00e9livrance, au titre desquelles figure notamment la r\u00e9mun\u00e9ration des jurys.<br/><br/>\n Cette convention pr\u00e9cise les certificats et dipl\u00f4mes du travail social concern\u00e9s et la nature des op\u00e9rations et des d\u00e9penses confi\u00e9es \u00e0 l'Agence ainsi que le mode de traitement et de suivi des op\u00e9rations. Elle pr\u00e9voit les dispositions financi\u00e8res relatives au versement par l'Etat des cr\u00e9dits n\u00e9cessaires \u00e0 la bonne r\u00e9alisation de ces op\u00e9rations et au paiement des d\u00e9penses, au recouvrement et \u00e0 la remise gracieuse des \u00e9ventuels indus r\u00e9sultant des paiements, ainsi que la nature des pi\u00e8ces justificatives comptables et les modalit\u00e9s de leur transmission et de reddition annuelle des comptes.</p>",
            "num": "D451-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1549584000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Formation des travailleurs sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145452",
                        "id": "LEGISCTA000006145452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160931",
                        "id": "LEGISCTA000006160931",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2018-08-24",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000006178436",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178436",
                        "id": "LEGISCTA000037329089",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-08-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 l'ensemble des formations du travail social",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037325467",
                        "id": "LEGISCTA000037325476",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038101239",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037325467",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037325476",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 l'ensemble des formations du travail social",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales &gt; Titre V : Formation des travailleurs sociaux &gt; Chapitre unique : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 3 : Formations et dipl\u00f4mes du travail social &gt; Sous-section 1 : Dispositions communes \u00e0 l'ensemble des formations du travail social",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038101244",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038100550",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-74 du 5 f\u00e9vrier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038101228",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-02-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-05",
                    "dateDebutCible": "2019-02-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038101244",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1549584000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D451-9",
                "451-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}