{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033219038",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s ou publi\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.",
            "texteHtml": "<p>           Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s ou publi\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.<br/></p>",
            "num": "L311-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1475971200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS ET LA R\u00c9UTILISATION DES INFORMATIONS PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367685",
                        "id": "LEGISCTA000031367685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : LE DROIT D'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367692",
                        "id": "LEGISCTA000031367692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Communication des documents administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367694",
                        "id": "LEGISCTA000031367694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367696",
                        "id": "LEGISCTA000031367696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000031366350",
                        "id": "LEGITEXT000031366350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031367706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031367696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031367696",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : L'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS ET LA R\u00c9UTILISATION DES INFORMATIONS PUBLIQUES &gt; Titre Ier : LE DROIT D'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS &gt; Chapitre Ier : Communication des documents administratifs &gt; Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033219038",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031366350",
                    "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "titreLong": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000031366350",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031360943",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1341 du 23 octobre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033202746",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1321 du 7 octobre 2016 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033205136",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-10-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-07",
                    "dateDebutCible": "2016-10-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047709709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 juin 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047710422",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687392000000,
                    "dateDebut": 1687478400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L225-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045205055",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L562-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031972150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 9 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528239",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031367706",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1475971200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033219038",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1475971200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L311-4",
                "311-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031367706",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031367706",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les documents administratifs sont communiqu\u00e9s sous r\u00e9serve des droits de propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique.</p>",
            "num": "L311-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1475971200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS ET LA R\u00c9UTILISATION DES INFORMATIONS PUBLIQUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367685",
                        "id": "LEGISCTA000031367685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : LE DROIT D'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367692",
                        "id": "LEGISCTA000031367692",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Communication des documents administratifs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367694",
                        "id": "LEGISCTA000031367694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367696",
                        "id": "LEGISCTA000031367696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000031366350",
                        "id": "LEGITEXT000031366350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031367706",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031367696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031367696",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : L'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS ET LA R\u00c9UTILISATION DES INFORMATIONS PUBLIQUES &gt; Titre Ier : LE DROIT D'ACC\u00c8S AUX DOCUMENTS ADMINISTRATIFS &gt; Chapitre Ier : Communication des documents administratifs &gt; Section 1 : Etendue du droit \u00e0 communication",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031367706",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031366350",
                    "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "titreLong": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000031366350",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031360943",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1341 du 23 octobre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000031365132",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-10-25",
                    "dateSignaTexte": "2015-10-23",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031360943",
                    "textTitle": "ORDONNANCE n\u00b02015-1341 du 23 octobre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000031365132",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-10-25",
                    "dateSignaTexte": "2015-10-23",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047709709",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 juin 2023 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047710422",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687392000000,
                    "dateDebut": 1687478400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L225-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L225-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045205055",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1645574400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L562-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031972150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339241",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 78-753 du 17 juillet 1978 - art. 9 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528239",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031367706",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1475971200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033219038",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1475971200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L311-4",
                "311-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}