{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345999",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9bats devant le   tribunal judiciaire sont publics. Toutefois, celui-ci peut d\u00e9cider que les d\u00e9bats ne seront pas publics si l'administrateur judiciaire poursuivi en fait express\u00e9ment la demande ou s'il doit r\u00e9sulter de leur publicit\u00e9 une atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 un secret prot\u00e9g\u00e9 par la loi ou au secret des affaires. Il en est fait mention dans la d\u00e9cision. La juridiction statue publiquement, apr\u00e8s que le minist\u00e8re public a prononc\u00e9 ses conclusions et que l'administrateur judiciaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9. Le pr\u00e9sident du Conseil national peut pr\u00e9senter ses observations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'interm\u00e9diaire d'un membre du conseil.",
            "texteHtml": "<p></p>Les d\u00e9bats devant le   tribunal judiciaire sont publics. Toutefois, celui-ci peut d\u00e9cider que les d\u00e9bats ne seront pas publics si l'administrateur judiciaire poursuivi en fait express\u00e9ment la demande ou s'il doit r\u00e9sulter de leur publicit\u00e9 une atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 un secret prot\u00e9g\u00e9 par la loi ou au secret des affaires. Il en est fait mention dans la d\u00e9cision. La juridiction statue publiquement, apr\u00e8s que le minist\u00e8re public a prononc\u00e9 ses conclusions et que l'administrateur judiciaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9. <p></p><p></p>Le pr\u00e9sident du Conseil national peut pr\u00e9senter ses observations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'interm\u00e9diaire d'un membre du conseil.<p></p>",
            "num": "R811-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133280",
                        "id": "LEGISCTA000006133280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146304",
                        "id": "LEGISCTA000006146304",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la surveillance, de l'inspection et de la discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161608",
                        "id": "LEGISCTA000006161608",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179013",
                        "id": "LEGISCTA000006179013",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191118",
                        "id": "LEGISCTA000006191118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270609",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006191118",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006191118",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise. &gt; Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires &gt; Section 2 : De la surveillance, de l'inspection et de la discipline &gt; Sous-section 2 : De la discipline &gt; Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345999",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270609",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-51",
                "811-51"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006270609",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006270609",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9bats devant le tribunal de grande instance sont publics. Toutefois, celui-ci peut d\u00e9cider que les d\u00e9bats ne seront pas publics si l'administrateur judiciaire poursuivi en fait express\u00e9ment la demande ou s'il doit r\u00e9sulter de leur publicit\u00e9 une atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 un secret prot\u00e9g\u00e9 par la loi ou au secret des affaires. Il en est fait mention dans la d\u00e9cision. La juridiction statue publiquement, apr\u00e8s que le minist\u00e8re public a prononc\u00e9 ses conclusions et que l'administrateur judiciaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9. Le pr\u00e9sident du Conseil national peut pr\u00e9senter ses observations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'interm\u00e9diaire d'un membre du conseil.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les d\u00e9bats devant le tribunal de grande instance sont publics. Toutefois, celui-ci peut d\u00e9cider que les d\u00e9bats ne seront pas publics si l'administrateur judiciaire poursuivi en fait express\u00e9ment la demande ou s'il doit r\u00e9sulter de leur publicit\u00e9 une atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 un secret prot\u00e9g\u00e9 par la loi ou au secret des affaires. Il en est fait mention dans la d\u00e9cision. La juridiction statue publiquement, apr\u00e8s que le minist\u00e8re public a prononc\u00e9 ses conclusions et que l'administrateur judiciaire a \u00e9t\u00e9 entendu ou appel\u00e9.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9sident du Conseil national peut pr\u00e9senter ses observations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par l'interm\u00e9diaire d'un membre du conseil.<p></p>",
            "num": "R811-51",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113782",
                        "id": "LEGISCTA000006113782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133280",
                        "id": "LEGISCTA000006133280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146304",
                        "id": "LEGISCTA000006146304",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De la surveillance, de l'inspection et de la discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161608",
                        "id": "LEGISCTA000006161608",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179013",
                        "id": "LEGISCTA000006179013",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191118",
                        "id": "LEGISCTA000006191118",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006270609",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006191118",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006191118",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise. &gt; Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires &gt; Section 2 : De la surveillance, de l'inspection et de la discipline &gt; Sous-section 2 : De la discipline &gt; Paragraphe 2 : De la suspension provisoire.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006270609",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006270609",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345999",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R811-51",
                "811-51"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}