{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041445406",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne. Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale. La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs d'acad\u00e9mie.",
            "texteHtml": "<p>Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats.</p><p>Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es.</p><p>La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne.</p><p>Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen.</p><p>Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale.</p><p>La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs d'acad\u00e9mie.</p>",
            "num": "D336-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1598918400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151441",
                        "id": "LEGISCTA000006151441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166858",
                        "id": "LEGISCTA000006166858",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527195",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041445406",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038793434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-750 du 19 juillet 2019 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038796453",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-19",
                    "dateDebutCible": "2020-09-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700476",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041425122",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D336-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D336-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000028713709",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394582400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869338",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 68-1008 1968-11-20 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869338",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1093 1993-09-15 art. 22, alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000545075",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1093 du 15 septembre 1993 - art. 22 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440637",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527195",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440806400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031111897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440806400000,
                    "dateFin": 1559520000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037212506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559520000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445406",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D336-39",
                "336-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037212506",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037212506",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne. Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le     ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale. La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs.",
            "texteHtml": "<p>Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant. </p><p>Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. </p><p>Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. </p><p>La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne. </p><p>Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. </p><p>Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le     ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale. </p><p>La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs.</p>",
            "num": "D336-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1559520000000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151441",
                        "id": "LEGISCTA000006151441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166858",
                        "id": "LEGISCTA000006166858",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527195",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques. &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037212506",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037202561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-614 du 16 juillet 2018 - art. 32",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000037204189",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-16",
                    "dateDebutCible": "2018-07-18"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038793434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-750 du 19 juillet 2019 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038796453",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-19",
                    "dateDebutCible": "2020-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D336-47 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D336-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000037212494",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559520000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869338",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 68-1008 1968-11-20 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869338",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1093 1993-09-15 art. 22, alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000545075",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1093 du 15 septembre 1993 - art. 22 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440637",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527195",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440806400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031111897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440806400000,
                    "dateFin": 1559520000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037212506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559520000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445406",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D336-39",
                "336-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031111897",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031111897",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \"techniques de la musique et de la danse\" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne. Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation. La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs.",
            "texteHtml": "<p>Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \"techniques de la musique et de la danse\" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant.</p><p>Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. </p><p>Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du second groupe, des \u00e9preuves de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. </p><p>La meilleure note obtenue \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation ou \u00e0 l'\u00e9preuve de contr\u00f4le est prise en compte pour le calcul de la moyenne. </p><p>Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation \u00e0 la fin de la classe de premi\u00e8re les subissent \u00e0 la fin de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. </p><p>Une session d'examen est organis\u00e9e au titre de chaque ann\u00e9e scolaire. Les \u00e9preuves subies \u00e0 la fin de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.</p><p>La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs. </p>",
            "num": "D336-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1440806400000,
            "dateFin": 1559520000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151441",
                        "id": "LEGISCTA000006151441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166858",
                        "id": "LEGISCTA000006166858",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527195",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques. &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031111897",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031107652",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1066 du 26 ao\u00fbt 2015 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000031109049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-08-28",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-26",
                    "dateDebutCible": "2015-08-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D336-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D336-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000028713709",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394582400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869338",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 68-1008 1968-11-20 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869338",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1093 1993-09-15 art. 22, alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000545075",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1093 du 15 septembre 1993 - art. 22 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440637",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527195",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440806400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031111897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440806400000,
                    "dateFin": 1559520000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037212506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559520000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445406",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D336-39",
                "336-39"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006527195",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006527195",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant. Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du deuxi\u00e8me groupe faisant partie de la session d'examen organis\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale, des \u00e9preuves orales de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es. Les notes obtenues aux \u00e9preuves anticip\u00e9es ou aux \u00e9preuves orales de contr\u00f4le correspondantes sont prises en compte au titre de la session organis\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale. Ces \u00e9preuves font partie int\u00e9grante de cette session. La meilleure des notes obtenues \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation, et \u00e9ventuellement \u00e0 l'oral de contr\u00f4le, est retenue pour le calcul de la moyenne. Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation les subissent lors de la session de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats. La session d'examen fix\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation de m\u00eame que la liste des baccalaur\u00e9ats de technicien pour lesquels une session d'examen est organis\u00e9e. La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les \u00e9preuves du baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \" sont subies \u00e0 l'issue de la classe terminale ou, par anticipation, un an avant.<p></p><p></p>   Les candidats qui le demandent subissent, dans les \u00e9preuves du deuxi\u00e8me groupe faisant partie de la session d'examen organis\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale, des \u00e9preuves orales de contr\u00f4le correspondant aux \u00e9preuves anticip\u00e9es.<p></p><p></p>   Les notes obtenues aux \u00e9preuves anticip\u00e9es ou aux \u00e9preuves orales de contr\u00f4le correspondantes sont prises en compte au titre de la session organis\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale. Ces \u00e9preuves font partie int\u00e9grante de cette session. La meilleure des notes obtenues \u00e0 l'\u00e9preuve subie par anticipation, et \u00e9ventuellement \u00e0 l'oral de contr\u00f4le, est retenue pour le calcul de la moyenne.<p></p><p></p>   Les candidats qui n'ont pas subi les \u00e9preuves par anticipation les subissent lors de la session de la classe terminale sous la forme pr\u00e9vue par le r\u00e8glement d'examen.<p></p><p></p>   Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe la liste des \u00e9preuves subies par anticipation ainsi que les conditions dans lesquelles des d\u00e9rogations peuvent \u00eatre accord\u00e9es aux candidats.<p></p><p></p>   La session d'examen fix\u00e9e \u00e0 l'issue de la classe terminale ainsi que les \u00e9preuves anticip\u00e9es sont organis\u00e9es dans le cadre de l'acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Leurs dates sont arr\u00eat\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation de m\u00eame que la liste des baccalaur\u00e9ats de technicien pour lesquels une session d'examen est organis\u00e9e.<p></p><p></p>   La liste des centres et les modalit\u00e9s d'inscription sont arr\u00eat\u00e9es par les recteurs.<p></p>",
            "num": "D336-39",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1440806400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151441",
                        "id": "LEGISCTA000006151441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166858",
                        "id": "LEGISCTA000006166858",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527195",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166858",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VI : Dispositions propres aux formations technologiques. &gt; Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res au baccalaur\u00e9at technologique s\u00e9rie \" techniques de la musique et de la danse \".",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527195",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D336-47 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D336-47",
                    "articleId": "LEGIARTI000028713709",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394582400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000869338",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 68-1008 1968-11-20 art. 5",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000869338",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1093 1993-09-15 art. 22, alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000545075",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545075",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1093 du 15 septembre 1993 - art. 22 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000006440637",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527195",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1440806400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031111897",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1440806400000,
                    "dateFin": 1559520000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037212506",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1559520000000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445406",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1598918400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D336-39",
                "336-39"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}