{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018379446",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les frais d'h\u00e9bergement sont payables d'avance selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par le chef d'\u00e9tablissement, apr\u00e8s consultation du conseil d'\u00e9tablissement. Le remboursement des frais peut \u00eatre accord\u00e9 par le chef d'\u00e9tablissement sur la demande des familles dans les conditions suivantes : 1\u00b0 De plein droit, lorsque l'h\u00e9bergement n'est pas assur\u00e9, lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ou renvoy\u00e9 d\u00e9finitivement par mesure disciplinaire, ou lorsqu'il est absent aux repas pendant plusieurs jours cons\u00e9cutifs pour la pratique d'un culte ; 2\u00b0 Sur justifications pr\u00e9sent\u00e9es par les familles, lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve est absent pendant plusieurs jours cons\u00e9cutifs. En cas de d\u00e9faut de paiement des frais scolaires, le chef d'\u00e9tablissement peut prononcer l'exclusion de l'\u00e9l\u00e8ve du service d'h\u00e9bergement. Toutefois, dans les \u00e9tablissements dans lesquels cette mesure pourrait entra\u00eener l'exclusion compl\u00e8te de l'\u00e9l\u00e8ve et, notamment, dans les \u00e9tablissements qui re\u00e7oivent des pensionnaires, la d\u00e9cision est prise par le commandant des forces fran\u00e7aises et de l'\u00e9l\u00e9ment civil stationn\u00e9s en Allemagne sur rapport du chef d'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis du conseil d'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les frais d'h\u00e9bergement sont payables d'avance selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par le chef d'\u00e9tablissement, apr\u00e8s consultation du conseil d'\u00e9tablissement. Le remboursement des frais peut \u00eatre accord\u00e9 par le chef d'\u00e9tablissement sur la demande des familles dans les conditions suivantes :<br/> 1\u00b0 De plein droit, lorsque l'h\u00e9bergement n'est pas assur\u00e9, lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ou renvoy\u00e9 d\u00e9finitivement par mesure disciplinaire, ou lorsqu'il est absent aux repas pendant plusieurs jours cons\u00e9cutifs pour la pratique d'un culte ;<br/> 2\u00b0 Sur justifications pr\u00e9sent\u00e9es par les familles, lorsqu'un \u00e9l\u00e8ve est absent pendant plusieurs jours cons\u00e9cutifs.<br/> En cas de d\u00e9faut de paiement des frais scolaires, le chef d'\u00e9tablissement peut prononcer l'exclusion de l'\u00e9l\u00e8ve du service d'h\u00e9bergement. Toutefois, dans les \u00e9tablissements dans lesquels cette mesure pourrait entra\u00eener l'exclusion compl\u00e8te de l'\u00e9l\u00e8ve et, notamment, dans les \u00e9tablissements qui re\u00e7oivent des pensionnaires, la d\u00e9cision est prise par le commandant des forces fran\u00e7aises et de l'\u00e9l\u00e9ment civil stationn\u00e9s en Allemagne sur rapport du chef d'\u00e9tablissement, apr\u00e8s avis du conseil d'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "R453-48",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1205884800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378576",
                        "id": "LEGISCTA000018379644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement plac\u00e9s aupr\u00e8s des forces fran\u00e7aises stationn\u00e9es en Allemagne.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378664",
                        "id": "LEGISCTA000018379558",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378714",
                        "id": "LEGISCTA000018379508",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Service d'h\u00e9bergement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018378768",
                        "id": "LEGISCTA000018379454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018378776",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018378768",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018379454",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Service d'h\u00e9bergement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger. &gt; Chapitre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement plac\u00e9s aupr\u00e8s des forces fran\u00e7aises stationn\u00e9es en Allemagne. &gt; Section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements du second degr\u00e9. &gt; Sous-section 3 : Service d'h\u00e9bergement.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018379446",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000018360516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018365505",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263\n du 14 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018366949",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000553121",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-585 du 5 mai 1995 - art. 31 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442135",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018379446",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R453-48",
                "453-48"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}