{
    "cid": "LEGIARTI000031960755",
    "num": "L3116-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070964",
                        "id": "LEGISCTA000023084020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070966",
                        "id": "LEGISCTA000023084018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070968",
                        "id": "LEGISCTA000023084016",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-01",
                        "fin": "2019-12-27",
                        "titre": "Chapitre VI : S\u00fbret\u00e9 et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960747",
                        "id": "LEGISCTA000031960747",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : S\u00fbret\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960747",
                        "id": "LEGISCTA000039785769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sanctions administratives ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960753",
                        "id": "LEGISCTA000031960753",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000032235883",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L511-21",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000032223009",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599127744569,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L511-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032222965",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599127744569,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. L511-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L511-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000032222975",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599127744569,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032209352",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-301 du 14 mars 2016 - art. 20",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032216149",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-03-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-03-14",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "num": "L3116-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sont passibles : 1\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 3 000 \u20ac pour une personne physique et 15 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 1, \u00e0 l'article 8, aux articles 10 et 11, paragraphes 2 \u00e0 5, aux articles 13 \u00e0 15, \u00e0 l'article 16, paragraphe 1, \u00e0 l'article 17, paragraphes 2 et 3, et aux articles 19 \u00e0 21 et 24 \u00e0 27 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 181/2011 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 16 f\u00e9vrier 2011, concernant les droits des passagers dans le transport par autobus et autocar et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 2006/2004, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s par les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 511-3 et L. 511-21 du code de la consommation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 511-7 du m\u00eame code ; 2\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 9 000 \u20ac pour une personne physique et 45 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 2, \u00e0 l'article 9 et \u00e0 l'article 11, paragraphe 1, du m\u00eame r\u00e8glement du 16 f\u00e9vrier 2011, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s par les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 511-3 et L. 511-21 du code de la consommation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 511-7 du m\u00eame code. L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de la concurrence et de la consommation est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prononcer, dans les conditions pr\u00e9vues au chapitre II du titre II du livre V du m\u00eame code, les amendes administratives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Sont passibles : </p><p></p><p>1\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 3 000 \u20ac pour une personne physique et 15 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 1, \u00e0 l'article 8, aux articles 10 et 11, paragraphes 2 \u00e0 5, aux articles 13 \u00e0 15, \u00e0 l'article 16, paragraphe 1, \u00e0 l'article 17, paragraphes 2 et 3, et aux articles 19 \u00e0 21 et 24 \u00e0 27 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 181/2011 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 16 f\u00e9vrier 2011, concernant les droits des passagers dans le transport par autobus et autocar et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 2006/2004, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s par les agents mentionn\u00e9s aux articles <a href='/article/LEGIARTI000032222965'>L. 511-3 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000032223009'>L. 511-21 </a>du code de la consommation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000032222975' title='Code de la consommation - art. L511-7 (VT)'>L. 511-7</a> du m\u00eame code ; </p><p></p><p>2\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 9 000 \u20ac pour une personne physique et 45 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 2, \u00e0 l'article 9 et \u00e0 l'article 11, paragraphe 1, du m\u00eame r\u00e8glement du 16 f\u00e9vrier 2011, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s par les agents mentionn\u00e9s aux articles L. 511-3 et L. 511-21 du code de la consommation, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 511-7 du m\u00eame code. </p><p></p><p>L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de la concurrence et de la consommation est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prononcer, dans les conditions pr\u00e9vues au chapitre II du titre II du livre V du m\u00eame code, les amendes administratives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISIEME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070964",
                        "id": "LEGISCTA000023084020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IER : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070966",
                        "id": "LEGISCTA000023084018",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LES TRANSPORTS PUBLICS COLLECTIFS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023070968",
                        "id": "LEGISCTA000023084016",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-01",
                        "fin": "2019-12-27",
                        "titre": "Chapitre VI : S\u00fbret\u00e9 et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960747",
                        "id": "LEGISCTA000031960747",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : S\u00fbret\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et sanctions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960747",
                        "id": "LEGISCTA000039785769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-02-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sanctions administratives ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031960753",
                        "id": "LEGISCTA000031960753",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031960755",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031941792",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-79 du 29 janvier 2016 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031944037",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-01-31",
                    "dateSignaTexte": "2016-01-29",
                    "dateDebutCible": "2016-02-01"
                }
            ],
            "num": "L3116-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Sont passibles : 1\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 3 000 \u20ac pour une personne physique et 15 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 1, \u00e0 l'article 8, aux articles 10 et 11, paragraphes 2 \u00e0 5, aux articles 13 \u00e0 15, \u00e0 l'article 16, paragraphe 1, \u00e0 l'article 17, paragraphes 2 et 3, et aux articles 19 \u00e0 21 et 24 \u00e0 27 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 181/2011 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 16 f\u00e9vrier 2011, concernant les droits des passagers dans le transport par autobus et autocar et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 2006/2004, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au III de l'article L. 141-1 du code de la consommation ; 2\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 9 000 \u20ac pour une personne physique et 45 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 2, \u00e0 l'article 9 et \u00e0 l'article 11, paragraphe 1, du m\u00eame r\u00e8glement du 16 f\u00e9vrier 2011, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au III du m\u00eame article L. 141-1. L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de la concurrence et de la consommation est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prononcer, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1-2 du m\u00eame code, les amendes administratives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "Sont passibles : <br/><br/> 1\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 3 000 \u20ac pour une personne physique et 15 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 1, \u00e0 l'article 8, aux articles 10 et 11, paragraphes 2 \u00e0 5, aux articles 13 \u00e0 15, \u00e0 l'article 16, paragraphe 1, \u00e0 l'article 17, paragraphes 2 et 3, et aux articles 19 \u00e0 21 et 24 \u00e0 27 du r\u00e8glement (UE) n\u00b0 181/2011 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil, du 16 f\u00e9vrier 2011, concernant les droits des passagers dans le transport par autobus et autocar et modifiant le r\u00e8glement (CE) n\u00b0 2006/2004, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au III de l'article L. 141-1 du code de la consommation ; <br/><br/> 2\u00b0 D'une amende administrative dont le montant ne peut exc\u00e9der 9 000 \u20ac pour une personne physique et 45 000 \u20ac pour une personne morale les manquements \u00e0 l'article 4, paragraphe 2, \u00e0 l'article 9 et \u00e0 l'article 11, paragraphe 1, du m\u00eame r\u00e8glement du 16 f\u00e9vrier 2011, qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues au III du m\u00eame article L. 141-1. <br/><br/> L'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de la concurrence et de la consommation est l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour prononcer, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 141-1-2 du m\u00eame code, les amendes administratives pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article. <br/>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-02-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-07-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}