{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046074358",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'elles portent sur des informations relatives aux entreprises et aux organismes \u00e0 but non lucratif, les demandes de communication mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article L. 114-9 sont adress\u00e9es, selon la nature des informations demand\u00e9es, aux services et organismes suivants : 1\u00b0 Identit\u00e9 de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif : a) Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, pour les informations relatives aux professions lib\u00e9rales ; b) Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle, pour celles du Registre national des entreprises ainsi que les statuts et bilans ; c) Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, pour celles du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements ; d) Greffes des tribunaux de commerce, pour celles du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ; e) Pr\u00e9fectures de d\u00e9partement et direction de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative, pour celles concernant les statuts et l'identit\u00e9 des dirigeants des organismes \u00e0 but non lucratif ; 2\u00b0 Situation fiscale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ; 3\u00b0 Situation sociale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif et donn\u00e9es relatives \u00e0 ses salari\u00e9s et dirigeants sociaux, aux organismes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 133-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et \u00e0 la direction de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re en charge du travail ; 4\u00b0 Accr\u00e9ditations ou agr\u00e9ments, \u00e0 toutes les administrations et organismes charg\u00e9s d'une mission de service public qui les d\u00e9livrent ; 5\u00b0 R\u00e9gularit\u00e9 de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s pr\u00e9vue aux articles L. 5212-2 \u00e0 L. 5212-5 du code du travail, \u00e0 l'association de gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s ; 6\u00b0 D\u00e9tention d'un num\u00e9ro EORI (Economic Operator Registration and Identification) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 312/2009 du 16 avril 2009 relatif \u00e0 l'attribution d'un num\u00e9ro unique d'identifiant communautaire pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques devant accomplir des formalit\u00e9s douani\u00e8res, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects ; 7\u00b0 Protection li\u00e9e aux marques, brevets, dessins et mod\u00e8les d\u00e9pos\u00e9s, \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle ; 8\u00b0 Dipl\u00f4mes, titres et qualifications professionnelles, aux organismes publics charg\u00e9s de leur d\u00e9livrance ou de leur reconnaissance.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'elles portent sur des informations relatives aux entreprises et aux organismes \u00e0 but non lucratif, les demandes de communication mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article L. 114-9 sont adress\u00e9es, selon la nature des informations demand\u00e9es, aux services et organismes suivants :<br clear='none'/><br clear='none'/>\n1\u00b0 Identit\u00e9 de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif :<br clear='none'/><br clear='none'/>\na) Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, pour les informations relatives aux professions lib\u00e9rales ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\nb) Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle, pour celles du Registre national des entreprises ainsi que les statuts et bilans ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\nc) Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, pour celles du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\nd) Greffes des tribunaux de commerce, pour celles du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\ne) Pr\u00e9fectures de d\u00e9partement et direction de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative, pour celles concernant les statuts et l'identit\u00e9 des dirigeants des organismes \u00e0 but non lucratif ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n2\u00b0 Situation fiscale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n3\u00b0 Situation sociale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif et donn\u00e9es relatives \u00e0 ses salari\u00e9s et dirigeants sociaux, aux organismes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 133-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et \u00e0 la direction de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re en charge du travail ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n4\u00b0 Accr\u00e9ditations ou agr\u00e9ments, \u00e0 toutes les administrations et organismes charg\u00e9s d'une mission de service public qui les d\u00e9livrent ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n5\u00b0 R\u00e9gularit\u00e9 de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s pr\u00e9vue aux articles L. 5212-2 \u00e0 L. 5212-5 du code du travail, \u00e0 l'association de gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n6\u00b0 D\u00e9tention d'un num\u00e9ro EORI (Economic Operator Registration and Identification) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 312/2009 du 16 avril 2009 relatif \u00e0 l'attribution d'un num\u00e9ro unique d'identifiant communautaire pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques devant accomplir des formalit\u00e9s douani\u00e8res, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n7\u00b0 Protection li\u00e9e aux marques, brevets, dessins et mod\u00e8les d\u00e9pos\u00e9s, \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n8\u00b0 Dipl\u00f4mes, titres et qualifications professionnelles, aux organismes publics charg\u00e9s de leur d\u00e9livrance ou de leur reconnaissance.</p><p></p>",
            "num": "R114-9-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 1684022400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1744830463,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : LES \u00c9CHANGES AVEC L'ADMINISTRATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367310",
                        "id": "LEGISCTA000031367310",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : LES DEMANDES DU PUBLIC ET LEUR TRAITEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367312",
                        "id": "LEGISCTA000031367312",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Diligences de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367388",
                        "id": "LEGISCTA000031367388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367410",
                        "id": "LEGISCTA000031367410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000031366350",
                        "id": "LEGITEXT000031366350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038029871",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031367410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031367410",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : LES \u00c9CHANGES AVEC L'ADMINISTRATION &gt; Titre Ier : LES DEMANDES DU PUBLIC ET LEUR TRAITEMENT &gt; Chapitre IV : Diligences de l'administration &gt; Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046074358",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031366350",
                    "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "titreLong": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000031366350",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 45 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1014 du 19 juillet 2022, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter du 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046061058",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1014 du 19 juillet 2022 - art. 18",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000046062261",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-19",
                    "dateDebutCible": "2022-07-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047541339",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-361 du 11 mai 2023 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047543106",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2023-05-11",
                    "dateDebutCible": "2023-05-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038029589",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-31 du 18 janvier 2019 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-31",
                    "datePubli": 1547942400000,
                    "dateDebut": 1548028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5212-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5212-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L133-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740156",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R114-9-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R114-9-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R114-9-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R114-9-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R552-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R552-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396284",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R562-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396253",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R572-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R572-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396222",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'administration - art. L114-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L114-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031367414",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038029876",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1548028800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046074358",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1684022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R114-9-1",
                "114-9-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038029876",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038029876",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'elles portent sur des informations relatives aux entreprises et aux organismes \u00e0 but non lucratif, les demandes de communication mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article L. 114-9 sont adress\u00e9es, selon la nature des informations demand\u00e9es, aux services et organismes suivants : 1\u00b0 Identit\u00e9 de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif : a) Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, pour les informations relatives aux professions lib\u00e9rales ; b) Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle, pour celles du r\u00e9pertoire national du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ; c) Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, pour celles du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements ; d) Greffes des tribunaux de commerce, pour celles du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ; e) Pr\u00e9fectures de d\u00e9partement et direction de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative, pour celles concernant les statuts et l'identit\u00e9 des dirigeants des organismes \u00e0 but non lucratif ; 2\u00b0 Situation fiscale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ; 3\u00b0 Situation sociale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif et donn\u00e9es relatives \u00e0 ses salari\u00e9s et dirigeants sociaux, aux organismes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 133-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et \u00e0 la direction de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re en charge du travail ; 4\u00b0 Accr\u00e9ditations ou agr\u00e9ments, \u00e0 toutes les administrations et organismes charg\u00e9s d'une mission de service public qui les d\u00e9livrent ; 5\u00b0 R\u00e9gularit\u00e9 de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s pr\u00e9vue aux articles L. 5212-2 \u00e0 L. 5212-5 du code du travail, \u00e0 l'association de gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s ; 6\u00b0 D\u00e9tention d'un num\u00e9ro EORI (Economic Operator Registration and Identification) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 312/2009 du 16 avril 2009 relatif \u00e0 l'attribution d'un num\u00e9ro unique d'identifiant communautaire pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques devant accomplir des formalit\u00e9s douani\u00e8res, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects ; 7\u00b0 Protection li\u00e9e aux marques, brevets, dessins et mod\u00e8les d\u00e9pos\u00e9s, \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle ; 8\u00b0 Dipl\u00f4mes, titres et qualifications professionnelles, aux organismes publics charg\u00e9s de leur d\u00e9livrance ou de leur reconnaissance.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'elles portent sur des informations relatives aux entreprises et aux organismes \u00e0 but non lucratif, les demandes de communication mentionn\u00e9es au 2\u00b0 de l'article L. 114-9 sont adress\u00e9es, selon la nature des informations demand\u00e9es, aux services et organismes suivants : <br clear='none'/><br clear='none'/>1\u00b0 Identit\u00e9 de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif : <br clear='none'/><br clear='none'/>a) Agence centrale des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, pour les informations relatives aux professions lib\u00e9rales ; <br clear='none'/><br clear='none'/>b) Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle, pour celles du r\u00e9pertoire national du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ; <br clear='none'/><br clear='none'/>c) Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques, pour celles du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements ; <br clear='none'/><br clear='none'/>d) Greffes des tribunaux de commerce, pour celles du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s ainsi que les statuts et bilans ; <br clear='none'/><br clear='none'/>e) Pr\u00e9fectures de d\u00e9partement et direction de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et de la vie associative, pour celles concernant les statuts et l'identit\u00e9 des dirigeants des organismes \u00e0 but non lucratif ; <br clear='none'/><br clear='none'/>2\u00b0 Situation fiscale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques ; <br clear='none'/><br clear='none'/>3\u00b0 Situation sociale de l'entreprise ou de l'organisme \u00e0 but non lucratif et donn\u00e9es relatives \u00e0 ses salari\u00e9s et dirigeants sociaux, aux organismes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a de l'article L. 133-5 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et \u00e0 la direction de l'animation de la recherche, des \u00e9tudes et des statistiques du minist\u00e8re en charge du travail ; <br clear='none'/><br clear='none'/>4\u00b0 Accr\u00e9ditations ou agr\u00e9ments, \u00e0 toutes les administrations et organismes charg\u00e9s d'une mission de service public qui les d\u00e9livrent ; <br clear='none'/><br clear='none'/>5\u00b0 R\u00e9gularit\u00e9 de la situation de l'employeur au regard de l'obligation d'emploi des travailleurs handicap\u00e9s pr\u00e9vue aux articles L. 5212-2 \u00e0 L. 5212-5 du code du travail, \u00e0 l'association de gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s ; <br clear='none'/><br clear='none'/>6\u00b0 D\u00e9tention d'un num\u00e9ro EORI (Economic Operator Registration and Identification) en application du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 312/2009 du 16 avril 2009 relatif \u00e0 l'attribution d'un num\u00e9ro unique d'identifiant communautaire pour les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques devant accomplir des formalit\u00e9s douani\u00e8res, \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des douanes et des droits indirects ; <br clear='none'/><br clear='none'/>7\u00b0 Protection li\u00e9e aux marques, brevets, dessins et mod\u00e8les d\u00e9pos\u00e9s, \u00e0 l'Institut national de la propri\u00e9t\u00e9 industrielle ; <br clear='none'/><br clear='none'/>8\u00b0 Dipl\u00f4mes, titres et qualifications professionnelles, aux organismes publics charg\u00e9s de leur d\u00e9livrance ou de leur reconnaissance.</p>",
            "num": "R114-9-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1548028800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1744830463,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : LES \u00c9CHANGES AVEC L'ADMINISTRATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367310",
                        "id": "LEGISCTA000031367310",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : LES DEMANDES DU PUBLIC ET LEUR TRAITEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367312",
                        "id": "LEGISCTA000031367312",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Diligences de l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367388",
                        "id": "LEGISCTA000031367388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031367410",
                        "id": "LEGISCTA000031367410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000031366350",
                        "id": "LEGITEXT000031366350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038029871",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031367410",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031367410",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : LES \u00c9CHANGES AVEC L'ADMINISTRATION &gt; Titre Ier : LES DEMANDES DU PUBLIC ET LEUR TRAITEMENT &gt; Chapitre IV : Diligences de l'administration &gt; Section 4 : Echanges de donn\u00e9es entre administrations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038029876",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031366350",
                    "titre": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "titreLong": "Code des relations entre le public et l'administration",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000031366350",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-31 du 18 janvier 2019, ces dispositions sont applicables aux proc\u00e9dures engag\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-31 du 18 janvier 2019, ces dispositions sont applicables aux proc\u00e9dures engag\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur dudit d\u00e9cret.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038029589",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-31 du 18 janvier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029839",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2019-01-18",
                    "dateDebutCible": "2019-01-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038029589",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-31 du 18 janvier 2019 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029851",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-31",
                    "datePubli": 1547942400000,
                    "dateDebut": 1548028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5212-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5212-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903680",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L133-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L133-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740156",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R114-9-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R114-9-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000038029920",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1548028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R552-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R552-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396284",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R562-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R562-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396253",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R572-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R572-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043396222",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1618790400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038029876",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1548028800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046074358",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 1684022400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R114-9-1",
                "114-9-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}