{
    "cid": "LEGIARTI000031820087",
    "num": "R1803-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La continuit\u00e9 territoriale entre les collectivit\u00e9s  d'outre-mer et le territoire m\u00e9tropolitain",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997186",
                        "id": "LEGISCTA000028997186",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-09-12",
                        "titre": "Section 7 : L'Agence de l'outre-mer pour la mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031819575",
                        "id": "LEGISCTA000031819578",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-09-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : L'Agence de l'outre-mer pour la mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031819575",
                        "id": "LEGISCTA000037402873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045874587",
                        "id": "LEGISCTA000045874587",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000045877949",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1803-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1803-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000045877916",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1654721241715,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1654732800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045873905",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-862 du 7 juin 2022 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045874488",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-06-08",
                    "dateSignaTexte": "2022-06-07",
                    "dateDebutCible": "2022-06-09"
                }
            ],
            "num": "R1803-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'Etat et l'Agence concluent tous les trois ans un contrat d'objectifs et de performance. Il pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles sont mises en \u0153uvre les orientations strat\u00e9giques et les objectifs op\u00e9rationnels, ainsi que les moyens allou\u00e9s et le calendrier d'ex\u00e9cution. Ce contrat d\u00e9finit \u00e9galement les indicateurs permettant d'assurer le suivi et l'\u00e9valuation des actions.",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'Etat et l'Agence concluent tous les trois ans un contrat d'objectifs et de performance. Il pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles sont mises en \u0153uvre les orientations strat\u00e9giques et les objectifs op\u00e9rationnels, ainsi que les moyens allou\u00e9s et le calendrier d'ex\u00e9cution. Ce contrat d\u00e9finit \u00e9galement les indicateurs permettant d'assurer le suivi et l'\u00e9valuation des actions. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-06-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028996271",
                        "id": "LEGISCTA000028996271",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : DISPOSITIONS PROPRES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997156",
                        "id": "LEGISCTA000028997156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE PR\u00c9LIMINAIRE : DISPOSITIONS COMMUNES  AUX COLLECTIVIT\u00c9S D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997158",
                        "id": "LEGISCTA000028997158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-05-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La continuit\u00e9 territoriale entre les collectivit\u00e9s  d'outre-mer et le territoire m\u00e9tropolitain",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028997186",
                        "id": "LEGISCTA000028997186",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-09-12",
                        "titre": "Section 7 : L'Agence de l'outre-mer pour la mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031819575",
                        "id": "LEGISCTA000031819578",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-09-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 9 : L'Agence de l'outre-mer pour la mobilit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031819575",
                        "id": "LEGISCTA000037402873",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000031820087",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. R1803-27 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1803-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000031820101",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1654721241177,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031741751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1925 du 30 d\u00e9cembre 2015 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031819542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-30",
                    "dateDebutCible": "2016-01-01"
                }
            ],
            "num": "R1803-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'Etat et l'Agence concluent tous les trois ans un contrat d'objectifs et de performance. Il pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles sont mises en \u0153uvre les orientations strat\u00e9giques et les objectifs op\u00e9rationnels, ainsi que les moyens allou\u00e9s et le calendrier d'ex\u00e9cution. Ce contrat d\u00e9finit \u00e9galement les indicateurs permettant d'assurer le suivi et l'\u00e9valuation des actions.",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'Etat et l'Agence concluent tous les trois ans un contrat d'objectifs et de performance. Il pr\u00e9cise notamment les conditions dans lesquelles sont mises en \u0153uvre les orientations strat\u00e9giques et les objectifs op\u00e9rationnels, ainsi que les moyens allou\u00e9s et le calendrier d'ex\u00e9cution. Ce contrat d\u00e9finit \u00e9galement les indicateurs permettant d'assurer le suivi et l'\u00e9valuation des actions. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2022-06-09T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}