{
    "cid": "LEGIARTI000038179635",
    "num": "R241-10",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000028287189",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2022-04-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000033709490",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000045650892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police municipale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038179629",
                        "id": "LEGISCTA000038179629",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038179635",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175494",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-140 du 27 f\u00e9vrier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038178294",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-27",
                    "dateDebutCible": "2019-03-01"
                }
            ],
            "num": "R241-10",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans les traitements sont : 1\u00b0 Les images et les sons capt\u00e9s par les cam\u00e9ras individuelles utilis\u00e9es par les agents de la police municipale dans les circonstances et pour les finalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 241-2 ; 2\u00b0 Le jour et les plages horaires d'enregistrement ; 3\u00b0 L'identification de l'agent porteur de la cam\u00e9ra lors de l'enregistrement des donn\u00e9es ; 4\u00b0 Le lieu o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es les donn\u00e9es. Si les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 3\u00b0 et 4\u00b0 ne peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es sur le m\u00eame support que les images et sons mentionn\u00e9s au 1\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au I de l'article R. 241-12 doivent \u00eatre en mesure d'en justifier. Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements sont susceptibles de faire appara\u00eetre, directement ou indirectement, des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I de l'article 8 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s. Il est interdit de s\u00e9lectionner dans les traitements une cat\u00e9gorie particuli\u00e8re de personnes \u00e0 partir de ces seules donn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations enregistr\u00e9es dans les traitements sont :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les images et les sons capt\u00e9s par les cam\u00e9ras individuelles utilis\u00e9es par les agents de la police municipale dans les circonstances et pour les finalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 241-2 ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Le jour et les plages horaires d'enregistrement ;<br/><br/>\n 3\u00b0 L'identification de l'agent porteur de la cam\u00e9ra lors de l'enregistrement des donn\u00e9es ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Le lieu o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es les donn\u00e9es.<br/><br/>\n Si les donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux 3\u00b0 et 4\u00b0 ne peuvent \u00eatre enregistr\u00e9es sur le m\u00eame support que les images et sons mentionn\u00e9s au 1\u00b0, les personnes mentionn\u00e9es au I de l'article R. 241-12 doivent \u00eatre en mesure d'en justifier.<br/><br/>\n Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les traitements sont susceptibles de faire appara\u00eetre, directement ou indirectement, des \u00e9l\u00e9ments mentionn\u00e9s au I de l'article 8 de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s. Il est interdit de s\u00e9lectionner dans les traitements une cat\u00e9gorie particuli\u00e8re de personnes \u00e0 partir de ces seules donn\u00e9es.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}