{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018745389",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : 1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce ; 2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui correspond \u00e0 leur valeur d'origine, \u00e9valu\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables en mati\u00e8re de b\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux ; 3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ; 4\u00b0 Les limites de 61 000 euros et de 152 500 euros s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p>Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : </p><p>1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006233687&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce</a> ; </p><p>2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui correspond \u00e0 leur valeur d'origine, \u00e9valu\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables en mati\u00e8re de b\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux ; </p><p>3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ; </p><p>4\u00b0 Les limites de 61 000 euros et de 152 500 euros s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.</p>",
            "num": "310 HF",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209772800000,
            "dateFin": 1325376000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114394",
                        "id": "LEGISCTA000006114394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133670",
                        "id": "LEGISCTA000006133670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146685",
                        "id": "LEGISCTA000006146685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2011-06-07",
                        "titre": "Section II : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000006162031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000024146884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "III : Base d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000006179252",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000047814986",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006294836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179252",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047814986",
            "sectionParentTitre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises &gt; III : Base d'imposition",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018745389",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018740354",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-419\n du 29 avril 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018740959",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2008-04-29",
                    "dateDebutCible": "2008-05-03"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025060146",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2064\n du 30 d\u00e9cembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025090489",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-30",
                    "dateDebutCible": "2012-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L522-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L522-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006233687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 299635200000,
                    "dateFin": 745632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 745632000000,
                    "dateFin": 985996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 985996800000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1017532800000,
                    "dateFin": 1209772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018745389",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1209772800000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "310 HF",
                "310"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006294839",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006294839",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : 1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce ; 2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements ; 3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ; 4\u00b0 Les limites de 61 000 euros et de 152 500 euros s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Les limites de 61 000 euros et de 152 500 euros s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.<p></p>",
            "num": "310 HF",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1017532800000,
            "dateFin": 1209772800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114394",
                        "id": "LEGISCTA000006114394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133670",
                        "id": "LEGISCTA000006133670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146685",
                        "id": "LEGISCTA000006146685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2011-06-07",
                        "titre": "Section II : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000006162031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000024146884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "III : Base d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000006179252",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000047814986",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006294836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179252",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047814986",
            "sectionParentTitre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section II : Taxe professionnelle &gt; III : Base d'imposition",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006294839",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000404525",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-95 du 2 f\u00e9vrier 2001 - art. 1 (V) JORF 3 f\u00e9vrier 2001 en vigueur le 1er janvier 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740039",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-02-03",
                    "dateSignaTexte": "2001-02-02",
                    "dateDebutCible": "2002-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000404525",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-95 du 2 f\u00e9vrier 2001 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740046",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 31 mars 2002",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 299635200000,
                    "dateFin": 745632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 745632000000,
                    "dateFin": 985996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 985996800000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1017532800000,
                    "dateFin": 1209772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018745389",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1209772800000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "310 HF",
                "310"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006294838",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006294838",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : 1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce ; 2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements ; 3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ; 4\u00b0 Les limites de 400 000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par les articles L. 522-1 \u00e0 L. 522-40 du code de commerce ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Les limites de 400 000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.<p></p>",
            "num": "310 HF",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 985996800000,
            "dateFin": 1009843200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114394",
                        "id": "LEGISCTA000006114394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133670",
                        "id": "LEGISCTA000006133670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146685",
                        "id": "LEGISCTA000006146685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2011-06-07",
                        "titre": "Section II : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000006162031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000024146884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "III : Base d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000006179252",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000047814986",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006294836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179252",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047814986",
            "sectionParentTitre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section II : Taxe professionnelle &gt; III : Base d'imposition",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006294838",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000219662",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-912 2000-09-18 art. 4 I 17\u00b0 JORF 21 septembre 2000",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000219662",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-09-21",
                    "dateSignaTexte": "2000-09-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000588663",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2001-435 2001-05-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000588663",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2001-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce L522-1 \u00e0 L522-40",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000005634379",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 31 mars 2001",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 299635200000,
                    "dateFin": 745632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 745632000000,
                    "dateFin": 985996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 985996800000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1017532800000,
                    "dateFin": 1209772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018745389",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1209772800000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "310 HF",
                "310"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006294837",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006294837",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : 1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par l'ordonnance n\u00b0 45-1744 du 6 ao\u00fbt 1945; 2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements; 3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte. 4\u00b0 Les limites de 400.000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par l'ordonnance n\u00b0 45-1744 du 6 ao\u00fbt 1945;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements;<p></p><p></p>   3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte.<p></p><p></p>   4\u00b0 Les limites de 400.000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.<p></p>",
            "num": "310 HF",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 745632000000,
            "dateFin": 985996800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114394",
                        "id": "LEGISCTA000006114394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133670",
                        "id": "LEGISCTA000006133670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146685",
                        "id": "LEGISCTA000006146685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2011-06-07",
                        "titre": "Section II : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000006162031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000024146884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "III : Base d'imposition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000006179252",
                        "etat": "ABROGE_DIFF"
                    },
                    {
                        "debut": "2024-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179252",
                        "id": "LEGISCTA000047814986",
                        "etat": "VIGUEUR_DIFF"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006294836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179252",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047814986",
            "sectionParentTitre": "III : Plafonnement en fonction de la valeur ajout\u00e9e",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section II : Taxe professionnelle &gt; III : Base d'imposition",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006294837",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000178406",
                    "textTitle": "Loi - art. 95 () JORF 31 d\u00e9cembre 1992",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000006318572",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-12-31",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-30",
                    "dateDebutCible": "1993-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000545997",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 93-1127 1993-09-24",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000545997",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1993-09-28",
                    "dateSignaTexte": "1993-09-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701432",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-1744 1945-08-06",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701432",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45-1744",
                    "datePubli": -770083200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 18 ao\u00fbt 1993",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 299635200000,
                    "dateFin": 745632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 745632000000,
                    "dateFin": 985996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 985996800000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1017532800000,
                    "dateFin": 1209772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018745389",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1209772800000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "310 HF",
                "310"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006294836",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006294836",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle : 1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par l'ordonnance n\u00b0 45-1744 du 6 ao\u00fbt 1945; 2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements; 3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte; cette valeur n'est pas modifi\u00e9e lorsque, \u00e0 l'expiration du contrat, les biens sont acquis par le locataire; 4\u00b0 Les limites de 400.000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p></p>     Pour la d\u00e9termination de la valeur locative qui sert de base \u00e0 la taxe professionnelle :<p></p><p></p>    1\u00b0 Les magasins g\u00e9n\u00e9raux et entrep\u00f4ts dont la valeur locative n'est retenue que dans les bases d'imposition de l'exploitant s'entendent de ceux dont la cr\u00e9ation, la gestion et la cession sont r\u00e9glement\u00e9es par l'ordonnance n\u00b0 45-1744 du 6 ao\u00fbt 1945;<p></p><p></p>    2\u00b0 Le prix de revient des immobilisations est celui qui doit \u00eatre retenu pour le calcul des amortissements;<p></p><p></p>    3\u00b0 La valeur locative des biens faisant l'objet d'un contrat de cr\u00e9dit-bail mobilier est d\u00e9termin\u00e9e d'apr\u00e8s leur prix de revient stipul\u00e9 dans l'acte; cette valeur n'est pas modifi\u00e9e lorsque, \u00e0 l'expiration du contrat, les biens sont acquis par le locataire;<p></p><p></p>    4\u00b0 Les limites de 400.000 F et d'un million de francs s'appr\u00e9cient pour l'ensemble de l'entreprise.<p></p>",
            "num": "310 HF",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 299635200000,
            "dateFin": 745632000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084153",
                        "id": "LEGISCTA000006084153",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114394",
                        "id": "LEGISCTA000006114394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133670",
                        "id": "LEGISCTA000006133670",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146685",
                        "id": "LEGISCTA000006146685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2011-06-07",
                        "titre": "Section II : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000006162031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162031",
                        "id": "LEGISCTA000024146884",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "1993-08-18",
                        "titre": "Base d'imposition.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179253",
                        "id": "LEGISCTA000006179253",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1967-09-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069569",
                        "id": "LEGITEXT000006069569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006294836",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179253",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179253",
            "sectionParentTitre": "Base d'imposition.",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section II : Taxe professionnelle",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006294836",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069569",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II, CGIANII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe II",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -72403200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069569",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000701432",
                    "textTitle": "Ordonnance 45-1744 1945-08-06",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000701432",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "45-1744",
                    "datePubli": -770083200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 84-875 1984-10-01 (D\u00e9cret de codification) : a modifi\u00e9 la table des mati\u00e8res de cet article",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "EDITION 1979-07-01",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294836",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 299635200000,
                    "dateFin": 745632000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 745632000000,
                    "dateFin": 985996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 985996800000,
                    "dateFin": 1009843200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006294839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1017532800000,
                    "dateFin": 1209772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018745389",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1209772800000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "310 HF",
                "310"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}