{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046190878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de menace grave et imminente sur la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 et lorsque ses analyses pr\u00e9visionnelles montrent que les m\u00e9canismes pr\u00e9vus aux articles L. 321-10 \u00e0 L. 321-13 peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme insuffisants pour assurer l'\u00e9quilibre des flux d'\u00e9lectricit\u00e9 sur le r\u00e9seau, le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport peut avoir recours au dispositif pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article. Le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport publie, au plus tard la veille du jour concern\u00e9, l'information selon laquelle le syst\u00e8me \u00e9lectrique sera dans une situation de forte tension justifiant la mise en \u0153uvre de ce dispositif. Le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie peut s'opposer \u00e0 cette mise en \u0153uvre ou limiter le recours au dispositif, au plus tard la veille du jour concern\u00e9. Lors des p\u00e9riodes de forte tension sur le syst\u00e8me \u00e9lectrique mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, la totalit\u00e9 des capacit\u00e9s d'effacement de consommation, de production et de stockage valoris\u00e9es par des op\u00e9rateurs d'ajustement sur le m\u00e9canisme d'ajustement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 321-10, techniquement disponibles et non utilis\u00e9es est mise \u00e0 la disposition du gestionnaire du r\u00e9seau public de transport par ces op\u00e9rateurs, par l'interm\u00e9diaire de ce m\u00e9canisme d'ajustement. De m\u00eame, la totalit\u00e9 des capacit\u00e9s d'effacement de consommation valoris\u00e9es sur les march\u00e9s de l'\u00e9nergie par des op\u00e9rateurs d'effacement, techniquement disponibles et non utilis\u00e9es est offerte \u00e0 la vente sur ces march\u00e9s par ces op\u00e9rateurs. Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res associ\u00e9es, sont pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.",
            "texteHtml": "<p>En cas de menace grave et imminente sur la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 et lorsque ses analyses pr\u00e9visionnelles montrent que les m\u00e9canismes pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000023983208&idArticle=LEGIARTI000023986467&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 321-10 \u00e0 L. 321-13</a> peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme insuffisants pour assurer l'\u00e9quilibre des flux d'\u00e9lectricit\u00e9 sur le r\u00e9seau, le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport peut avoir recours au dispositif pr\u00e9vu au pr\u00e9sent article. </p><p>Le gestionnaire du r\u00e9seau public de transport publie, au plus tard la veille du jour concern\u00e9, l'information selon laquelle le syst\u00e8me \u00e9lectrique sera dans une situation de forte tension justifiant la mise en \u0153uvre de ce dispositif. </p><p>Le ministre charg\u00e9 de l'\u00e9nergie peut s'opposer \u00e0 cette mise en \u0153uvre ou limiter le recours au dispositif, au plus tard la veille du jour concern\u00e9. </p><p>Lors des p\u00e9riodes de forte tension sur le syst\u00e8me \u00e9lectrique mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a, la totalit\u00e9 des capacit\u00e9s d'effacement de consommation, de production et de stockage valoris\u00e9es par des op\u00e9rateurs d'ajustement sur le m\u00e9canisme d'ajustement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 321-10, techniquement disponibles et non utilis\u00e9es est mise \u00e0 la disposition du gestionnaire du r\u00e9seau public de transport par ces op\u00e9rateurs, par l'interm\u00e9diaire de ce m\u00e9canisme d'ajustement. De m\u00eame, la totalit\u00e9 des capacit\u00e9s d'effacement de consommation valoris\u00e9es sur les march\u00e9s de l'\u00e9nergie par des op\u00e9rateurs d'effacement, techniquement disponibles et non utilis\u00e9es est offerte \u00e0 la vente sur ces march\u00e9s par ces op\u00e9rateurs. </p><p>Les modalit\u00e9s d'application du pr\u00e9sent article, notamment les p\u00e9nalit\u00e9s financi\u00e8res associ\u00e9es, sont pr\u00e9cis\u00e9es par d\u00e9cret.</p>",
            "num": "L321-17-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1660780800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2147221503,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023989452",
                        "id": "LEGISCTA000023989452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986314",
                        "id": "LEGISCTA000023986314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986436",
                        "id": "LEGISCTA000023986436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Le transport",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986438",
                        "id": "LEGISCTA000023986438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire du r\u00e9seau de transport\n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023986454",
                        "id": "LEGISCTA000023986454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023983208",
                        "id": "LEGITEXT000023983208",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046190878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000023986454",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023986454",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Les missions du gestionnaire du r\u00e9seau de transport\n\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : LES DISPOSITIONS  RELATIVES A L'ELECTRICITE &gt; TITRE II : LE TRANSPORT ET LA DISTRIBUTION &gt; Chapitre Ier : Le transport &gt; Section 2 : Les missions du gestionnaire du r\u00e9seau de transport\n\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046190878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023983208",
                    "titre": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9nergie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1306886400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023983208",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046186723",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-1158 du 16 ao\u00fbt 2022 - art. 33",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000046188521",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2022-08-16",
                    "dateDebutCible": "2022-08-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046711700",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1539 du 8 d\u00e9cembre 2022 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000046713998",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-1539",
                    "datePubli": 1670544000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048038251",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 ao\u00fbt 2023 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000048040678",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693612800000,
                    "dateDebut": 1693699200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048038251",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 ao\u00fbt 2023 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048040673",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693612800000,
                    "dateDebut": 1693699200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048038251",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 29 ao\u00fbt 2023 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000048040676",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1693612800000,
                    "dateDebut": 1693699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D143-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D143-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046438601",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1666137600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-25 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000046714414",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000046714416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000046714418",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. D321-28 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D321-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000046714420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1670630400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. L321-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L321-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000023986467",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1306886400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046190878",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1660780800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L321-17-1",
                "321-17-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}