{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033334319",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. Les \u00e9trangers ne peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux apr\u00e8s que le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention a rendu l'ordonnance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 552-3 . Toutefois, en cas d'appel de cette ordonnance, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de l'article L. 512-1, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours. A Mayotte, les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas vingt-quatre heures.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000037830937&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)'>R. 551-2 </a>ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. </p><p>Les \u00e9trangers ne peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux apr\u00e8s que le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention a rendu l'ordonnance mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335244&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-3</a>. Toutefois, en cas d'appel de cette ordonnance, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335182&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 512-1,</a> s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours. </p><p>A Mayotte, les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas vingt-quatre heures.</p>",
            "num": "R551-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147845",
                        "id": "LEGISCTA000006147845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033334319",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033318061",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1457 du 28 octobre 2016 - art. 20",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000033325658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R551-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-14-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000019374932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L512-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L552-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335244",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335852",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R551-3",
                "551-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028974857",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028974857",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas quarante-huit heures. Toutefois, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement ou le placement en r\u00e9tention administrative sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de l'article L. 512-1 , s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours. A Mayotte, les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas vingt-quatre heures.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6.</p><p>Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas quarante-huit heures. Toutefois, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement ou le placement en r\u00e9tention administrative sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335182&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 512-1</a>, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours. </p><p>A Mayotte, les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas vingt-quatre heures.</p>",
            "num": "R551-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1401062400000,
            "dateFin": 1477958400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147845",
                        "id": "LEGISCTA000006147845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028974857",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028970111",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-527\n du 23 mai 2014 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028971021",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-25",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-23",
                    "dateDebutCible": "2014-05-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R551-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L512-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335852",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R551-3",
                "551-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024349541",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024349541",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement ou le placement en r\u00e9tention administrative sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de l'article L. 512-1 , s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \" locaux de r\u00e9tention administrative \" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. </p><p></p><p>Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas de recours contre la mesure d'\u00e9loignement ou le placement en r\u00e9tention administrative sur lequel il doit \u00eatre statu\u00e9 dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus au III de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000006335182&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 512-1</a>, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif, l'\u00e9tranger peut \u00eatre maintenu dans le local jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours.</p>",
            "num": "R551-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1310256000000,
            "dateFin": 1401062400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147845",
                        "id": "LEGISCTA000006147845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024349541",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-1378 du 14 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024326494",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-820 du 8 juillet 2011 - art. 13",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024329788",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-09",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-08",
                    "dateDebutCible": "2011-07-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R551-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. L512-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335182",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R553-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335852",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R551-3",
                "551-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335852",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335852",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \"locaux de r\u00e9tention administrative\" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas d'appel de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 552-3, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre l'arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \"locaux de r\u00e9tention administrative\" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6.<p></p><p></p>   Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas d'appel de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 552-3, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre l'arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur le recours.<p></p>",
            "num": "R551-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174521600000,
            "dateFin": 1310256000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147845",
                        "id": "LEGISCTA000006147845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335852",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000649618",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-373 du 21 mars 2007 - art. 41 () JORF 22 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "LEGIARTI000006261464",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-22",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-21",
                    "dateDebutCible": "2007-03-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R551-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L552-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335244",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335852",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R551-3",
                "551-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335851",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335851",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \"locaux de r\u00e9tention administrative\" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6. Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas d'appel de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 552-3, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre l'arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident du tribunal administratif ait statu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'en raison de circonstances particuli\u00e8res, notamment de temps ou de lieu, des \u00e9trangers mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 551-2 ne peuvent \u00eatre plac\u00e9s imm\u00e9diatement dans un centre de r\u00e9tention administrative, le pr\u00e9fet peut les placer dans des locaux adapt\u00e9s \u00e0 cette fin, d\u00e9nomm\u00e9s \"locaux de r\u00e9tention administrative\" r\u00e9gis par les articles R. 553-5 et R. 553-6.<p></p><p></p>   Les \u00e9trangers peuvent \u00eatre maintenus dans ces locaux pendant une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas 48 heures. Toutefois, en cas d'appel de l'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 552-3, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort de la cour d'appel o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident de la cour d'appel ait statu\u00e9. De m\u00eame, en cas de recours contre l'arr\u00eat\u00e9 de reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re, s'il n'y a pas de centre de r\u00e9tention administrative dans le ressort du tribunal administratif o\u00f9 se situe le local, l'\u00e9tranger peut y \u00eatre maintenu jusqu'\u00e0 ce que le pr\u00e9sident du tribunal administratif ait statu\u00e9.<p></p>",
            "num": "R551-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1174521600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115073",
                        "id": "LEGISCTA000006115073",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134439",
                        "id": "LEGISCTA000006134439",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147845",
                        "id": "LEGISCTA000006147845",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335851",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006147845",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE V : LES MESURES D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; TITRE V : R\u00c9TENTION D'UN \u00c9TRANGER DANS DES LOCAUX NE RELEVANT PAS DE L'ADMINISTRATION P\u00c9NITENTIAIRE &gt; Chapitre Ier : Placement en r\u00e9tention",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335851",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R551-2 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R551-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037830937",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R553-5 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033334434",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. L552-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335244",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1521676800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R553-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335890",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1163548800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R553-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R553-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335851",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1174521600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335852",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1174521600000,
                    "dateFin": 1310256000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024349541",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1310256000000,
                    "dateFin": 1401062400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028974857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1401062400000,
                    "dateFin": 1477958400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033334319",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R551-3",
                "551-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}