{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027843908",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La radiation du tableau d'un expert en cas de manquement aux obligations qui lui incombent en cette qualit\u00e9 peut \u00eatre prononc\u00e9e par d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la cour administrative d'appel apr\u00e8s avis de la commission pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 221-10. La commission doit, au pr\u00e9alable, informer l'int\u00e9ress\u00e9 des griefs retenus \u00e0 son encontre et le mettre en mesure de pr\u00e9senter ses observations. L'int\u00e9ress\u00e9 est entendu par la commission s'il en fait la demande. La d\u00e9cision par laquelle le pr\u00e9sident de la cour administrative d'appel prononce la radiation d'un expert est motiv\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>La radiation du tableau d'un expert en cas de manquement aux obligations qui lui incombent en cette qualit\u00e9 peut \u00eatre prononc\u00e9e par d\u00e9cision du pr\u00e9sident de la cour administrative d'appel apr\u00e8s avis de la commission pr\u00e9vue \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070933&idArticle=LEGIARTI000027843829&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de justice administrative - art. R221-10 (V)'>l'article R. 221-10.</a></p><p>La commission doit, au pr\u00e9alable, informer l'int\u00e9ress\u00e9 des griefs retenus \u00e0 son encontre et le mettre en mesure de pr\u00e9senter ses observations. L'int\u00e9ress\u00e9 est entendu par la commission s'il en fait la demande.</p><p>La d\u00e9cision par laquelle le pr\u00e9sident de la cour administrative d'appel prononce la radiation d'un expert est motiv\u00e9e.</p>",
            "num": "R221-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1388534400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145386495,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118218",
                        "id": "LEGISCTA000006118218",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136471",
                        "id": "LEGISCTA000006136471",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150427",
                        "id": "LEGISCTA000006150427",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Tableau des experts aupr\u00e8s des cours administratives d'appel et des tribunaux administratifs de leur ressort",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027843806",
                        "id": "LEGISCTA000027843811",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027843813",
                        "id": "LEGISCTA000027843818",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027843901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027843813",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027843818",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre II : Les tribunaux administratifs et les cours administratives d'appel &gt; Titre II : Organisation et fonctionnement &gt; Chapitre Ier : Organisation des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel &gt; Section 4 : Tableau des experts aupr\u00e8s des cours administratives d'appel et des tribunaux administratifs de leur ressort &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027843908",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027842517",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-730 du 13 ao\u00fbt 2013 - art. 7",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000027843335",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-15",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-13",
                    "dateDebutCible": "2013-08-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R221-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R221-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000027843829",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1687046400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. R221-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R221-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000047697329",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1687046400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027843908",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1388534400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R221-18",
                "221-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}