{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045584498",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En application du dernier alin\u00e9a de l'article 131-21 du code p\u00e9nal , lorsqu'est susceptible d'\u00eatre prononc\u00e9e par le tribunal correctionnel ou la chambre des appels correctionnels la confiscation d'un bien sur lequel une personne autre que le pr\u00e9venu dispose d'un droit de propri\u00e9t\u00e9, y compris s'il s'agit de l'\u00e9poux du pr\u00e9venu et que le bien fait partie de la communaut\u00e9, que ce titre est connu ou que cette personne a r\u00e9clam\u00e9 cette qualit\u00e9 au cours de la proc\u00e9dure, le minist\u00e8re public avise celle-ci par tout moyen de la date d'audience, au moins dix jours avant celle-ci. Ce d\u00e9lai de dix jours n'est pas applicable si le tribunal est saisi selon la proc\u00e9dure de comparution imm\u00e9diate. Cet avis informe la personne que la confiscation de ce bien peut \u00eatre ordonn\u00e9e et qu'elle a le droit de pr\u00e9senter elle-m\u00eame ou par un avocat ses observations \u00e0 l'audience, le cas \u00e9ch\u00e9ant selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a, aux fins, notamment, de faire valoir le droit qu'elle revendique et sa bonne foi. Cet avis pr\u00e9cise que la personne devra si n\u00e9cessaire communiquer tout justificatif \u00e9tablissant son titre de propri\u00e9t\u00e9. Ces observations peuvent \u00eatre faites par un document \u00e9crit remis au greffe du tribunal correctionnel et consign\u00e9 par le greffier soit avant l'audience, soit pendant l'audience, ou adress\u00e9 au greffe du tribunal par lettre recommand\u00e9e avec demande d'accus\u00e9 de r\u00e9ception parvenue au moins 24 heures avant la date d'audience. Si le bien avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous main de justice, la personne peut demander sa restitution en application de l'article 479 . Elle peut alors pr\u00e9tendre \u00e0 la mise \u00e0 disposition des seules pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure se rapportant \u00e0 la saisie de ce bien. Si la confiscation du bien est prononc\u00e9e par le tribunal, la personne est inform\u00e9e par tout moyen de cette d\u00e9cision et, lorsque celle-ci est devenue d\u00e9finitive, elle peut demander la restitution de ce bien en application de l'article 710 . Les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables en ce qui concerne la confiscation obligatoire des objets qualifi\u00e9s de dangereux ou nuisibles par la loi ou le r\u00e8glement, ou dont la d\u00e9tention est illicite. Il n'y a pas lieu d'aviser la personne mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de la date d'audience conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article si celle-ci est convoqu\u00e9e comme t\u00e9moin devant le tribunal correctionnel. Dans ce cas, lors de son audition, le pr\u00e9sident lui rappelle qu'elle peut faire ses observations sur la peine de confiscation qui est susceptible d'\u00eatre prononc\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>En application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417273&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code p\u00e9nal - art. 131-21 (M)'>dernier alin\u00e9a de l'article 131-21 du code p\u00e9nal</a>, lorsqu'est susceptible d'\u00eatre prononc\u00e9e par le tribunal correctionnel ou la chambre des appels correctionnels la confiscation d'un bien sur lequel une personne autre que le pr\u00e9venu dispose d'un droit de propri\u00e9t\u00e9, y compris s'il s'agit de l'\u00e9poux du pr\u00e9venu et que le bien fait partie de la communaut\u00e9, que ce titre est connu ou que cette personne a r\u00e9clam\u00e9 cette qualit\u00e9 au cours de la proc\u00e9dure, le minist\u00e8re public avise celle-ci par tout moyen de la date d'audience, au moins dix jours avant celle-ci. Ce d\u00e9lai de dix jours n'est pas applicable si le tribunal est saisi selon la proc\u00e9dure de comparution imm\u00e9diate. <br/><br/>Cet avis informe la personne que la confiscation de ce bien peut \u00eatre ordonn\u00e9e et qu'elle a le droit de pr\u00e9senter elle-m\u00eame ou par un avocat ses observations \u00e0 l'audience, le cas \u00e9ch\u00e9ant selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues au troisi\u00e8me alin\u00e9a, aux fins, notamment, de faire valoir le droit qu'elle revendique et sa bonne foi. Cet avis pr\u00e9cise que la personne devra si n\u00e9cessaire communiquer tout justificatif \u00e9tablissant son titre de propri\u00e9t\u00e9. <br/><br/>Ces observations peuvent \u00eatre faites par un document \u00e9crit remis au greffe du tribunal correctionnel et consign\u00e9 par le greffier soit avant l'audience, soit pendant l'audience, ou adress\u00e9 au greffe du tribunal par lettre recommand\u00e9e avec demande d'accus\u00e9 de r\u00e9ception parvenue au moins 24 heures avant la date d'audience. <br/><br/>Si le bien avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous main de justice, la personne peut demander sa restitution en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006576701&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 479 (V)'>479</a>. Elle peut alors pr\u00e9tendre \u00e0 la mise \u00e0 disposition des seules pi\u00e8ces de la proc\u00e9dure se rapportant \u00e0 la saisie de ce bien. <br/><br/>Si la confiscation du bien est prononc\u00e9e par le tribunal, la personne est inform\u00e9e par tout moyen de cette d\u00e9cision et, lorsque celle-ci est devenue d\u00e9finitive, elle peut demander la restitution de ce bien en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006577852&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 710 (V)'>710</a>. <br/><br/>Les dispositions du pr\u00e9sent article ne sont pas applicables en ce qui concerne la confiscation obligatoire des objets qualifi\u00e9s de dangereux ou nuisibles par la loi ou le r\u00e8glement, ou dont la d\u00e9tention est illicite. <br/><br/>Il n'y a pas lieu d'aviser la personne mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de la date d'audience conform\u00e9ment aux dispositions du pr\u00e9sent article si celle-ci est convoqu\u00e9e comme t\u00e9moin devant le tribunal correctionnel. Dans ce cas, lors de son audition, le pr\u00e9sident lui rappelle qu'elle peut faire ses observations sur la peine de confiscation qui est susceptible d'\u00eatre prononc\u00e9e.</p>",
            "num": "D45-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649980800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Livre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000019933279",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019933279",
                        "id": "LEGISCTA000020056442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2016-09-09",
                        "titre": "Titre II",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053600",
                        "id": "LEGISCTA000020056438",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Du jugement des d\u00e9lits",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020053600",
                        "id": "LEGISCTA000033102421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-09-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du tribunal correctionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033101725",
                        "id": "LEGISCTA000033101731",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-11-01",
                        "fin": "2021-12-31",
                        "titre": "Section 1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034309299",
                        "id": "LEGISCTA000034309374",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence et de la saisine du tribunal correctionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034309299",
                        "id": "LEGISCTA000044635263",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045584498",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034309299",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044635263",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : De la comp\u00e9tence et de la saisine du tribunal correctionnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre II : Du jugement des d\u00e9lits &gt; Chapitre Ier : Du tribunal correctionnel &gt; Section 1 : De la comp\u00e9tence et de la saisine du tribunal correctionnel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045584498",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1794 du 23 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 d\u00e9cembre 2021. Conform\u00e9ment aux dispositions du 2\u00b0 de l'article 112-2 du code p\u00e9nal, les dispositions des articles D. 45-2 bis, D. 45-2-1 bis, D. 45-27 et D. 46-1-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale r\u00e9sultant du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont imm\u00e9diatement applicables aux proc\u00e9dures dans lesquelles les parties seront convoqu\u00e9es \u00e0 compter de cette date \u00e0 l'audience de la cour d'assises, de la chambre des appels correctionnels ou du tribunal de police, m\u00eame si ces proc\u00e9dures concernent des infractions commises avant cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1794 du 23 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le 31 d\u00e9cembre 2021.<br clear='none'/><br clear='none'/>\nConform\u00e9ment aux dispositions du 2\u00b0 de l'article 112-2 du code p\u00e9nal, les dispositions des articles D. 45-2 bis, D. 45-2-1 bis, D. 45-27 et D. 46-1-4 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale r\u00e9sultant du pr\u00e9sent d\u00e9cret sont imm\u00e9diatement applicables aux proc\u00e9dures dans lesquelles les parties seront convoqu\u00e9es \u00e0 compter de cette date \u00e0 l'audience de la cour d'assises, de la chambre des appels correctionnels ou du tribunal de police, m\u00eame si ces proc\u00e9dures concernent des infractions commises avant cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045570994",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-546 du 13 avril 2022 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000045575185",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-13",
                    "dateDebutCible": "2022-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-21 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417273",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 479 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "479",
                    "articleId": "LEGIARTI000006576701",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -341971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 710 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "710",
                    "articleId": "LEGIARTI000006577852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D45-2-1 ter (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D45-2-1 ter",
                    "articleId": "LEGIARTI000045246287",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045584498",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1649980800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D45-2-1",
                "45-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}