{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037206518",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 310-2 , elle pr\u00e9cise si l'entreprise est soumise \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9solution et, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29 . II.-D\u00e8s qu'elle est inform\u00e9e du retrait de l'agr\u00e9ment d'une entreprise mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article L. 310-2 par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de l'Etat o\u00f9 est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de cette entreprise, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution en informe, avec les pr\u00e9cisions appropri\u00e9es, les personnes assur\u00e9es, souscriptrices, adh\u00e9rentes ou b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations de contrats d'assurance souscrits aupr\u00e8s de cette entreprise, par un avis publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi que sur son site internet. Cet avis pr\u00e9cise notamment la date de la d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour la liquidation et du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s, ainsi que la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation.",
            "texteHtml": "<p>I.-La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne.</p><p>Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796373&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 310-2</a>, elle pr\u00e9cise si l'entreprise est soumise \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9solution et, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798423&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29</a>.</p><p>II.-D\u00e8s qu'elle est inform\u00e9e du retrait de l'agr\u00e9ment d'une entreprise mentionn\u00e9e au 2\u00b0 du I de l'article L. 310-2 par l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le de l'Etat o\u00f9 est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de cette entreprise, l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution en informe, avec les pr\u00e9cisions appropri\u00e9es, les personnes assur\u00e9es, souscriptrices, adh\u00e9rentes ou b\u00e9n\u00e9ficiaires de prestations de contrats d'assurance souscrits aupr\u00e8s de cette entreprise, par un avis publi\u00e9 au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi que sur son site internet.</p><p> Cet avis pr\u00e9cise notamment la date de la d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il indique le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour la liquidation et du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s, ainsi que la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation.</p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "9.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1531872000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037206518",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037202466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-612 du 16 juillet 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037204481",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-16",
                    "dateDebutCible": "2018-07-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L326-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037206502",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531872000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036710397",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036710397",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 310-2 , elle pr\u00e9cise si l'entreprise est soumise \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9solution et, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29 .",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne.</p><p>Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796373&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 310-2</a>, elle pr\u00e9cise si l'entreprise est soumise \u00e0 une proc\u00e9dure de r\u00e9solution et, le cas \u00e9ch\u00e9ant le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798423&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29</a>.</p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "8.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1521158400000,
            "dateFin": 1531872000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036710397",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036708896",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-179 du 13 mars 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036709430",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-15",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-13",
                    "dateDebutCible": "2018-03-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L326-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027889093",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027889093",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 310-2 , elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29 .",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. </p><p>Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796373&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L310-2 (V)'>l'article L. 310-2</a>, elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798423&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L326-20 (V)'>articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29</a>.</p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1374969600000,
            "dateFin": 1521158400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027889093",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027754539",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-672\r\n du 26 juillet 2013 - art. 24 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000027757633",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-07-27",
                    "dateSignaTexte": "2013-07-26",
                    "dateDebutCible": "2013-07-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L326-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021942512",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021942512",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 310-2 , elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29 .",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. </p><p>Cette publication est assur\u00e9e par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution. S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796373&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L310-2 (V)'>l'article L. 310-2</a>, elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798423&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L326-20 (V)'>articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29</a>.</p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1268092800000,
            "dateFin": 1374969600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021942512",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021902234",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-217 du 3 mars 2010 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021903973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-03-04",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-03",
                    "dateDebutCible": "2010-03-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L326-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019749554",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019749554",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance.S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 310-2 , elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29 .",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. </p><p></p><p>Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance.S'agissant des entreprises mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006796373&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 310-2</a>, elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798423&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 326-20 \u00e0 L. 326-29</a>.</p><p></p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1226275200000,
            "dateFin": 1268092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019749554",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019735760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1154\n du 7 novembre 2008 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000019737361",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-09",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-07",
                    "dateDebutCible": "2008-11-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L310-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L310-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796373",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L326-20",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L326-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798423",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1086825600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816200",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816200",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance. Elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne.<p></p><p></p>   Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le des assurances et des mutuelles ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance. Elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29.<p></p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1134691200000,
            "dateFin": 1226275200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2018603,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816200",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000634104",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-1564 du 15 d\u00e9cembre 2005 - art. 14 (V) JORF 16 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006842397",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-12-16",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-15",
                    "dateDebutCible": "2005-12-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances L326-20 \u00e0 L326-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816199",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816199",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne. Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par la commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance. Elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif fait l'objet d'une publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ainsi qu'au Journal officiel de l'Union europ\u00e9enne.<p></p><p></p>   Cette publication est assur\u00e9e, selon le cas, par la commission de contr\u00f4le des assurances, des mutuelles et des institutions de pr\u00e9voyance ou par le comit\u00e9 des entreprises d'assurance. Elle pr\u00e9cise le nom et les coordonn\u00e9es des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes pour les besoins de la liquidation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du ou des liquidateurs d\u00e9sign\u00e9s. Elle indique \u00e9galement la l\u00e9gislation qui est applicable \u00e0 cette liquidation en vertu des dispositions des articles L. 326-20 \u00e0 L. 326-29.<p></p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1105056000000,
            "dateFin": 1134691200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2104501,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816199",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000259673",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-8 du 5 janvier 2005 - art. 1 () JORF 7 janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006237714",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-01-07",
                    "dateSignaTexte": "2005-01-05",
                    "dateDebutCible": "2005-01-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances L326-20 \u00e0 L326-29",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006073984",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 205891200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816198",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816198",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'arr\u00eat\u00e9 ou la d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif, selon le cas, fait l'objet d'une publication au Journal officiel.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 ou la d\u00e9cision de retrait de l'agr\u00e9ment administratif, selon le cas, fait l'objet d'une publication au Journal officiel.<p></p><p></p>",
            "num": "R325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 653356800000,
            "dateFin": 1105056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2061552,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816198",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000167566",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-815 du 14 septembre 1990 - art. 25 () JORF 15 septembre 1990",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006846085",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1990-09-15",
                    "dateSignaTexte": "1990-09-14",
                    "dateDebutCible": "1990-09-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000167566",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-815 1990-09-14 art. 28 *champ d'application territorial*",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000167566",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R325-13",
                "325-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006816197",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006816197",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment administratif est retir\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agr\u00e9ment administratif est retir\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel.<p></p><p></p>",
            "num": "R*325-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 206755200000,
            "dateFin": 653356800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1975654,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107986",
                        "id": "LEGISCTA000006107986",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128519",
                        "id": "LEGISCTA000006128519",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00e9gime administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143146",
                        "id": "LEGISCTA000006143146",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158655",
                        "id": "LEGISCTA000006158655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-07-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175695",
                        "id": "LEGISCTA000006175695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-07-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des assurances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073984",
                        "id": "LEGITEXT000006073984",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006816197",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006175695",
            "sectionParentTitre": "Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Les entreprises &gt; Titre II : R\u00e9gime administratif &gt; Chapitre V : Retrait de l'agr\u00e9ment administratif &gt; Section I : R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006816197",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073984",
                    "titre": "Code des assurances",
                    "titreLong": "Code des assurances",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 205891200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073984",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507291",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 76-667 1976-07-16",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507291",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1976-07-21",
                    "dateSignaTexte": "1976-07-16",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033081986",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02016-C-39 du 23 ao\u00fbt 2016, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000033081986",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-C-39",
                    "datePubli": 1472688000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R383-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R383-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035223496",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1500508800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 1938-06-14 art. 9",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 206755200000,
                    "dateFin": 653356800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816198",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 653356800000,
                    "dateFin": 1105056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816199",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1105056000000,
                    "dateFin": 1134691200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006816200",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1134691200000,
                    "dateFin": 1226275200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019749554",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1226275200000,
                    "dateFin": 1268092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021942512",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1268092800000,
                    "dateFin": 1374969600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027889093",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1374969600000,
                    "dateFin": 1521158400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036710397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "8.0",
                    "dateDebut": 1521158400000,
                    "dateFin": 1531872000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037206518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "9.0",
                    "dateDebut": 1531872000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*325-13",
                "325-13",
                "R325-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}