{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046153996",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au lyc\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique, toute mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale s'effectue dans le cadre d'un contrat d'\u00e9tudes. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'\u00e9tablissement du contrat d'\u00e9tudes ainsi que les conditions de reconnaissance de cette mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale, hormis pour la s\u00e9rie sciences et technologies de l'agronomie et du vivant (STAV), pour laquelle ces modalit\u00e9s sont fix\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.",
            "texteHtml": "<p>Au lyc\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique, toute mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale s'effectue dans le cadre d'un contrat d'\u00e9tudes. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale d\u00e9termine les modalit\u00e9s d'\u00e9tablissement du contrat d'\u00e9tudes ainsi que les conditions de reconnaissance de cette mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale, hormis pour la s\u00e9rie sciences et technologies de l'agronomie et du vivant (STAV), pour laquelle ces modalit\u00e9s sont fix\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'agriculture.</p>",
            "num": "D331-68",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1659830400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151437",
                        "id": "LEGISCTA000006151437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale au lyc\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046153991",
                        "id": "LEGISCTA000046153991",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046153993",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046153991",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046153991",
            "sectionParentTitre": "Section 7 : Mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale au lyc\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9. &gt; Section 7 : Mobilit\u00e9 scolaire europ\u00e9enne et internationale au lyc\u00e9e d'enseignement g\u00e9n\u00e9ral et technologique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046153996",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1129 du 4 ao\u00fbt 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter de la session 2023 du baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral et technologique.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1129 du 4 ao\u00fbt 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter de la session 2023 du baccalaur\u00e9at g\u00e9n\u00e9ral et technologique.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046150668",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1129 du 4 ao\u00fbt 2022 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000046153758",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2022-08-04",
                    "dateDebutCible": "2022-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D334-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D334-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000046159361",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1659830400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046153996",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1659830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D331-68",
                "331-68"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}