{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032438291",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La dur\u00e9e du mandat des conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re est de six ans. Les conseillers sont r\u00e9\u00e9ligibles. Les conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re restent en fonctions jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection des nouveaux conseillers.",
            "texteHtml": "<p>La dur\u00e9e du mandat des conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re est de six ans. Les conseillers sont r\u00e9\u00e9ligibles. Les conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re restent en fonctions jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection des nouveaux conseillers.</p>",
            "num": "R321-71",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1460851200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTITUTIONS INTERVENANT DANS LA MISE  EN VALEUR DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129069",
                        "id": "LEGISCTA000026129069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129071",
                        "id": "LEGISCTA000026129071",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Centres r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129175",
                        "id": "LEGISCTA000026129175",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseils des centres r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129181",
                        "id": "LEGISCTA000026129181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129250",
                        "id": "LEGISCTA000026129250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026129252",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026129250",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026129250",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE II : INSTITUTIONS INTERVENANT DANS LA MISE  EN VALEUR DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre Ier : Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re &gt; Section 2 : Centres r\u00e9gionaux &gt; Sous-section 2 : Conseils des centres r\u00e9gionaux &gt; Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032438291",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032407491",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-472 du 14 avril 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032435856",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-16",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-14",
                    "dateDebutCible": "2016-04-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. R321-77 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R321-77",
                    "articleId": "LEGIARTI000026129271",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R221-35 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R221-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000022038973",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026129252",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1460851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032438291",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1460851200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-71",
                "321-71"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026129252",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026129252",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La dur\u00e9e du mandat des conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re est de six ans. Les conseillers sont r\u00e9\u00e9ligibles.",
            "texteHtml": "<p><br/>La dur\u00e9e du mandat des conseillers des centres r\u00e9gionaux de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re est de six ans. Les conseillers sont r\u00e9\u00e9ligibles.</p>",
            "num": "R321-71",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1460851200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128938",
                        "id": "LEGISCTA000026128938",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTITUTIONS INTERVENANT DANS LA MISE  EN VALEUR DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129069",
                        "id": "LEGISCTA000026129069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129071",
                        "id": "LEGISCTA000026129071",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Centres r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129175",
                        "id": "LEGISCTA000026129175",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conseils des centres r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129181",
                        "id": "LEGISCTA000026129181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026129250",
                        "id": "LEGISCTA000026129250",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026129252",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026129250",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026129250",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; TITRE II : INSTITUTIONS INTERVENANT DANS LA MISE  EN VALEUR DES BOIS ET FOR\u00caTS DES PARTICULIERS &gt; Chapitre Ier : Centre national de la propri\u00e9t\u00e9 foresti\u00e8re &gt; Section 2 : Centres r\u00e9gionaux &gt; Sous-section 2 : Conseils des centres r\u00e9gionaux &gt; Paragraphe 5 : Dispositions communes et \u00e9lections partielles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026129252",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025244092",
                    "textTitle": "Code forestier (nouveau) - art. R321-77 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R321-77",
                    "articleId": "LEGIARTI000026129271",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1341100800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R221-35 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R221-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000022038973",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026129252",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1460851200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032438291",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1460851200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-71",
                "321-71"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}