{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024540464",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ressortissant \u00e9tranger fait sa demande aupr\u00e8s des services de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration. Le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police en est imm\u00e9diatement inform\u00e9. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration fixe la comp\u00e9tence territoriale des services de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration.",
            "texteHtml": "<p>Le ressortissant \u00e9tranger fait sa demande aupr\u00e8s des services de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration. Le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police en est imm\u00e9diatement inform\u00e9. Un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'immigration fixe la comp\u00e9tence territoriale des services de l'Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration. </p>",
            "num": "R421-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1315440000000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115072",
                        "id": "LEGISCTA000006115072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134433",
                        "id": "LEGISCTA000006134433",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147835",
                        "id": "LEGISCTA000006147835",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163275",
                        "id": "LEGISCTA000006163275",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335759",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024540464",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024537138",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1049\n du 6 septembre 2011 - art. 43",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "43",
                    "articleId": "LEGIARTI000024537952",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-07",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-06",
                    "dateDebutCible": "2011-09-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017628170",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017628170",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1196467200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020849586",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020851001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1247529600000,
                    "dateDebut": 1247616000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R421-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335762",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1165708800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R434-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335759",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1204934400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018232613",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1204934400000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020464173",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540464",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-7",
                "421-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020464173",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020464173",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration  par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'immigration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.",
            "texteHtml": "<p>Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'          Office fran\u00e7ais de l'immigration et de l'int\u00e9gration  par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'immigration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.</p>",
            "num": "R421-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1238198400000,
            "dateFin": 1315440000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115072",
                        "id": "LEGISCTA000006115072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134433",
                        "id": "LEGISCTA000006134433",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147835",
                        "id": "LEGISCTA000006147835",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163275",
                        "id": "LEGISCTA000006163275",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335759",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL &gt; TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020464173",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020440062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-331 du 25 mars 2009 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020446866",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2009-03-25",
                    "dateDebutCible": "2009-03-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017628170",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017628170",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1196467200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020849586",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020851001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1247529600000,
                    "dateDebut": 1247616000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R421-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335762",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1165708800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R434-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335759",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1204934400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018232613",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1204934400000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020464173",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540464",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-7",
                "421-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018232613",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018232613",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'immigration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.",
            "texteHtml": "<p>Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'immigration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.</p>",
            "num": "R421-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1204934400000,
            "dateFin": 1238198400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115072",
                        "id": "LEGISCTA000006115072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134433",
                        "id": "LEGISCTA000006134433",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147835",
                        "id": "LEGISCTA000006147835",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163275",
                        "id": "LEGISCTA000006163275",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335759",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL &gt; TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018232613",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018217364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-223\n du 6 mars 2008 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018218658",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-07",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-06",
                    "dateDebutCible": "2008-03-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017628170",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017628170",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1196467200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020849586",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020851001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1247529600000,
                    "dateDebut": 1247616000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R421-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335762",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1165708800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R434-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335759",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1204934400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018232613",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1204934400000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020464173",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540464",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-7",
                "421-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006335759",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006335759",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'int\u00e9gration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le ressortissant \u00e9tranger pr\u00e9sente sa demande personnellement dans le d\u00e9partement du lieu de r\u00e9sidence pr\u00e9vu pour l'accueil de la famille aupr\u00e8s du service de l'Etat d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet. Dans certains d\u00e9partements, la r\u00e9ception des demandes est confi\u00e9e aux services de l'Agence nationale de l'accueil des \u00e9trangers et des migrations par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'int\u00e9gration et du ministre de l'int\u00e9rieur. Dans ce cas, le pr\u00e9fet territorialement comp\u00e9tent ou, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police est imm\u00e9diatement inform\u00e9 du d\u00e9p\u00f4t de la demande.<p></p><p></p>",
            "num": "R421-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1163548800000,
            "dateFin": 1204934400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115072",
                        "id": "LEGISCTA000006115072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134433",
                        "id": "LEGISCTA000006134433",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147835",
                        "id": "LEGISCTA000006147835",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163275",
                        "id": "LEGISCTA000006163275",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006335759",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163275",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE IV : LE REGROUPEMENT FAMILIAL &gt; TITRE II : INSTRUCTION DES DEMANDES &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9ception des demandes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006335759",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000459601",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-1378 2006-11-14 JORF 15 novembre 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000459601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-15",
                    "dateSignaTexte": "2006-11-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017628170",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 2007, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000017628170",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1196467200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020849586",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 juillet 2009 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020851001",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1247529600000,
                    "dateDebut": 1247616000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du  - art. R421-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006335762",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1165708800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R434-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R434-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000042806868",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006335759",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1163548800000,
                    "dateFin": 1204934400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018232613",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1204934400000,
                    "dateFin": 1238198400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020464173",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1238198400000,
                    "dateFin": 1315440000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024540464",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1315440000000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R421-7",
                "421-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}