{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042616996",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Commission arr\u00eate, deux mois avant la date de la premi\u00e8re \u00e9preuve de la session, la liste des candidats admis \u00e0 subir les \u00e9preuves de l'examen de contr\u00f4le des connaissances. Des convocations individuelles mentionnant le jour, l'heure et le lieu de l'\u00e9preuve sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, quinze jours au moins \u00e0 l'avance par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par tout autre moyen permettant d'en assurer la r\u00e9ception ou d'en d\u00e9terminer la date.",
            "texteHtml": "<p>La Commission arr\u00eate, deux mois avant la date de la premi\u00e8re \u00e9preuve de la session, la liste des candidats admis \u00e0 subir les \u00e9preuves de l'examen de contr\u00f4le des connaissances.<br/><br/>\n Des convocations individuelles mentionnant le jour, l'heure et le lieu de l'\u00e9preuve sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, quinze jours au moins \u00e0 l'avance par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou par tout autre moyen permettant d'en assurer la r\u00e9ception ou d'en d\u00e9terminer la date.</p>",
            "num": "A811-33",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1607212800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162849",
                        "id": "LEGISCTA000020163776",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162851",
                        "id": "LEGISCTA000020163774",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162853",
                        "id": "LEGISCTA000020163772",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De l'acc\u00e8s \u00e0 la profession",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162855",
                        "id": "LEGISCTA000020163770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Des conditions d'inscription sur la liste des administrateurs judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162861",
                        "id": "LEGISCTA000020163764",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 4 : De l'examen de contr\u00f4le des connaissances mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 811-5 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042616970",
                        "id": "LEGISCTA000042616970",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042616976",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042616970",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042616970",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 4 : De l'examen de contr\u00f4le des connaissances mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 811-5 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VIII : De quelques professions r\u00e9glement\u00e9es. &gt; TITRE Ier : Des administrateurs judiciaires, des mandataires judiciaires et des experts en diagnostic d'entreprise. &gt; Chapitre Ier : Des administrateurs judiciaires &gt; Section 1 : De l'acc\u00e8s \u00e0 la profession &gt; Sous-section 2 : Des conditions d'inscription sur la liste des administrateurs judiciaires &gt; Paragraphe 4 : De l'examen de contr\u00f4le des connaissances mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 811-5 ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042616996",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042613033",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 d\u00e9cembre 2020 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042616865",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-02",
                    "dateDebutCible": "2020-12-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042616996",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1607212800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A811-33",
                "811-33"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}