{
    "cid": "LEGIARTI000034613093",
    "num": "D7342-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et conjoints salari\u00e9s du chef d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000018521130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000031395637",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales, entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi et travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000034624765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Titre IV : Travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034613083",
                        "id": "LEGISCTA000034613242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Responsabilit\u00e9 sociale des plateformes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034613087",
                        "id": "LEGISCTA000034613247",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042457129",
                        "id": "LEGISCTA000042648470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Demande d'homologation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042648000",
                        "id": "LEGISCTA000042648170",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042648445",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755998",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640254054,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640254054,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042636648",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1548 du 9 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042647134",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-10",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-09",
                    "dateDebutCible": "2020-12-11"
                }
            ],
            "num": "D7342-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles R. 6423-2 et R. 6423-3 , dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.",
            "texteHtml": "<p>Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles <a href='/article/LEGIARTI000029755998'>R. 6423-2 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000029756001'>R. 6423-3</a>, dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-12-11T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et conjoints salari\u00e9s du chef d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000018521130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000031395637",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales, entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi et travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000034624765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Titre IV : Travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034613083",
                        "id": "LEGISCTA000034613242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-24",
                        "fin": "2020-12-11",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042457127",
                        "id": "LEGISCTA000042457127",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000042458062",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755998",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640253417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640253417,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042456684",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1284 du 22 octobre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042457097",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-10-23",
                    "dateSignaTexte": "2020-10-22",
                    "dateDebutCible": "2020-10-24"
                }
            ],
            "num": "D7342-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles R. 6423-2 et R. 6423-3 , dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.",
            "texteHtml": "<p>Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles <a href='/article/LEGIARTI000029755998'>R. 6423-2 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000029756001'>R. 6423-3</a>, dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-10-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-12-11T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et conjoints salari\u00e9s du chef d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000018521130",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales et entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000031395637",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Voyageurs, repr\u00e9sentants ou placiers, g\u00e9rants de succursales, entrepreneurs salari\u00e9s associ\u00e9s d'une coop\u00e9rative d'activit\u00e9 et d'emploi et travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500196",
                        "id": "LEGISCTA000034624765",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Titre IV : Travailleurs utilisant une plateforme de mise en relation par voie \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034613083",
                        "id": "LEGISCTA000034613242",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Responsabilit\u00e9 sociale des plateformes\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034613087",
                        "id": "LEGISCTA000034613247",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000034613256",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029755998",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640253885,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1506816000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6423-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6423-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029756001",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1607640253885,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572825600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034598954",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-774 du 4 mai 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034606994",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-06",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-04",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "num": "D7342-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles R. 6423-2 et R. 6423-3 , dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.",
            "texteHtml": "<p>Les frais d'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience pris en charge par la plateforme sont ceux expos\u00e9s par la personne pour r\u00e9aliser les actions d\u00e9finies aux articles <a href='/article/LEGIARTI000029755998'>R. 6423-2 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000029756001' title='Code du travail - art. R6423-3 (V)'>R. 6423-3</a>, dans la limite de 3 % du plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>L'indemnit\u00e9 vers\u00e9e pour compenser la perte de revenus occasionn\u00e9e par l'accompagnement \u00e0 la validation des acquis de l'exp\u00e9rience est due dans la limite de vingt-quatre fois le taux horaire du salaire minimum interprofessionnel de croissance.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-10-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}