{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033747445",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agr\u00e9ment est retir\u00e9 \u00e0 la personne morale ou \u00e0 l'entrepreneur individuel qui : 1\u00b0 Cesse de remplir les conditions ou de respecter les obligations mentionn\u00e9es aux articles R. 7232-4 \u00e0 R. 7232-9 ; 2\u00b0 Ne respecte pas les dispositions l\u00e9gales relatives \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 au travail ; 3\u00b0 Exerce des activit\u00e9s autres que celles d\u00e9clar\u00e9es dans la demande d'agr\u00e9ment ; 4\u00b0 Ne transmet pas au pr\u00e9fet comp\u00e9tent, avant la fin du premier semestre de l'ann\u00e9e, le bilan qualitatif et quantitatif de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>L'agr\u00e9ment est retir\u00e9 \u00e0 la personne morale ou \u00e0 l'entrepreneur individuel qui : </p><p>1\u00b0 Cesse de remplir les conditions ou de respecter les obligations mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018500062&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R7232-4 (V)'>R. 7232-4 \u00e0 R. 7232-9</a> ; </p><p>2\u00b0 Ne respecte pas les dispositions l\u00e9gales relatives \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 au travail ; </p><p>3\u00b0 Exerce des activit\u00e9s autres que celles d\u00e9clar\u00e9es dans la demande d'agr\u00e9ment ; </p><p>4\u00b0 Ne transmet pas au pr\u00e9fet comp\u00e9tent, avant la fin du premier semestre de l'ann\u00e9e, le bilan qualitatif et quantitatif de l'activit\u00e9 exerc\u00e9e au titre de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.</p>",
            "num": "R7232-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1483056000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033747445",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1895 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018500062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 II al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579654",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029184899",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1404432000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747445",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-12",
                "7232-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029184899",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029184899",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. Le pr\u00e9fet en informe l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. </p><p>Le pr\u00e9fet en informe l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "R7232-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1404432000000,
            "dateFin": 1483056000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029184899",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181507",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-753 du 2 juillet 2014 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000029182343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-07-03",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-02",
                    "dateDebutCible": "2014-07-04"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1895 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033727196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 II al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579654",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029184899",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1404432000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747445",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-12",
                "7232-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024579657",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024579657",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. Le pr\u00e9fet en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. </p><p><br/>Le pr\u00e9fet en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "R7232-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1321920000000,
            "dateFin": 1404432000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024579657",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024577637",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1132\n du 20 septembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024578253",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-22",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-20",
                    "dateDebutCible": "2011-09-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 II al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579654",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029184899",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1404432000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747445",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-12",
                "7232-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022357334",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022357334",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. Le             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. <br/>Le             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "R7232-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1266192000000,
            "dateFin": 1321920000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022357334",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377 du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 II al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579654",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029184899",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1404432000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747445",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-12",
                "7232-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018521248",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018521248",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture. Le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision d'agr\u00e9ment est publi\u00e9e au recueil des actes administratifs de la pr\u00e9fecture.<br/> Le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle en informe l'Agence nationale des services \u00e0 la personne et l'organisme charg\u00e9 du recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p>",
            "num": "R7232-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1266192000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2143289343,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499890",
                        "id": "LEGISCTA000018521438",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500042",
                        "id": "LEGISCTA000018521284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2011-11-22",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000018521276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-11-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Agr\u00e9ment et d\u00e9claration des personnes morales et entrepreneurs individuels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500050",
                        "id": "LEGISCTA000024579691",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018500060",
                        "id": "LEGISCTA000018521266",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018500078",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018500060",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018521266",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre II : Concierges et employ\u00e9s d'immeubles \u00e0 usage d'habitation, employ\u00e9s de maison et services \u00e0 la personne  &gt; Titre III : Activit\u00e9s de services \u00e0 la personne &gt; Chapitre II : Agr\u00e9ment des organismes  et mise en \u0153uvre des activit\u00e9s &gt; Section 2 : D\u00e9livrance de l'agr\u00e9ment",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018521248",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747448",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483056000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R129-5 II al 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R129-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505202",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-11 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R7232-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000033747477",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R7232-13 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7232-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000024579654",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018521248",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357334",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1321920000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024579657",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1321920000000,
                    "dateFin": 1404432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029184899",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1404432000000,
                    "dateFin": 1483056000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033747445",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1483056000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7232-12",
                "7232-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}