{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039624525",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure \u00e9crite ordinaire devant le tribunal judiciaire. L'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l' article 905 du code de proc\u00e9dure civile .",
            "texteHtml": "<p>La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure \u00e9crite ordinaire devant le tribunal judiciaire.<br/>\nL'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411522&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 905 du code de proc\u00e9dure civile</a>.</p>",
            "num": "R623-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032807108",
                        "id": "LEGISCTA000032807108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808318",
                        "id": "LEGISCTA000032808318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808382",
                        "id": "LEGISCTA000032808382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808410",
                        "id": "LEGISCTA000032808410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808412",
                        "id": "LEGISCTA000032808412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032808420",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle &gt; Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES &gt; Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS &gt; Chapitre III : Action de groupe &gt; Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039624525",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Elles sont applicables aux instances en cours \u00e0 cette date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p><p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 55 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020. Elles sont applicables aux instances en cours \u00e0 cette date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039480084",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019 - art. 17",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "17",
                    "articleId": "LEGIARTI000039482421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-11",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R652-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R652-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039625383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 905",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "905",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411522",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R423-4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029500456",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032808420",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345330",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1576195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624525",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R623-4",
                "623-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039345330",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039345330",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure ordinaire en mati\u00e8re contentieuse devant le   tribunal judiciaire. L'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l' article 905 du code de proc\u00e9dure civile .",
            "texteHtml": "<p>La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure ordinaire en mati\u00e8re contentieuse devant le   tribunal judiciaire. <br/>L'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411522&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 905 du code de proc\u00e9dure civile</a>.</p>",
            "num": "R623-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1576195200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032807108",
                        "id": "LEGISCTA000032807108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808318",
                        "id": "LEGISCTA000032808318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808382",
                        "id": "LEGISCTA000032808382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808410",
                        "id": "LEGISCTA000032808410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808412",
                        "id": "LEGISCTA000032808412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032808420",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle &gt; Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES &gt; Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS &gt; Chapitre III : Action de groupe &gt; Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345330",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R652-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R652-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039625383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 905",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "905",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411522",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R423-4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029500456",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032808420",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345330",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1576195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624525",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R623-4",
                "623-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032808420",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032808420",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure ordinaire en mati\u00e8re contentieuse devant le tribunal de grande instance. L'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l' article 905  du code de proc\u00e9dure civile .",
            "texteHtml": "<p>La demande est form\u00e9e, instruite et jug\u00e9e selon les r\u00e8gles applicables \u00e0 la proc\u00e9dure ordinaire en mati\u00e8re contentieuse devant le tribunal de grande instance. <br/>L'appel est jug\u00e9 selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l' <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411522&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 905 (Ab)'>article 905  du code de proc\u00e9dure civile</a>.</p>",
            "num": "R623-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1467331200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032807108",
                        "id": "LEGISCTA000032807108",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808318",
                        "id": "LEGISCTA000032808318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808382",
                        "id": "LEGISCTA000032808382",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808410",
                        "id": "LEGISCTA000032808410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032808412",
                        "id": "LEGISCTA000032808412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1993-07-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la consommation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069565",
                        "id": "LEGITEXT000006069565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032808420",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032808412",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire nouvelle &gt; Livre VI : R\u00c8GLEMENT DES LITIGES &gt; Titre II : ACTIONS EN JUSTICE DES ASSOCIATIONS DE D\u00c9FENSE DES CONSOMMATEURS &gt; Chapitre III : Action de groupe &gt; Section 1 : Introduction de l'action et r\u00e8gles de proc\u00e9dure",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032808420",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069565",
                    "titre": "Code de la consommation",
                    "titreLong": "Code de la consommation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 743731200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069565",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803156",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032797752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-884 du 29 juin 2016 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000032803156",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-29",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R652-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R652-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039625383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 905 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "905",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411522",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1475020800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069565",
                    "textTitle": "Code de la consommation - art. R423-4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R423-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029500456",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032808420",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345330",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1576195200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039624525",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R623-4",
                "623-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}