{
    "cid": "LEGIARTI000022256189",
    "num": "R3211-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e   ou de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000024376194",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dures judiciaires de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques sans consentement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000029374441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de mainlev\u00e9e des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000024376276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000029374439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000029374430",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 643",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "643",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411005",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599842042937,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029362944",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-897 du 15 ao\u00fbt 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029373244",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-17",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-15",
                    "dateDebutCible": "2014-08-18"
                }
            ],
            "num": "R3211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les dispositions des articles 643 et 644 du code de proc\u00e9dure civile ne sont pas applicables.",
            "texteHtml": "<p>Les dispositions des <a href='/article/LEGIARTI000006411005'>articles 643 et 644</a> du code de proc\u00e9dure civile ne sont pas applicables.</p><p></p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure judiciaire de mainlev\u00e9e   ou de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000024376194",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dures judiciaires de mainlev\u00e9e et de contr\u00f4le des mesures de soins psychiatriques sans consentement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376189",
                        "id": "LEGISCTA000029374441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure de mainlev\u00e9e des mesures de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000024376276",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376269",
                        "id": "LEGISCTA000029374439",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2014-09-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376336",
                        "id": "LEGISCTA000024376364",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024376336",
                        "id": "LEGISCTA000029374427",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024378507",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R3211-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000022256226",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843977134,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1274572800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R3211-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022256182",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843977134,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1274572800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024374011",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-846\n du 18 juillet 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024374550",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-07-19",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-18",
                    "dateDebutCible": "2011-08-01"
                }
            ],
            "num": "R3211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsqu'elle \u00e9mane de la personne qui fait l'objet de soins, la requ\u00eate peut \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e au secr\u00e9tariat de l'\u00e9tablissement d'accueil. La demande en justice peut \u00e9galement \u00eatre form\u00e9e par une d\u00e9claration verbale recueillie par le directeur de l'\u00e9tablissement qui \u00e9tablit un proc\u00e8s-verbal contenant les mentions pr\u00e9vues par l'article R. 3211-8 , dat\u00e9 et rev\u00eatu de sa signature et de celle de l'int\u00e9ress\u00e9. Si ce dernier ne peut signer, il en est fait mention. Le directeur transmet sans d\u00e9lai la requ\u00eate ou le proc\u00e8s-verbal au greffe du tribunal, par tout moyen, en y joignant les pi\u00e8ces justificatives que le requ\u00e9rant entend produire. Le directeur communique en outre au tribunal un dossier contenant les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 3211-11 dans le d\u00e9lai de cinq jours suivant le d\u00e9p\u00f4t de la requ\u00eate.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'elle \u00e9mane de la personne qui fait l'objet de soins, la requ\u00eate peut \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e au secr\u00e9tariat de l'\u00e9tablissement d'accueil. La demande en justice peut \u00e9galement \u00eatre form\u00e9e par une d\u00e9claration verbale recueillie par le directeur de l'\u00e9tablissement qui \u00e9tablit un proc\u00e8s-verbal contenant les mentions pr\u00e9vues par <a href='/article/LEGIARTI000022256182' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-8 (V)'>l'article R. 3211-8</a>, dat\u00e9 et rev\u00eatu de sa signature et de celle de l'int\u00e9ress\u00e9. Si ce dernier ne peut signer, il en est fait mention. <br/><br/>Le directeur transmet sans d\u00e9lai la requ\u00eate ou le proc\u00e8s-verbal au greffe du tribunal, par tout moyen, en y joignant les pi\u00e8ces justificatives que le requ\u00e9rant entend produire. Le directeur communique en outre au tribunal un dossier contenant les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000022256226' title='Code de la sant\u00e9 publique - art. R3211-11 (V)'>l'article R. 3211-11</a> dans le d\u00e9lai de cinq jours suivant le d\u00e9p\u00f4t de la requ\u00eate.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-08-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-09-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Lutte contre les maladies et d\u00e9pendances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132385",
                        "id": "LEGISCTA000006132385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Lutte contre les maladies mentales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145477",
                        "id": "LEGISCTA000006145477",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s d'hospitalisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000022231859",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Modalit\u00e9s de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231859",
                        "id": "LEGISCTA000024376025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes hospitalis\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000022231861",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Droits des personnes faisant l'objet de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022231861",
                        "id": "LEGISCTA000024376058",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-05-23",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Section unique : La proc\u00e9dure de sortie imm\u00e9diate des personnes hospitalis\u00e9es sans leur consentement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256112",
                        "id": "LEGISCTA000022257809",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-08-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Programme de soins psychiatriques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256112",
                        "id": "LEGISCTA000024376056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-05-23",
                        "fin": "2011-08-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Proc\u00e9dure devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022256130",
                        "id": "LEGISCTA000022257802",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000022257780",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022244239",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-526\n du 20 mai 2010 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022255940",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-05-22",
                    "dateSignaTexte": "2010-05-20",
                    "dateDebutCible": "2010-05-23"
                }
            ],
            "num": "R3211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention est rendue dans un d\u00e9lai de douze jours \u00e0 compter de l'enregistrement de la requ\u00eate au greffe. Ce d\u00e9lai est port\u00e9 \u00e0 vingt-cinq jours si une expertise est ordonn\u00e9e. L'ordonnance est imm\u00e9diatement notifi\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, aux parties et \u00e0 leurs avocats. Si le juge d\u00e9cide la sortie imm\u00e9diate, l'ordonnance est notifi\u00e9e au directeur de l'\u00e9tablissement. Elle est communiqu\u00e9e, dans tous les cas, au minist\u00e8re public.",
            "texteHtml": "<p>L'ordonnance du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention est rendue dans un d\u00e9lai de douze jours \u00e0 compter de l'enregistrement de la requ\u00eate au greffe. Ce d\u00e9lai est port\u00e9 \u00e0 vingt-cinq jours si une expertise est ordonn\u00e9e. </p><p> L'ordonnance est imm\u00e9diatement notifi\u00e9e, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, aux parties et \u00e0 leurs avocats. Si le juge d\u00e9cide la sortie imm\u00e9diate, l'ordonnance est notifi\u00e9e au directeur de l'\u00e9tablissement. Elle est communiqu\u00e9e, dans tous les cas, au minist\u00e8re public.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2010-05-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2011-08-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}