{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028436348",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cotisation annuelle due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 722-1 est vers\u00e9e \u00e0 l'Union de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et d'allocations familiales. La cotisation due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles L. 722-2 et L. 722-3 est pr\u00e9compt\u00e9e sur les arr\u00e9rages de l'allocation de vieillesse dont ils sont titulaires dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Ce m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe les conditions dans lesquelles la cotisation ainsi pr\u00e9compt\u00e9e sera vers\u00e9e \u00e0 la caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>La cotisation annuelle due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744316&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 722-1 </a>est vers\u00e9e \u00e0 l'Union de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et d'allocations familiales. <p></p><p></p><p>La cotisation due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006744072&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 722-2 et L. 722-3</a> est pr\u00e9compt\u00e9e sur les arr\u00e9rages de l'allocation de vieillesse dont ils sont titulaires dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p></p><p>Ce m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe les conditions dans lesquelles la cotisation ainsi pr\u00e9compt\u00e9e sera vers\u00e9e \u00e0 la caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "D722-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1388966400000,
            "dateFin": 1590364800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126865",
                        "id": "LEGISCTA000006126865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non-salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141582",
                        "id": "LEGISCTA000006141582",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155936",
                        "id": "LEGISCTA000006155936",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Financement - Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172318",
                        "id": "LEGISCTA000006172318",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172318",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172318",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Financement - Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028436348",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028430397",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-2\n du 3 janvier 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028430815",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-01-05",
                    "dateSignaTexte": "2014-01-03",
                    "dateDebutCible": "2014-01-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020429271",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 16 mars 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020429271",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1237939200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028430397",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-2\n du 3 janvier 2014 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028430813",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-2",
                    "datePubli": 1388880000000,
                    "dateDebut": 1388966400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D722-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D722-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1020211200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D722-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744072",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000876192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-543 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766659",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000876192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-543 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766659",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1388966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028436348",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388966400000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D722-4",
                "722-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006738908",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006738908",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cotisation est due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 722-1 pour la p\u00e9riode du 1er mai au 30 avril de l'ann\u00e9e suivante. Elle est vers\u00e9e annuellement \u00e0 l'union de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et d'allocations familiales ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 la caisse primaire d'assurance maladie. Toutefois, les assur\u00e9s peuvent demander \u00e0 s'acquitter de leur cotisation en quatre fractions trimestrielles \u00e9gales. La cotisation due par l'assur\u00e9 qui, en application de l'article R. 722-1, est affili\u00e9 au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s post\u00e9rieurement au 1er mai, est due \u00e0 compter de la date de l'affiliation. Le montant de la cotisation est r\u00e9duit, dans ce cas, au prorata de la p\u00e9riode comprise entre la date de l'affiliation et le 1er mai suivant. La cotisation due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles L. 722-2 et L. 722-3 est pr\u00e9compt\u00e9e sur les arr\u00e9rages de l'allocation de vieillesse dont ils sont titulaires dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Ce m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe les conditions dans lesquelles la cotisation ainsi pr\u00e9compt\u00e9e sera vers\u00e9e \u00e0 la caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   La cotisation est due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 722-1 pour la p\u00e9riode du 1er mai au 30 avril de l'ann\u00e9e suivante. Elle est vers\u00e9e annuellement \u00e0 l'union de recouvrement des cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale et d'allocations familiales ou, \u00e0 d\u00e9faut, \u00e0 la caisse primaire d'assurance maladie. Toutefois, les assur\u00e9s peuvent demander \u00e0 s'acquitter de leur cotisation en quatre fractions trimestrielles \u00e9gales.<p></p><p></p>   La cotisation due par l'assur\u00e9 qui, en application de l'article R. 722-1, est affili\u00e9 au r\u00e9gime d'assurance maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s post\u00e9rieurement au 1er mai, est due \u00e0 compter de la date de l'affiliation.<p></p><p></p>   Le montant de la cotisation est r\u00e9duit, dans ce cas, au prorata de la p\u00e9riode comprise entre la date de l'affiliation et le 1er mai suivant.<p></p><p></p>   La cotisation due par les assur\u00e9s mentionn\u00e9s aux articles L. 722-2 et L. 722-3 est pr\u00e9compt\u00e9e sur les arr\u00e9rages de l'allocation de vieillesse dont ils sont titulaires dans les conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Ce m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe les conditions dans lesquelles la cotisation ainsi pr\u00e9compt\u00e9e sera vers\u00e9e \u00e0 la caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s.<p></p>",
            "num": "D722-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 1388966400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126865",
                        "id": "LEGISCTA000006126865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non-salari\u00e9s et assimil\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141582",
                        "id": "LEGISCTA000006141582",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155936",
                        "id": "LEGISCTA000006155936",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2020-05-25",
                        "titre": "Section 2 : Financement - Cotisations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172318",
                        "id": "LEGISCTA000006172318",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006738908",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006172318",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006172318",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Financement - Cotisations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre VII : R\u00e9gimes divers - Dispositions diverses &gt; Titre 2 : R\u00e9gimes divers de non-salari\u00e9s et assimil\u00e9s &gt; Chapitre 2 : R\u00e9gime des praticiens et auxiliaires m\u00e9dicaux conventionn\u00e9s (maladie, maternit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s) &gt; Section 2 : Financement - Cotisations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006738908",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020429271",
                    "textTitle": "D\u00e9cision du 16 mars 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020429271",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1237939200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028430397",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-2\n du 3 janvier 2014 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028430813",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-2",
                    "datePubli": 1388880000000,
                    "dateDebut": 1388966400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D722-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D722-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738478",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1020211200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D722-6 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D722-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006738910",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744316",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744072",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L722-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L722-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006744073",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000876192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-543 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766659",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000876192",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b071-543 du 2 juillet 1971 - art. 5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766659",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006738908",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 1388966400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028436348",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1388966400000,
                    "dateFin": 1590364800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D722-4",
                "722-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}