{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030161719",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le membre de la section disciplinaire qui suppose en sa personne une cause de r\u00e9cusation ou estime en conscience devoir s'abstenir se fait remplacer dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-27 . La personne qui veut r\u00e9cuser un membre de la section disciplinaire doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, le faire d\u00e8s qu'elle a connaissance de la cause de la r\u00e9cusation. En aucun cas, la demande de r\u00e9cusation ne peut \u00eatre form\u00e9e apr\u00e8s la fin de l'audience. La demande de r\u00e9cusation est adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e, avec demande d'avis de r\u00e9ception, au pr\u00e9sident de la section disciplinaire ou remise au secr\u00e9tariat de la juridiction. Dans ce dernier cas, il est d\u00e9livr\u00e9 r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la demande. La demande doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, indiquer avec pr\u00e9cision les motifs de la r\u00e9cusation et \u00eatre accompagn\u00e9e de tous les \u00e9l\u00e9ments utiles permettant de la justifier. Le secr\u00e9tariat communique au membre de la section copie de la demande de r\u00e9cusation dont il est l'objet. D\u00e8s qu'il a communication de la demande, le membre r\u00e9cus\u00e9 doit s'abstenir jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur la demande de r\u00e9cusation. En cas d'urgence, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son remplacement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-27. Dans les huit jours de cette communication, le membre r\u00e9cus\u00e9 fait conna\u00eetre par \u00e9crit soit son acquiescement \u00e0 la r\u00e9cusation, soit les motifs pour lesquels il s'y oppose. Les actes accomplis par le membre r\u00e9cus\u00e9 avant qu'il ait eu connaissance de la demande de r\u00e9cusation ne peuvent \u00eatre remis en cause. Si le membre r\u00e9cus\u00e9 acquiesce \u00e0 la demande de r\u00e9cusation, il est aussit\u00f4t remplac\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-27. Dans le cas contraire, la section disciplinaire se prononce, par une d\u00e9cision non motiv\u00e9e, sur la demande de r\u00e9cusation. Elle statue sans la participation de celui de ses membres dont la r\u00e9cusation est demand\u00e9e. La d\u00e9cision rendue ne peut \u00eatre contest\u00e9e par la voie de l'appel devant le Conseil national de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche statuant en mati\u00e8re disciplinaire, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-43 , qu'avec le jugement rendu ult\u00e9rieurement par la section disciplinaire.",
            "texteHtml": "<p>Le membre de la section disciplinaire qui suppose en sa personne une cause de r\u00e9cusation ou estime en conscience devoir s'abstenir se fait remplacer dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866017&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R712-27 (V)'>R. 712-27</a>. </p><p>La personne qui veut r\u00e9cuser un membre de la section disciplinaire doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, le faire d\u00e8s qu'elle a connaissance de la cause de la r\u00e9cusation. En aucun cas, la demande de r\u00e9cusation ne peut \u00eatre form\u00e9e apr\u00e8s la fin de l'audience. </p><p>La demande de r\u00e9cusation est adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e, avec demande d'avis de r\u00e9ception, au pr\u00e9sident de la section disciplinaire ou remise au secr\u00e9tariat de la juridiction. Dans ce dernier cas, il est d\u00e9livr\u00e9 r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la demande. La demande doit, \u00e0 peine d'irrecevabilit\u00e9, indiquer avec pr\u00e9cision les motifs de la r\u00e9cusation et \u00eatre accompagn\u00e9e de tous les \u00e9l\u00e9ments utiles permettant de la justifier. </p><p>Le secr\u00e9tariat communique au membre de la section copie de la demande de r\u00e9cusation dont il est l'objet. D\u00e8s qu'il a communication de la demande, le membre r\u00e9cus\u00e9 doit s'abstenir jusqu'\u00e0 ce qu'il ait \u00e9t\u00e9 statu\u00e9 sur la demande de r\u00e9cusation. En cas d'urgence, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son remplacement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-27. Dans les huit jours de cette communication, le membre r\u00e9cus\u00e9 fait conna\u00eetre par \u00e9crit soit son acquiescement \u00e0 la r\u00e9cusation, soit les motifs pour lesquels il s'y oppose. </p><p>Les actes accomplis par le membre r\u00e9cus\u00e9 avant qu'il ait eu connaissance de la demande de r\u00e9cusation ne peuvent \u00eatre remis en cause. </p><p>Si le membre r\u00e9cus\u00e9 acquiesce \u00e0 la demande de r\u00e9cusation, il est aussit\u00f4t remplac\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 712-27. Dans le cas contraire, la section disciplinaire se prononce, par une d\u00e9cision non motiv\u00e9e, sur la demande de r\u00e9cusation. Elle statue sans la participation de celui de ses membres dont la r\u00e9cusation est demand\u00e9e. La d\u00e9cision rendue ne peut \u00eatre contest\u00e9e par la voie de l'appel devant le Conseil national de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche statuant en mati\u00e8re disciplinaire, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000030177289&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R712-43 (M)'>R. 712-43</a>, qu'avec le jugement rendu ult\u00e9rieurement par la section disciplinaire.</p><p></p>",
            "num": "R712-26-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1422662400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2097151999,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Les universit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865944",
                        "id": "LEGISCTA000027865944",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Gouvernance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865946",
                        "id": "LEGISCTA000027865946",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2020-06-28",
                        "titre": "Sous-section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865966",
                        "id": "LEGISCTA000027865966",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-06-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Discipline des enseignants-chercheurs et des personnels exer\u00e7ant des fonctions d'enseignement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865966",
                        "id": "LEGISCTA000042054502",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Formations de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866005",
                        "id": "LEGISCTA000027866005",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030161710",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866005",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866005",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Formations de jugement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre II : Les universit\u00e9s &gt; Section 1 : Gouvernance &gt; Sous-section 2 : Discipline &gt; Paragraphe 3 : Formations de jugement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030161719",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030160460",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-79 du 28 janvier 2015 - art. 22",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000030161187",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-01-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-01-28",
                    "dateDebutCible": "2015-01-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R712-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R712-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866017",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R712-43 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R712-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000030177289",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1422662400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030161719",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1422662400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R712-26-1",
                "712-26-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}