{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041435636",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16 ou de l'article R. 6222-16-1, est prise par le recteur d'acad\u00e9mie ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018497208&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6222-16 </a>ou de l'article R. 6222-16-1, est prise par le recteur d'acad\u00e9mie ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis.<br/>\nL'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p><p></p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1585699200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041435636",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700158",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041409809",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018497208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029446055",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029446055",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an   la dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16 ou de l'article R. 6222-16-1 , est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an   la dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029446076&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. R6222-16 (V)'>R. 6222-16 </a>ou de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000029446062&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. R6222-16-1 (V)'>R. 6222-16-1</a>, est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. <br/>L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1410566400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat &gt; Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029446055",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021466900",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000023266829",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-10",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029440052",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1031 du 10 septembre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029440920",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-12",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-10",
                    "dateDebutCible": "2014-09-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446076",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025588615",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025588615",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16 ou de l'article R. 6222-16-1, est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018497208&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6222-16 </a>ou de l'article R. 6222-16-1, est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. <br/>L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1333065600000,
            "dateFin": 1410566400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat &gt; Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025588615",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable aux avenants qui seront pris sur le fondement de l'article L. 6222-22-1 du code du travail pour les contrats d'apprentissage conclus \u00e0 compter du 28 juillet 2011.",
            "notaHtml": "<p>Le pr\u00e9sent d\u00e9cret est applicable aux avenants qui seront pris sur le fondement de l'article L. 6222-22-1 du code du travail pour les contrats d'apprentissage conclus \u00e0 compter du 28 juillet 2011.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025586575",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-419\n du 23 mars 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025587379",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-03-29",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-23",
                    "dateDebutCible": "2012-03-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018497208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022170358",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022170358",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16, est prise par le recteur ou par le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018497208&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6222-16, </a>est prise par le recteur ou par le         directeur r\u00e9gional de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat  ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis.<br/>L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1272672000000,
            "dateFin": 1333065600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat &gt; Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022170358",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. (date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. </p><p>(date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021466900",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 - art. 10 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000023266829",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-10",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022150106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-429\n du 29 avril 2010 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000022156493",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2010-04-29",
                    "dateDebutCible": "2010-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018497208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021493974",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021493974",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16, est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018497208&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6222-16, </a>est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la coh\u00e9sion sociale, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis.<br/>L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1260662400000,
            "dateFin": 1272672000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat &gt; Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021493974",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. (date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 art 10 : les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de la d\u00e9volution des missions sanitaires et m\u00e9dico-sociales \u00e0 une agence r\u00e9gionale de sant\u00e9. </p><p>(date d'entr\u00e9e en vigueur ind\u00e9termin\u00e9e)</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021466900",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1540 du 10 d\u00e9cembre 2009 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000021481628",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-10",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018497208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018524137",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018524137",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article R. 6222-16, est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.",
            "texteHtml": "<p><br/>La d\u00e9cision de r\u00e9duire d'un an la dur\u00e9e du contrat d'apprentissage, en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018497208&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. R6222-16 (VD)'>R. 6222-16,</a> est prise par le recteur ou par le directeur r\u00e9gional de l'agriculture et de la for\u00eat ou par le directeur r\u00e9gional de la jeunesse, des sports et de la vie associative, apr\u00e8s avis du directeur du centre de formation d'apprentis. <br/>L'absence de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter du d\u00e9p\u00f4t de la demande vaut d\u00e9cision d'acceptation.</p>",
            "num": "R6222-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1260662400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497156",
                        "id": "LEGISCTA000018524191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497162",
                        "id": "LEGISCTA000018524185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497164",
                        "id": "LEGISCTA000018524183",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000018524167",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Convention relative \u00e0 la dur\u00e9e du contrat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497180",
                        "id": "LEGISCTA000041771308",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2020-04-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497204",
                        "id": "LEGISCTA000018524143",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497210",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497204",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524143",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat &gt; Paragraphe 3 : Autres possibilit\u00e9s d'adaptation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524137",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 1517961600000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6222-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018497208",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6222-16-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R6222-16-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029446062",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-1 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505933",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R117-7-2 al 2 et 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R117-7-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018505931",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524137",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1260662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021493974",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1260662400000,
                    "dateFin": 1272672000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022170358",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1272672000000,
                    "dateFin": 1333065600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025588615",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1333065600000,
                    "dateFin": 1410566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029446055",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1410566400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435636",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6222-17",
                "6222-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}