{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006740822",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-A d\u00e9faut de conclusion avant le 1er d\u00e9cembre    de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 162-14-1, un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe pour l'ann\u00e9e suivante, compte tenu de l'\u00e9volution des techniques m\u00e9dicales, des besoins de la population et de la n\u00e9cessaire ma\u00eetrise des d\u00e9penses de sant\u00e9 : 1\u00b0 Le montant total des frais d'analyses et examens de laboratoire pris en charge par les r\u00e9gimes d'assurance maladie ; 2\u00b0 Les tarifs applicables aux analyses, examens et frais accessoires servant de base au calcul de la participation de l'assur\u00e9. Cet arr\u00eat\u00e9 fixe, en outre, les dispositions pr\u00e9vues aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du II. II.-A d\u00e9faut de la signature d'une convention nationale ou de son approbation, ou \u00e0 d\u00e9faut de la signature avant le 15 d\u00e9cembre de l'annexe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-14-2 mise \u00e0 jour pour l'ann\u00e9e suivante ou de son approbation avant le 31 d\u00e9cembre, un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe pour l'ann\u00e9e suivante, apr\u00e8s information par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s et des organisations syndicales nationales les plus repr\u00e9sentatives des directeurs de laboratoires : 1\u00b0 La r\u00e9partition par zone g\u00e9ographique du montant total des frais d'analyses et examens de laboratoire fix\u00e9 par l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 162-14-1 ; 2\u00b0 Les modalit\u00e9s de la d\u00e9termination des sommes dues aux laboratoires compte tenu, d'une part, du nombre d'actes pris en charge par l'assurance maladie qu'ils ont effectu\u00e9s et, d'autre part, des modalit\u00e9s de cette prise en charge ; 3\u00b0 Les modalit\u00e9s de versement de ces sommes.",
            "texteHtml": "<p></p>I.-A d\u00e9faut de conclusion avant le 1er d\u00e9cembre    de l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 162-14-1, un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe pour l'ann\u00e9e suivante, compte tenu de l'\u00e9volution des techniques m\u00e9dicales, des besoins de la population et de la n\u00e9cessaire ma\u00eetrise des d\u00e9penses de sant\u00e9 : <p></p><p></p>1\u00b0 Le montant total des frais d'analyses et examens de laboratoire pris en charge par les r\u00e9gimes d'assurance maladie ; <p></p><p></p>2\u00b0 Les tarifs applicables aux analyses, examens et frais accessoires servant de base au calcul de la participation de l'assur\u00e9. <p></p><p></p>Cet arr\u00eat\u00e9 fixe, en outre, les dispositions pr\u00e9vues aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 du II. <p></p><p></p>II.-A d\u00e9faut de la signature d'une convention nationale ou de son approbation, ou \u00e0 d\u00e9faut de la signature avant le 15 d\u00e9cembre de l'annexe mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 162-14-2 mise \u00e0 jour pour l'ann\u00e9e suivante ou de son approbation avant le 31 d\u00e9cembre, un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel fixe pour l'ann\u00e9e suivante, apr\u00e8s information par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s et des organisations syndicales nationales les plus repr\u00e9sentatives des directeurs de laboratoires : <p></p><p></p>1\u00b0 La r\u00e9partition par zone g\u00e9ographique du montant total des frais d'analyses et examens de laboratoire fix\u00e9 par l'accord mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 162-14-1 ; <p></p><p></p>2\u00b0 Les modalit\u00e9s de la d\u00e9termination des sommes dues aux laboratoires compte tenu, d'une part, du nombre d'actes pris en charge par l'assurance maladie qu'ils ont effectu\u00e9s et, d'autre part, des modalit\u00e9s de cette prise en charge ; <p></p><p></p>3\u00b0 Les modalit\u00e9s de versement de ces sommes.<p></p>",
            "num": "L162-14-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 681004800000,
            "dateFin": 946512000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Livre 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126884",
                        "id": "LEGISCTA000006126884",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141599",
                        "id": "LEGISCTA000006141599",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2004-01-01",
                        "titre": "Titre 6 : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155993",
                        "id": "LEGISCTA000006155993",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2003-12-19",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006172450",
                        "id": "LEGISCTA000006172450",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-08-01",
                        "fin": "2002-03-07",
                        "titre": "Section 3 : Directeurs de laboratoires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006185817",
                        "id": "LEGISCTA000006185817",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006740822",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006185817",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006185817",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Directeurs de laboratoires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre 1 : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s &gt; Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre 6 : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 2 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales relatives aux soins. &gt; Section 3 : Directeurs de laboratoires.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006740822",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356641",
                    "textTitle": "Loi n\u00b091-738 du 31 juillet 1991 - art. 3 () JORF 1er ao\u00fbt 1991",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006757439",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1991-08-01",
                    "dateSignaTexte": "1991-07-31",
                    "dateDebutCible": "1991-08-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000214048",
                    "textTitle": "Loi n\u00b099-1140 du 29 d\u00e9cembre 1999 - art. 24 () JORF 30 d\u00e9cembre 1999",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "24",
                    "articleId": "LEGIARTI000006758215",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1999-12-30",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-29",
                    "dateDebutCible": "1999-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-14-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740812",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L162-14-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L162-14-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006740818",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R162-55 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R162-55",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747628",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 713577600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000395674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1 juillet 1999",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000005628141",
                    "natureText": "ARRETE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000395674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1 juillet 1999 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006791599",
                    "natureText": "ARRETE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000395674",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1 juillet 1999 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "TXT_SOURCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006791601",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006740822",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 681004800000,
                    "dateFin": 946512000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L162-14-4",
                "162-14-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}