{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022406059",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9lection des repr\u00e9sentants de groupements de communes et des maires a lieu par bulletin de vote adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e \u00e0 la          pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, pr\u00e9fecture de Paris. Les bulletins de vote sont recens\u00e9s par une commission comprenant : 1\u00b0 Le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Un pr\u00e9sident de groupement de communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ; 3\u00b0 Un maire de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Le secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par un fonctionnaire de la pr\u00e9fecture.",
            "texteHtml": "<p></p>L'\u00e9lection des repr\u00e9sentants de groupements de communes et des maires a lieu par bulletin de vote adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e \u00e0 la          pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, pr\u00e9fecture de Paris. <p></p><p></p>Les bulletins de vote sont recens\u00e9s par une commission comprenant : <p></p><p></p>1\u00b0 Le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; <p></p><p></p>2\u00b0 Un pr\u00e9sident de groupement de communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ; <p></p><p></p>3\u00b0 Un maire de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. <p></p><p></p>Le secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par un fonctionnaire de la pr\u00e9fecture.<p></p>",
            "num": "R2531-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1277942400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135535",
                        "id": "LEGISCTA000006135535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : COMMUNES DE LA R\u00c9GION D'\u00ceLE-DE-FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149404",
                        "id": "LEGISCTA000006149404",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions financi\u00e8res.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164992",
                        "id": "LEGISCTA000006164992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 des communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181489",
                        "id": "LEGISCTA000006181489",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192711",
                        "id": "LEGISCTA000006192711",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006396842",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192711",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192711",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE III : COMMUNES DE LA R\u00c9GION D'\u00ceLE-DE-FRANCE &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions financi\u00e8res. &gt; Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 des communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt; Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022406059",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022388971",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-687 du 24 juin 2010 - art. 37",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "37",
                    "articleId": "LEGIARTI000022390665",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-06-25",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-24",
                    "dateDebutCible": "2010-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes R263-45",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006396842",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1277942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022406059",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1277942400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2531-27",
                "2531-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006396842",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006396842",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9lection des repr\u00e9sentants de groupements de communes et des maires a lieu par bulletin de vote adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Les bulletins de vote sont recens\u00e9s par une commission comprenant : 1\u00b0 Le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ; 2\u00b0 Un pr\u00e9sident de groupement de communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ; 3\u00b0 Un maire de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France. Le secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par un fonctionnaire de la pr\u00e9fecture.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'\u00e9lection des repr\u00e9sentants de groupements de communes et des maires a lieu par bulletin de vote adress\u00e9 par lettre recommand\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion d'Ile-de-France.<p></p><p></p>   Les bulletins de vote sont recens\u00e9s par une commission comprenant :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ou son repr\u00e9sentant, pr\u00e9sident ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un pr\u00e9sident de groupement de communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un maire de la r\u00e9gion d'Ile-de-France, d\u00e9sign\u00e9 par le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion d'Ile-de-France.<p></p><p></p>   Le secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par un fonctionnaire de la pr\u00e9fecture.<p></p>",
            "num": "R2531-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1277942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135535",
                        "id": "LEGISCTA000006135535",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : COMMUNES DE LA R\u00c9GION D'\u00ceLE-DE-FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149404",
                        "id": "LEGISCTA000006149404",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE Ier : Dispositions financi\u00e8res.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164992",
                        "id": "LEGISCTA000006164992",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 des communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181489",
                        "id": "LEGISCTA000006181489",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192711",
                        "id": "LEGISCTA000006192711",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006396842",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192711",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192711",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE III : COMMUNES DE LA R\u00c9GION D'\u00ceLE-DE-FRANCE &gt; CHAPITRE Ier : Dispositions financi\u00e8res. &gt; Section 2 : Fonds de solidarit\u00e9 des communes de la r\u00e9gion d'Ile-de-France &gt; Sous-section 1 : Comit\u00e9 d'\u00e9lus de la r\u00e9gion d'Ile-de-France (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006396842",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes R263-45",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006396842",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1277942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022406059",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1277942400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2531-27",
                "2531-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}