{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046449845",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le droit au versement de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5421-2 du code du travail est suspendu \u00e0 compter de la date d'incarc\u00e9ration. La personne priv\u00e9e d'emploi qui a cess\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du versement de l'allocation d'assurance en application du premier alin\u00e9a peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une reprise de son droit au versement de cette allocation \u00e0 compter de sa lib\u00e9ration ou lorsqu'elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un am\u00e9nagement de peine, d\u00e8s lors que le temps \u00e9coul\u00e9 depuis la date d'ouverture de son droit n'est pas sup\u00e9rieur \u00e0 la dur\u00e9e de ce droit augment\u00e9e de six ans. Seule l'ouverture d'un nouveau droit au versement de l'allocation d'assurance permet de b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 nouveau du d\u00e9lai de reprise de ce droit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p>Le droit au versement de l'allocation d'assurance mentionn\u00e9e au <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903820&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5421-2 (V)'>deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5421-2 du code du travail</a> est suspendu \u00e0 compter de la date d'incarc\u00e9ration.<br/><br/>\n La personne priv\u00e9e d'emploi qui a cess\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du versement de l'allocation d'assurance en application du premier alin\u00e9a peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une reprise de son droit au versement de cette allocation \u00e0 compter de sa lib\u00e9ration ou lorsqu'elle b\u00e9n\u00e9ficie d'un am\u00e9nagement de peine, d\u00e8s lors que le temps \u00e9coul\u00e9 depuis la date d'ouverture de son droit n'est pas sup\u00e9rieur \u00e0 la dur\u00e9e de ce droit augment\u00e9e de six ans.<br/><br/>\n Seule l'ouverture d'un nouveau droit au versement de l'allocation d'assurance permet de b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 nouveau du d\u00e9lai de reprise de ce droit dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent.</p>",
            "num": "L324-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1666310400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045478145",
                        "id": "LEGISCTA000045480638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : DROITS ET OBLIGATIONS DES PERSONNES D\u00c9TENUES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045478529",
                        "id": "LEGISCTA000045480230",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : HYGI\u00c8NE, SANT\u00c9 ET PROTECTION SOCIALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045478599",
                        "id": "LEGISCTA000045480160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : PROTECTION SOCIALE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045478649",
                        "id": "LEGISCTA000045480110",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-10-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046449841",
                        "id": "LEGISCTA000046449841",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-10-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions relatives aux effets de la d\u00e9tention sur l'ouverture et le maintien du droit ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046449843",
                        "id": "LEGISCTA000046449843",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000045476241",
                        "id": "LEGITEXT000045476241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000046449845",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046449843",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046449843",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions relatives aux effets de la d\u00e9tention sur l'ouverture et le maintien du droit ",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE &gt; Livre III : DROITS ET OBLIGATIONS DES PERSONNES D\u00c9TENUES &gt; Titre II : HYGI\u00c8NE, SANT\u00c9 ET PROTECTION SOCIALE &gt; Chapitre IV : PROTECTION SOCIALE &gt; Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage &gt; Sous-section 1 : Dispositions relatives aux effets de la d\u00e9tention sur l'ouverture et le maintien du droit ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046449845",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000045476241",
                    "titre": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nitentiaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000045476241",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "datePubliComputed": 1649203200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046446947",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-1336 du 19 octobre 2022 - art. 8",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000046447865",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2022-10-19",
                    "dateDebutCible": "2022-10-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000045476241",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nitentiaire - art. L324-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L324-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046454124",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1649203200000,
                    "dateDebut": 1733011200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5421-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5421-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000046449845",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1666310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L324-7",
                "324-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}