{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020932652",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La composition et les modalit\u00e9s de convocation du  conseil de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 nationale sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en conseil des ministres.",
            "texteHtml": "<p></p>La composition et les modalit\u00e9s de convocation du  conseil de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 nationale sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en conseil des ministres.<p></p><p></p>",
            "num": "L1122-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1249084800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006096399",
                        "id": "LEGISCTA000006096399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 1 : PRINCIPES GENERAUX DE LA DEFENSE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120655",
                        "id": "LEGISCTA000006120655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137700",
                        "id": "LEGISCTA000006137700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE PR\u00c9SIDENT DE LA R\u00c9PUBLIQUE, CHEF DES ARM\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151468",
                        "id": "LEGISCTA000006151468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166889",
                        "id": "LEGISCTA000006166889",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006539654",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166889",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166889",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; PARTIE 1 : PRINCIPES GENERAUX DE LA DEFENSE. &gt; LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA D\u00c9FENSE &gt; TITRE II : LE PR\u00c9SIDENT DE LA R\u00c9PUBLIQUE, CHEF DES ARM\u00c9ES &gt; Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020932652",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020915137",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-928\n du 29 juillet 2009 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000020930884",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-07-31",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-29",
                    "dateDebutCible": "2009-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006539654",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 1249084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020932652",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1249084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1122-1",
                "1122-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006539654",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006539654",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La composition et les modalit\u00e9s de convocation du conseil de d\u00e9fense sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en conseil des ministres.",
            "texteHtml": "<p></p>   La composition et les modalit\u00e9s de convocation du conseil de d\u00e9fense sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en conseil des ministres.<p></p><p></p>",
            "num": "L1122-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1103587200000,
            "dateFin": 1249084800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006096399",
                        "id": "LEGISCTA000006096399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 1 : PRINCIPES GENERAUX DE LA DEFENSE.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120655",
                        "id": "LEGISCTA000006120655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA D\u00c9FENSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137700",
                        "id": "LEGISCTA000006137700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE PR\u00c9SIDENT DE LA R\u00c9PUBLIQUE, CHEF DES ARM\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151468",
                        "id": "LEGISCTA000006151468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166889",
                        "id": "LEGISCTA000006166889",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006539654",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166889",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166889",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; PARTIE 1 : PRINCIPES GENERAUX DE LA DEFENSE. &gt; LIVRE Ier : LA DIRECTION DE LA D\u00c9FENSE &gt; TITRE II : LE PR\u00c9SIDENT DE LA R\u00c9PUBLIQUE, CHEF DES ARM\u00c9ES &gt; Chapitre II : Organes coll\u00e9giaux relevant du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006539654",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238564",
                    "textTitle": "Ordonnance 2004-1374 2004-12-20 JORF 21 d\u00e9cembre 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238564",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2004-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000419821",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02005-1550 du 12 d\u00e9cembre 2005 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000001076340",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2005-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006539654",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 1249084800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020932652",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1249084800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1122-1",
                "1122-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}