{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045293356",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Office national des combattants et des victimes de guerre est charg\u00e9, dans le d\u00e9partement, de la protection des pupilles. Il assure cette protection par l'institution de conseillers de tutelle dans les conditions d\u00e9finies aux articles L. 422-5 et L. 422-6 . Il veille \u00e0 ce que les fonds allou\u00e9s par l'Etat et l'Office soient bien employ\u00e9s \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation du pupille ou mis en r\u00e9serve \u00e0 son profit. Il veille \u00e0 l'observation des lois sur l'enseignement obligatoire, tout en respectant la libert\u00e9 des parents ou tuteurs, et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la volont\u00e9 testamentaire du parent disparu, quant au choix des moyens d'enseignement. Il requiert la convocation du conseil de famille pour statuer sur toutes les mesures de nature \u00e0 prot\u00e9ger la personne et les int\u00e9r\u00eats de l'enfant, s'il estime que les int\u00e9r\u00eats moraux ou mat\u00e9riels de l'enfant sont compromis par la n\u00e9gligence ou la faute du tuteur. L'Office peut saisir le procureur de la R\u00e9publique afin qu'il forme appel de la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille devant la cour d'appel. Dans tous les cas o\u00f9, par application des lois de protection de l'enfance et sp\u00e9cialement du chapitre premier du titre IX du livre Ier du code civil, il y a lieu de confier l'enfant ou d'en attribuer la tutelle \u00e0 toute autre personne qu'\u00e0 l'un de ses parents ou \u00e0 ses ascendants, le juge peut confier l'enfant ou la tutelle \u00e0 l'Office.",
            "texteHtml": "<p>L'Office national des combattants et des victimes de guerre est charg\u00e9, dans le d\u00e9partement, de la protection des pupilles. Il assure cette protection par l'institution de conseillers de tutelle dans les conditions d\u00e9finies aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000031709985&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 422-5 et L. 422-6</a>.</p><p>Il veille \u00e0 ce que les fonds allou\u00e9s par l'Etat et l'Office soient bien employ\u00e9s \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation du pupille ou mis en r\u00e9serve \u00e0 son profit.</p><p>Il veille \u00e0 l'observation des lois sur l'enseignement obligatoire, tout en respectant la libert\u00e9 des parents ou tuteurs, et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la volont\u00e9 testamentaire du parent disparu, quant au choix des moyens d'enseignement.</p><p>Il requiert la convocation du conseil de famille pour statuer sur toutes les mesures de nature \u00e0 prot\u00e9ger la personne et les int\u00e9r\u00eats de l'enfant, s'il estime que les int\u00e9r\u00eats moraux ou mat\u00e9riels de l'enfant sont compromis par la n\u00e9gligence ou la faute du tuteur. L'Office peut saisir le procureur de la R\u00e9publique afin qu'il forme appel de la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille devant la cour d'appel.</p><p>Dans tous les cas o\u00f9, par application des lois de protection de l'enfance et sp\u00e9cialement du chapitre premier du titre IX du livre Ier du code civil, il y a lieu de confier l'enfant ou d'en attribuer la tutelle \u00e0 toute autre personne qu'\u00e0 l'un de ses parents ou \u00e0 ses ascendants, le juge peut confier l'enfant ou la tutelle \u00e0 l'Office.</p>",
            "num": "L422-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : PUPILLES DE LA NATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709929",
                        "id": "LEGISCTA000031710697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : EFFETS DE L'ADOPTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709963",
                        "id": "LEGISCTA000031710663",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Tutelle des pupilles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709975",
                        "id": "LEGISCTA000031710651",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709983",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709975",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710651",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Tutelle des pupilles",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre IV : PUPILLES DE LA NATION &gt; Titre II : EFFETS DE L'ADOPTION &gt; Chapitre II : Tutelle des pupilles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045293356",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article unique de la loi n\u00b0 2022-297 du 2 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article unique de la loi n\u00b0 2022-297 du 2 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045287631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-297 du 2 mars 2022 - art. unique (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "unique",
                    "articleId": "LEGIARTI000045290195",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-03-03",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-02",
                    "dateDebutCible": "2022-03-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L423-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045293338",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1672531200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre. - art. L422-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L422-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031709985",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L475 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L475",
                    "articleId": "LEGIARTI000021649342",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710643",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045293356",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L422-4",
                "422-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031710643",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031710643",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Office national des anciens combattants et victimes de guerre est charg\u00e9, dans le d\u00e9partement, de la protection des pupilles. Il assure cette protection par l'institution de conseillers de tutelle dans les conditions d\u00e9finies aux articles L. 422-5 et L. 422-6 . Il veille \u00e0 ce que les fonds allou\u00e9s par l'Etat et l'Office soient bien employ\u00e9s \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation du pupille ou mis en r\u00e9serve \u00e0 son profit. Il veille \u00e0 l'observation des lois sur l'enseignement obligatoire, tout en respectant la libert\u00e9 des parents ou tuteurs, et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la volont\u00e9 testamentaire du parent disparu, quant au choix des moyens d'enseignement. Il requiert la convocation du conseil de famille pour statuer sur toutes les mesures de nature \u00e0 prot\u00e9ger la personne et les int\u00e9r\u00eats de l'enfant, s'il estime que les int\u00e9r\u00eats moraux ou mat\u00e9riels de l'enfant sont compromis par la n\u00e9gligence ou la faute du tuteur. L'Office peut saisir le procureur de la R\u00e9publique afin qu'il forme appel de la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille devant la cour d'appel. Dans tous les cas o\u00f9, par application des lois de protection de l'enfance et sp\u00e9cialement du chapitre premier du titre IX du livre Ier du code civil, il y a lieu de confier l'enfant ou d'en attribuer la tutelle \u00e0 toute autre personne qu'\u00e0 l'un de ses parents ou \u00e0 ses ascendants, le juge peut confier l'enfant ou la tutelle \u00e0 l'Office.",
            "texteHtml": "<p>L'Office national des anciens combattants et victimes de guerre est charg\u00e9, dans le d\u00e9partement, de la protection des pupilles. Il assure cette protection par l'institution de conseillers de tutelle dans les conditions d\u00e9finies aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000031709985&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L422-5 (VD)'>L. 422-5 et L. 422-6</a>.</p><p>Il veille \u00e0 ce que les fonds allou\u00e9s par l'Etat et l'Office soient bien employ\u00e9s \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation du pupille ou mis en r\u00e9serve \u00e0 son profit.</p><p>Il veille \u00e0 l'observation des lois sur l'enseignement obligatoire, tout en respectant la libert\u00e9 des parents ou tuteurs, et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la volont\u00e9 testamentaire du parent disparu, quant au choix des moyens d'enseignement.</p><p>Il requiert la convocation du conseil de famille pour statuer sur toutes les mesures de nature \u00e0 prot\u00e9ger la personne et les int\u00e9r\u00eats de l'enfant, s'il estime que les int\u00e9r\u00eats moraux ou mat\u00e9riels de l'enfant sont compromis par la n\u00e9gligence ou la faute du tuteur. L'Office peut saisir le procureur de la R\u00e9publique afin qu'il forme appel de la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille devant la cour d'appel.</p><p>Dans tous les cas o\u00f9, par application des lois de protection de l'enfance et sp\u00e9cialement du chapitre premier du titre IX du livre Ier du code civil, il y a lieu de confier l'enfant ou d'en attribuer la tutelle \u00e0 toute autre personne qu'\u00e0 l'un de ses parents ou \u00e0 ses ascendants, le juge peut confier l'enfant ou la tutelle \u00e0 l'Office.</p>",
            "num": "L422-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031708460",
                        "id": "LEGISCTA000031708460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : PUPILLES DE LA NATION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709929",
                        "id": "LEGISCTA000031710697",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : EFFETS DE L'ADOPTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709963",
                        "id": "LEGISCTA000031710663",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Tutelle des pupilles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031709975",
                        "id": "LEGISCTA000031710651",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031709983",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031709975",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031710651",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Tutelle des pupilles",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative (nouvelle) &gt; Livre IV : PUPILLES DE LA NATION &gt; Titre II : EFFETS DE L'ADOPTION &gt; Chapitre II : Tutelle des pupilles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031710643",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de l'ordonnance n\u00b0 2015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015, les dispositions de la partie l\u00e9gislative du code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre entrent en vigueur le lendemain de la publication au Journal officiel de la R\u00e9publique fran\u00e7aise du d\u00e9cret en Conseil d'Etat relatif \u00e0 la partie r\u00e9glementaire dudit code, et au plus tard le 1er janvier 2017.<br clear='none'/><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031702175",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02015-1781 du 28 d\u00e9cembre 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000031707183",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2015-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-28",
                    "dateDebutCible": "2015-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L422-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L422-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000031709985",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L423-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L475 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L475",
                    "articleId": "LEGIARTI000021649342",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031710643",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045293356",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L422-4",
                "422-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}