{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046774788",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.</p><p>Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.</p><p></p>",
            "num": "L6113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1671753600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374018",
                        "id": "LEGISCTA000037374050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2019-08-23",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000037374064",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000038951899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037374042",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037374032",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038951899",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle\r\n &gt; Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046774788",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046771781",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-1598 du 21 d\u00e9cembre 2022 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000046773050",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-12-22",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-21",
                    "dateDebutCible": "2022-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6412-2 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037385619",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037374074",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038951911",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1671753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046774788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1671753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6113-9",
                "6113-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038951911",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038951911",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience au sens de l'article L. 6412-2 ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.</p><p>Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028689050&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6412-2</a> ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci dans le r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.</p><p></p>",
            "num": "L6113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1566518400000,
            "dateFin": 1671753600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374018",
                        "id": "LEGISCTA000037374050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2019-08-23",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000037374064",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000038951899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037374042",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037374032",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038951899",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle\r\n &gt; Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038951911",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 31 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000041778915",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2020-04-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038940323",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-861 du 21 ao\u00fbt 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038941584",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-21",
                    "dateDebutCible": "2019-08-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6412-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394150400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037374074",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038951911",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1671753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046774788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1671753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6113-9",
                "6113-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037374074",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037374074",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience au sens de l'article L. 6412-2 ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.",
            "texteHtml": "<p>Les personnes qui appartiennent aux promotions prises en compte dans le cadre de la proc\u00e9dure d'instruction pour enregistrement au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ainsi que celles qui appartiennent \u00e0 la promotion en cours et ayant obtenu la certification peuvent se pr\u00e9valoir de l'inscription de cette certification au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles. </p><p>Les personnes dont la candidature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e recevable \u00e0 une d\u00e9marche de validation des acquis de l'exp\u00e9rience au sens de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000028689050&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6412-2 (VD)'>L. 6412-2</a> ou les personnes suivant une formation visant \u00e0 l'acquisition d'une certification professionnelle en cours de validit\u00e9 au moment de leur entr\u00e9e en formation peuvent, apr\u00e8s obtention de la certification, se pr\u00e9valoir de l'inscription de celle-ci au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles.</p>",
            "num": "L6113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1566518400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : La certification professionnelle\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374018",
                        "id": "LEGISCTA000037374050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2019-08-23",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement aux r\u00e9pertoires nationaux\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000037374064",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037374032",
                        "id": "LEGISCTA000038951899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037374042",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037374032",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038951899",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles  &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre III : La certification professionnelle\r\n &gt; Section 3 : Enregistrement dans les r\u00e9pertoires nationaux",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037374074",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 31 (M)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368682",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6412-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028689050",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1394150400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037374074",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1566518400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038951911",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1566518400000,
                    "dateFin": 1671753600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046774788",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1671753600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6113-9",
                "6113-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}