{
    "cid": "LEGIARTI000024045214",
    "num": "R148-7",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 8 : Objectif de r\u00e9duction des prescriptions ou r\u00e9alisations et mise sous accord pr\u00e9alable \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024045193",
                        "id": "LEGISCTA000024045193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure de mise sous accord pr\u00e9alable \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024045212",
                        "id": "LEGISCTA000024045212",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037262097",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R147-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R147-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747314",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676531444,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R147-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R147-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747316",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676531444,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R148-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R148-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024045197",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676531444,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1532822400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R148-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R148-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024045206",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676531444,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1306886400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037256925",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-661 du 26 juillet 2018 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037258093",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-26",
                    "dateDebutCible": "2018-07-29"
                }
            ],
            "num": "R148-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans le cas pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de l'article R. 148-1 , ou dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 148-4 , le directeur de l'organisme local d'assurance maladie saisit la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 147-3 ou d\u00e9termin\u00e9e, s'il y a lieu, dans les conditions pr\u00e9vues au III de l'article R. 147-1 . Il informe simultan\u00e9ment l'int\u00e9ress\u00e9 de son droit \u00e0 \u00eatre entendu par cette commission, sur sa demande, ou de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites, dans le d\u00e9lai d'un mois. Le professionnel de sant\u00e9 peut se faire assister par la personne de son choix. La commission rend un avis motiv\u00e9 portant sur la n\u00e9cessit\u00e9 et la dur\u00e9e de la mise sous accord pr\u00e9alable. La commission transmet cet avis, dans un d\u00e9lai maximum de deux mois \u00e0 compter de sa saisine, qui peut, \u00e0 sa demande, \u00eatre prorog\u00e9 d'un mois, au directeur de l'organisme local d'assurance maladie, ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 en cause. Si la commission ne s'est pas prononc\u00e9e au terme du d\u00e9lai qui lui est imparti, \u00e9ventuellement prorog\u00e9, l'avis est r\u00e9put\u00e9 rendu.",
            "texteHtml": "Dans le cas pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de <a href='/article/LEGIARTI000024045197'>l'article R. 148-1</a>, ou dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024045206'>l'article R. 148-4</a>, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie saisit la commission mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006747316'>l'article R. 147-3 </a>ou d\u00e9termin\u00e9e, s'il y a lieu, dans les conditions pr\u00e9vues au III de <a href='/article/LEGIARTI000006747314'>l'article R. 147-1</a>. Il informe simultan\u00e9ment l'int\u00e9ress\u00e9 de son droit \u00e0 \u00eatre entendu par cette commission, sur sa demande, ou de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites, dans le d\u00e9lai d'un mois. Le professionnel de sant\u00e9 peut se faire assister par la personne de son choix. <br/><br/>La commission rend un avis motiv\u00e9 portant sur la n\u00e9cessit\u00e9 et la dur\u00e9e de la mise sous accord pr\u00e9alable. <br/><br/>La commission transmet cet avis, dans un d\u00e9lai maximum de deux mois \u00e0 compter de sa saisine, qui peut, \u00e0 sa demande, \u00eatre prorog\u00e9 d'un mois, au directeur de l'organisme local d'assurance maladie, ainsi qu'au professionnel de sant\u00e9 en cause. Si la commission ne s'est pas prononc\u00e9e au terme du d\u00e9lai qui lui est imparti, \u00e9ventuellement prorog\u00e9, l'avis est r\u00e9put\u00e9 rendu.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-07-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 8 : Objectif de r\u00e9duction des prescriptions ou r\u00e9alisations et mise sous accord pr\u00e9alable \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024045193",
                        "id": "LEGISCTA000024045193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure de mise sous accord pr\u00e9alable \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024045212",
                        "id": "LEGISCTA000024045212",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000024045214",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R147-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R147-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747314",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622683872384,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R147-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R147-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747316",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622683872384,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R148-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R148-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024045197",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622683872384,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1532822400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R148-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R148-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000024045206",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622683872385,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1306886400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024043201",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-551\n du 19 mai 2011 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024044623",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-05-21",
                    "dateSignaTexte": "2011-05-19",
                    "dateDebutCible": "2011-06-01"
                }
            ],
            "num": "R148-7",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Dans le cas pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de l'article R. 148-1 , ou dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 148-4 , le directeur de l'organisme local d'assurance maladie saisit la commission mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 147-3 ou d\u00e9termin\u00e9e, s'il y a lieu, dans les conditions pr\u00e9vues au III de l'article R. 147-1 . Il informe simultan\u00e9ment l'int\u00e9ress\u00e9 de son droit \u00e0 \u00eatre entendu par cette commission, sur sa demande, ou de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites, dans le d\u00e9lai d'un mois. Le m\u00e9decin peut se faire assister par la personne de son choix. La commission rend un avis motiv\u00e9 portant sur la n\u00e9cessit\u00e9 et la dur\u00e9e de la mise sous accord pr\u00e9alable. La commission transmet cet avis, dans un d\u00e9lai maximum de deux mois \u00e0 compter de sa saisine, qui peut, \u00e0 sa demande, \u00eatre prorog\u00e9 d'un mois, au directeur de l'organisme local d'assurance maladie, ainsi qu'au m\u00e9decin en cause. Si la commission ne s'est pas prononc\u00e9e au terme du d\u00e9lai qui lui est imparti, \u00e9ventuellement prorog\u00e9, l'avis est r\u00e9put\u00e9 rendu.",
            "texteHtml": "Dans le cas pr\u00e9vu au 3\u00b0 du II de <a href='/article/LEGIARTI000024045197'>l'article R. 148-1</a>, ou dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000024045206' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R148-4 (V)'>l'article R. 148-4</a>, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie saisit la commission mentionn\u00e9e \u00e0 <a href='/article/LEGIARTI000006747316'>l'article R. 147-3 </a>ou d\u00e9termin\u00e9e, s'il y a lieu, dans les conditions pr\u00e9vues au III de <a href='/article/LEGIARTI000006747314'>l'article R. 147-1</a>. Il informe simultan\u00e9ment l'int\u00e9ress\u00e9 de son droit \u00e0 \u00eatre entendu par cette commission, sur sa demande, ou de pr\u00e9senter ses observations \u00e9crites, dans le d\u00e9lai d'un mois. Le m\u00e9decin peut se faire assister par la personne de son choix. <br/><br/>La commission rend un avis motiv\u00e9 portant sur la n\u00e9cessit\u00e9 et la dur\u00e9e de la mise sous accord pr\u00e9alable. <br/><br/>La commission transmet cet avis, dans un d\u00e9lai maximum de deux mois \u00e0 compter de sa saisine, qui peut, \u00e0 sa demande, \u00eatre prorog\u00e9 d'un mois, au directeur de l'organisme local d'assurance maladie, ainsi qu'au m\u00e9decin en cause. Si la commission ne s'est pas prononc\u00e9e au terme du d\u00e9lai qui lui est imparti, \u00e9ventuellement prorog\u00e9, l'avis est r\u00e9put\u00e9 rendu.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2011-06-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-07-29T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}