{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034618407",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'avis de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 165-1-3 est rendu dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine de la Haute Autorit\u00e9. II.-L'avis de la Commission nationale d'\u00e9valuation des dispositifs m\u00e9dicaux et des technologies de sant\u00e9 mentionn\u00e9 au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 165-1-3 peut notamment porter, le cas \u00e9ch\u00e9ant indication par indication, sur les conditions d'utilisation du dispositif m\u00e9dical concern\u00e9 et de ses accessoires correspondant \u00e0 un bon usage du dispositif m\u00e9dical, notamment au regard des connaissances m\u00e9dicales av\u00e9r\u00e9es, telles qu'elles r\u00e9sultent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de r\u00e9f\u00e9rences m\u00e9dicales ou de recommandations de bonne pratique. Dans ce cadre, et au regard des donn\u00e9es collect\u00e9es, la commission peut recommander un seuil minimal ou une dur\u00e9e minimale d'utilisation du dispositif m\u00e9dical. III.-Pour l'application de la modulation du tarif de responsabilit\u00e9 ou du prix pr\u00e9vue au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 165-1-3, le comit\u00e9 \u00e9conomique des produits de sant\u00e9 peut d\u00e9finir, par convention ou \u00e0 d\u00e9faut par d\u00e9cision, un tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ou un prix de r\u00e9f\u00e9rence servant de base \u00e0 la fixation de d\u00e9cotes sur ces tarifs ou ces prix en fonction du niveau d'utilisation constat\u00e9e du dispositif m\u00e9dical. Ce tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ou ce prix de r\u00e9f\u00e9rence est \u00e9gal au tarif de responsabilit\u00e9 ou au prix retenu par le comit\u00e9 dans le cas d'un bon usage du dispositif m\u00e9dical. Les d\u00e9cotes appliqu\u00e9es ne peuvent conduire \u00e0 une augmentation de la participation \u00e0 la charge de l'assur\u00e9, par rapport \u00e0 la participation \u00e0 sa charge qu'entra\u00eene l'application du tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence et du prix de r\u00e9f\u00e9rence.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'avis de la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000033691405&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L165-1-3 (V)'>L. 165-1-3</a> est rendu dans un d\u00e9lai de quarante-cinq jours \u00e0 compter de la saisine de la Haute Autorit\u00e9. <br/><br/>II.-L'avis de la Commission nationale d'\u00e9valuation des dispositifs m\u00e9dicaux et des technologies de sant\u00e9 mentionn\u00e9 au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 165-1-3 peut notamment porter, le cas \u00e9ch\u00e9ant indication par indication, sur les conditions d'utilisation du dispositif m\u00e9dical concern\u00e9 et de ses accessoires correspondant \u00e0 un bon usage du dispositif m\u00e9dical, notamment au regard des connaissances m\u00e9dicales av\u00e9r\u00e9es, telles qu'elles r\u00e9sultent, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de r\u00e9f\u00e9rences m\u00e9dicales ou de recommandations de bonne pratique. Dans ce cadre, et au regard des donn\u00e9es collect\u00e9es, la commission peut recommander un seuil minimal ou une dur\u00e9e minimale d'utilisation du dispositif m\u00e9dical. <br/><br/>III.-Pour l'application de la modulation du tarif de responsabilit\u00e9 ou du prix pr\u00e9vue au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 165-1-3, le comit\u00e9 \u00e9conomique des produits de sant\u00e9 peut d\u00e9finir, par convention ou \u00e0 d\u00e9faut par d\u00e9cision, un tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ou un prix de r\u00e9f\u00e9rence servant de base \u00e0 la fixation de d\u00e9cotes sur ces tarifs ou ces prix en fonction du niveau d'utilisation constat\u00e9e du dispositif m\u00e9dical. Ce tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence ou ce prix de r\u00e9f\u00e9rence est \u00e9gal au tarif de responsabilit\u00e9 ou au prix retenu par le comit\u00e9 dans le cas d'un bon usage du dispositif m\u00e9dical. Les d\u00e9cotes appliqu\u00e9es ne peuvent conduire \u00e0 une augmentation de la participation \u00e0 la charge de l'assur\u00e9, par rapport \u00e0 la participation \u00e0 sa charge qu'entra\u00eene l'application du tarif de responsabilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence et du prix de r\u00e9f\u00e9rence.</p>",
            "num": "R165-75",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1494201600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Dispositifs m\u00e9dicaux, tissus et cellules, produits de sant\u00e9 autres que les m\u00e9dicaments et prestations associ\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156534",
                        "id": "LEGISCTA000006156534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 14 : Dispositions relatives au recueil et \u00e0 la transmission des donn\u00e9es issues des dispositifs m\u00e9dicaux utilis\u00e9s dans le cadre de certains traitements d'affections chroniques ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034618405",
                        "id": "LEGISCTA000034618405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034618407",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034618405",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034618405",
            "sectionParentTitre": "Section 14 : Dispositions relatives au recueil et \u00e0 la transmission des donn\u00e9es issues des dispositifs m\u00e9dicaux utilis\u00e9s dans le cadre de certains traitements d'affections chroniques ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 5 : Dispositifs m\u00e9dicaux, tissus et cellules, produits de sant\u00e9 autres que les m\u00e9dicaments et prestations associ\u00e9es &gt; Section 14 : Dispositions relatives au recueil et \u00e0 la transmission des donn\u00e9es issues des dispositifs m\u00e9dicaux utilis\u00e9s dans le cadre de certains traitements d'affections chroniques ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034618407",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034602536",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-809 du 5 mai 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618317",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-05",
                    "dateDebutCible": "2017-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L165-1-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L165-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033691405",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R165-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R165-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000046934667",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R165-11-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R165-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046934869",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R165-76 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R165-76",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618444",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034618407",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494201600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R165-75",
                "165-75"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}