{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018764710",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les exploitations commerciales, les salari\u00e9s ne peuvent \u00eatre employ\u00e9s le premier jour des f\u00eates de No\u00ebl, de P\u00e2ques ou de Pentec\u00f4te. Les autres dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, leur travail ne peut d\u00e9passer cinq heures. Par voie de statuts ayant force obligatoire, adopt\u00e9s apr\u00e8s consultation des employeurs et des salari\u00e9s et publi\u00e9s selon les formes prescrites, les d\u00e9partements ou communes peuvent r\u00e9duire la dur\u00e9e du travail ou interdire compl\u00e8tement le travail pour toutes les exploitations commerciales ou pour certaines branches d'activit\u00e9. Pendant les quatre derni\u00e8res semaines pr\u00e9c\u00e9dant No\u00ebl ou pour certains dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s pour lesquels les circonstances locales rendent n\u00e9cessaire une activit\u00e9 accrue, l'autorit\u00e9 administrative peut porter le nombre d'heures travaill\u00e9es jusqu'\u00e0 dix. Les heures pendant lesquelles le travail a lieu sont d\u00e9termin\u00e9es, compte tenu des horaires des services religieux publics, par les dispositions statutaires qui ont r\u00e9duit la dur\u00e9e des heures de travail et, dans les autres cas, par l'autorit\u00e9 administrative. Elles peuvent \u00eatre fix\u00e9es de fa\u00e7on diff\u00e9rente pour chaque branche d'activit\u00e9 commerciale. Les dispositions du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables \u00e0 l'emploi des salari\u00e9s dans les coop\u00e9ratives de consommation et les associations.",
            "texteHtml": "<p>Dans les exploitations commerciales, les salari\u00e9s ne peuvent \u00eatre employ\u00e9s le premier jour des f\u00eates de No\u00ebl, de P\u00e2ques ou de Pentec\u00f4te.</p><p>Les autres dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, leur travail ne peut d\u00e9passer cinq heures.</p><p>Par voie de statuts ayant force obligatoire, adopt\u00e9s apr\u00e8s consultation des employeurs et des salari\u00e9s et publi\u00e9s selon les formes prescrites, les d\u00e9partements ou communes peuvent r\u00e9duire la dur\u00e9e du travail ou interdire compl\u00e8tement le travail pour toutes les exploitations commerciales ou pour certaines branches d'activit\u00e9.</p><p>Pendant les quatre derni\u00e8res semaines pr\u00e9c\u00e9dant No\u00ebl ou pour certains dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s pour lesquels les circonstances locales rendent n\u00e9cessaire une activit\u00e9 accrue, l'autorit\u00e9 administrative peut porter le nombre d'heures travaill\u00e9es jusqu'\u00e0 dix.</p><p>Les heures pendant lesquelles le travail a lieu sont d\u00e9termin\u00e9es, compte tenu des horaires des services religieux publics, par les dispositions statutaires qui ont r\u00e9duit la dur\u00e9e des heures de travail et, dans les autres cas, par l'autorit\u00e9 administrative. Elles peuvent \u00eatre fix\u00e9es de fa\u00e7on diff\u00e9rente pour chaque branche d'activit\u00e9 commerciale.</p><p>Les dispositions du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables \u00e0 l'emploi des salari\u00e9s dans les coop\u00e9ratives de consommation et les associations.</p>",
            "num": "L3134-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178008",
                        "id": "LEGISCTA000006178008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902626",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178008",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178008",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018764710",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000017942034",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-67\n du 21 janvier 2008 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000017961478",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-01-22",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-21",
                    "dateDebutCible": "2008-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400741",
                    "textTitle": "relatif aux contreparties accord\u00e9es aux salari\u00e9... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035400751",
                    "natureText": "Accord collectif territorial",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1490572800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902629",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1900-07-26 art. 105 b alin\u00e9as 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902626",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1204329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3134-4",
                "3134-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902626",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902626",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les commerces, les salari\u00e9s ne peuvent \u00eatre employ\u00e9s le premier jour des f\u00eates de No\u00ebl, de P\u00e2ques ou de Pentec\u00f4te. Les autres dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, leur travail ne peut d\u00e9passer cinq heures. Par voie de statuts ayant force obligatoire, adopt\u00e9s apr\u00e8s consultation des employeurs et des salari\u00e9s et publi\u00e9s selon les formes prescrites, les d\u00e9partements ou communes peuvent r\u00e9duire la dur\u00e9e du travail ou interdire compl\u00e8tement le travail pour tous les commerces ou pour certaines branches d'activit\u00e9. Pendant les quatre derni\u00e8res semaines pr\u00e9c\u00e9dant No\u00ebl ou pour certains dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s pour lesquels les circonstances locales rendent n\u00e9cessaire une activit\u00e9 accrue, l'autorit\u00e9 administrative peut porter le nombre d'heures travaill\u00e9es jusqu'\u00e0 dix. Les heures pendant lesquelles le travail a lieu sont d\u00e9termin\u00e9es, compte tenu des horaires des services religieux publics, par les dispositions statutaires qui ont r\u00e9duit la dur\u00e9e des heures de travail et, dans les autres cas, par l'autorit\u00e9 administrative. Elles peuvent \u00eatre fix\u00e9es de fa\u00e7on diff\u00e9rente pour chaque branche d'activit\u00e9 commerciale. Les dispositions du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables \u00e0 l'emploi des salari\u00e9s dans les coop\u00e9ratives de consommation et les associations.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les commerces, les salari\u00e9s ne peuvent \u00eatre employ\u00e9s le premier jour des f\u00eates de No\u00ebl, de P\u00e2ques ou de Pentec\u00f4te.<p></p><p></p>   Les autres dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s, leur travail ne peut d\u00e9passer cinq heures.<p></p><p></p>   Par voie de statuts ayant force obligatoire, adopt\u00e9s apr\u00e8s consultation des employeurs et des salari\u00e9s et publi\u00e9s selon les formes prescrites, les d\u00e9partements ou communes peuvent r\u00e9duire la dur\u00e9e du travail ou interdire compl\u00e8tement le travail pour tous les commerces ou pour certaines branches d'activit\u00e9.<p></p><p></p>   Pendant les quatre derni\u00e8res semaines pr\u00e9c\u00e9dant No\u00ebl ou pour certains dimanches et jours f\u00e9ri\u00e9s pour lesquels les circonstances locales rendent n\u00e9cessaire une activit\u00e9 accrue, l'autorit\u00e9 administrative peut porter le nombre d'heures travaill\u00e9es jusqu'\u00e0 dix.<p></p><p></p>   Les heures pendant lesquelles le travail a lieu sont d\u00e9termin\u00e9es, compte tenu des horaires des services religieux publics, par les dispositions statutaires qui ont r\u00e9duit la dur\u00e9e des heures de travail et, dans les autres cas, par l'autorit\u00e9 administrative. Elles peuvent \u00eatre fix\u00e9es de fa\u00e7on diff\u00e9rente pour chaque branche d'activit\u00e9 commerciale.<p></p><p></p>   Les dispositions du pr\u00e9sent article sont \u00e9galement applicables \u00e0 l'emploi des salari\u00e9s dans les coop\u00e9ratives de consommation et les associations.<p></p>",
            "num": "L3134-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1204329600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160755",
                        "id": "LEGISCTA000006160755",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178008",
                        "id": "LEGISCTA000006178008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902626",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006178008",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006178008",
            "sectionParentTitre": "Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre III : Repos et jours f\u00e9ri\u00e9s &gt; Chapitre IV : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements de la Moselle, du Bas-Rhin et du Haut-Rhin.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902626",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400741",
                    "textTitle": "relatif aux contreparties accord\u00e9es aux salari\u00e9... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035400751",
                    "natureText": "Accord collectif territorial",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1502323200000,
                    "dateDebut": 1490572800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902627",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3134-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3134-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902629",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 1900-07-26 art. 105 b alin\u00e9as 2 et 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902626",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1204329600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018764710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3134-4",
                "3134-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}