{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027277063",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La tenue du registre au moyen d'un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dispense de la tenue d'un registre physique cot\u00e9 et paraph\u00e9. Le registre tenu au moyen d'un traitement automatis\u00e9 comporte les mentions pr\u00e9vues aux articles R. 321-3 \u00e0 R. 321-5 . Le traitement automatis\u00e9 garantit l'int\u00e9grit\u00e9, l'intangibilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es enregistr\u00e9es. La dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es est de dix ans \u00e0 compter de leur enregistrement dans le traitement.",
            "texteHtml": "<p>La tenue du registre au moyen d'un traitement automatis\u00e9 de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dispense de la tenue d'un registre physique cot\u00e9 et paraph\u00e9.</p><p>Le registre tenu au moyen d'un traitement automatis\u00e9 comporte les mentions pr\u00e9vues aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006419455&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 321-3 \u00e0 R. 321-5</a>.</p><p>Le traitement automatis\u00e9 garantit l'int\u00e9grit\u00e9, l'intangibilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es enregistr\u00e9es.</p><p>La dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es est de dix ans \u00e0 compter de leur enregistrement dans le traitement.</p>",
            "num": "R321-6-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1365292800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 279168,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089698",
                        "id": "LEGISCTA000006089698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Des crimes et d\u00e9lits contre les biens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117615",
                        "id": "LEGISCTA000006117615",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Des autres atteintes aux biens",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136068",
                        "id": "LEGISCTA000006136068",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Du recel et des infractions assimil\u00e9es ou voisines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149913",
                        "id": "LEGISCTA000006149913",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des infractions assimil\u00e9es au recel ou voisines de celui-ci",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165406",
                        "id": "LEGISCTA000006165406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1994-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "  Sous-section 1 : Dispositions relatives aux personnes dont l'activit\u00e9 professionnelle comporte la vente ou l'\u00e9change de certains objets mobiliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181789",
                        "id": "LEGISCTA000006181789",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1990-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code p\u00e9nal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070719",
                        "id": "LEGITEXT000006070719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027277063",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181789",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181789",
            "sectionParentTitre": "  Sous-section 1 : Dispositions relatives aux personnes dont l'activit\u00e9 professionnelle comporte la vente ou l'\u00e9change de certains objets mobiliers",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Des crimes et d\u00e9lits contre les biens &gt; Titre II : Des autres atteintes aux biens &gt; Chapitre Ier : Du recel et des infractions assimil\u00e9es ou voisines &gt; Section 2 : Des infractions assimil\u00e9es au recel ou voisines de celui-ci &gt;   Sous-section 1 : Dispositions relatives aux personnes dont l'activit\u00e9 professionnelle comporte la vente ou l'\u00e9change de certains objets mobiliers",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027277063",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070719",
                    "titre": "Code p\u00e9nal",
                    "titreLong": "Code p\u00e9nal",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 652147200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070719",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027275621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-287\n du 4 avril 2013 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027277048",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-04-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-04-04",
                    "dateDebutCible": "2013-04-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R321-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006419455",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. R321-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R321-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000027279339",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1365292800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027277063",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1365292800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R321-6-1",
                "321-6-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}