{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047510413",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le gestionnaire ou l'\u00e9tablissement public transmet, au plus tard le 31 octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de l'exercice concern\u00e9, un tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle qui permet notamment de d\u00e9terminer les tarifs journaliers applicables. Le tableau d'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle peut \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9 en fonction de la cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services concern\u00e9e. Les mod\u00e8les de tableaux d'activit\u00e9 et les modalit\u00e9s de leur transmission, y compris par voie \u00e9lectronique, sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des affaires sociales. Dans un d\u00e9lai de soixante jours, l'autorit\u00e9 de tarification peut transmettre des observations sur ces pr\u00e9visions. L'autorit\u00e9 de tarification peut faire conna\u00eetre au gestionnaire ou \u00e0 l'\u00e9tablissement public un montant indicatif des financements qui pourraient lui \u00eatre autoris\u00e9s, compte tenu des hypoth\u00e8ses retenues, selon le cas, par le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou le projet de budget du d\u00e9partement concern\u00e9. Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, le tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 313-1-3 est transmis pour le 15 mars de l'ann\u00e9e en cours.",
            "texteHtml": "<p>Le gestionnaire ou l'\u00e9tablissement public transmet, au plus tard le 31 octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de l'exercice concern\u00e9, un tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle qui permet notamment de d\u00e9terminer les tarifs journaliers applicables. Le tableau d'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle peut \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9 en fonction de la cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services concern\u00e9e. Les mod\u00e8les de tableaux d'activit\u00e9 et les modalit\u00e9s de leur transmission, y compris par voie \u00e9lectronique, sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des affaires sociales. </p><p>Dans un d\u00e9lai de soixante jours, l'autorit\u00e9 de tarification peut transmettre des observations sur ces pr\u00e9visions. </p><p>L'autorit\u00e9 de tarification peut faire conna\u00eetre au gestionnaire ou \u00e0 l'\u00e9tablissement public un montant indicatif des financements qui pourraient lui \u00eatre autoris\u00e9s, compte tenu des hypoth\u00e8ses retenues, selon le cas, par le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou le projet de budget du d\u00e9partement concern\u00e9. </p><p>Par d\u00e9rogation au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, le tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle des services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000028743477&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 313-1-3</a> est transmis pour le 15 mars de l'ann\u00e9e en cours.</p>",
            "num": "R314-219",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688083200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant d'un \u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697788",
                        "id": "LEGISCTA000033698424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697812",
                        "id": "LEGISCTA000033698462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033697814",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033697812",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033698462",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res &gt; Section 4 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant d'un \u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses \r\n &gt; Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047510413",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de publication du d\u00e9cret d\u00e9finissant le cahier des charges des services autonomie \u00e0 domicile pris en application de l'article L. 313-1-3 du code de l'action sociale et des familles, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du I du de l\u2019article 44 de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, et au plus tard le 30 juin 2023. Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date de publication du d\u00e9cret d\u00e9finissant le cahier des charges des services autonomie \u00e0 domicile pris en application de l'article L. 313-1-3 du code de l'action sociale et des familles, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant du I du de l\u2019article 44 de la loi n\u00b0 2021-1754 du 23 d\u00e9cembre 2021, et au plus tard le 30 juin 2023.</p><p>Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-323 du 28 avril 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047506468",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-323 du 28 avril 2023 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047508659",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2023-04-28",
                    "dateDebutCible": "2023-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000454254",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 d\u00e9cembre 2005 - art. 3.1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039205087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1135036800000,
                    "dateDebut": 1570838400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033674725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1815 du 21 d\u00e9cembre 2016 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033680357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1815",
                    "datePubli": 1482451200000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033735708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000033735739",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483056000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037096786",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000037096786",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529798400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042702418",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042710493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608422400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046683541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 novembre 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000046683541",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670284800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L313-1-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L313-1-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000028743477",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688083200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000033700328",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033698464",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1688083200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047510413",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1688083200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-219",
                "314-219"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033698464",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033698464",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le gestionnaire ou l'\u00e9tablissement public transmet, au plus tard le 31 octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de l'exercice concern\u00e9, un tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle qui permet notamment de d\u00e9terminer les tarifs journaliers applicables. Le tableau d'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle peut \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9 en fonction de la cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services concern\u00e9e. Les mod\u00e8les de tableaux d'activit\u00e9 et les modalit\u00e9s de leur transmission, y compris par voie \u00e9lectronique, sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des affaires sociales. Dans un d\u00e9lai de soixante jours, l'autorit\u00e9 de tarification peut transmettre des observations sur ces pr\u00e9visions. L'autorit\u00e9 de tarification peut faire conna\u00eetre au gestionnaire ou \u00e0 l'\u00e9tablissement public un montant indicatif des financements qui pourraient lui \u00eatre autoris\u00e9s, compte tenu des hypoth\u00e8ses retenues, selon le cas, par le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou le projet de budget du d\u00e9partement concern\u00e9.",
            "texteHtml": "<div align='left'>Le gestionnaire ou l'\u00e9tablissement public transmet, au plus tard le 31 octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de l'exercice concern\u00e9, un tableau relatif \u00e0 l'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle qui permet notamment de d\u00e9terminer les tarifs journaliers applicables. Le tableau d'activit\u00e9 pr\u00e9visionnelle peut \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9 en fonction de la cat\u00e9gorie d'\u00e9tablissements ou de services concern\u00e9e. Les mod\u00e8les de tableaux d'activit\u00e9 et les modalit\u00e9s de leur transmission, y compris par voie \u00e9lectronique, sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et des affaires sociales. <br/><br/><br/> Dans un d\u00e9lai de soixante jours, l'autorit\u00e9 de tarification peut transmettre des observations sur ces pr\u00e9visions. <br/><br/><br/> L'autorit\u00e9 de tarification peut faire conna\u00eetre au gestionnaire ou \u00e0 l'\u00e9tablissement public un montant indicatif des financements qui pourraient lui \u00eatre autoris\u00e9s, compte tenu des hypoth\u00e8ses retenues, selon le cas, par le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou le projet de budget du d\u00e9partement concern\u00e9. <br/><br/><br/></div>",
            "num": "R314-219",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1688083200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160908",
                        "id": "LEGISCTA000006160908",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant d'un \u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697788",
                        "id": "LEGISCTA000033698424",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033697812",
                        "id": "LEGISCTA000033698462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033697814",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033697812",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033698462",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre IV : Dispositions financi\u00e8res &gt; Section 4 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux \u00e9tablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux relevant d'un \u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses \r\n &gt; Sous-section 3 : Notification des recettes de l'\u00e9tat des pr\u00e9visions de recettes et de d\u00e9penses ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033698464",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033674725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1815 du 21 d\u00e9cembre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033680343",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-21",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000454254",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 d\u00e9cembre 2005 - art. 3.1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039205087",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1135036800000,
                    "dateDebut": 1570838400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033674725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1815 du 21 d\u00e9cembre 2016 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033680357",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1815",
                    "datePubli": 1482451200000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033735708",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 4, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "JORFARTI000033735739",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1483056000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037096786",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 juin 2018, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000037096786",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1529798400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042702418",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 d\u00e9cembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042710493",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1608422400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046683541",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 novembre 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000046683541",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1670284800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R314-75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R314-75",
                    "articleId": "LEGIARTI000033700328",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033698464",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1688083200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047510413",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1688083200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R314-219",
                "314-219"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}