{
    "cid": "LEGIARTI000039680579",
    "num": "D6241-30",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Financement de l'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497726",
                        "id": "LEGISCTA000018523618",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Taxe d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497728",
                        "id": "LEGISCTA000018523616",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : D\u00e9ductions de la taxe d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039680575",
                        "id": "LEGISCTA000039680575",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041770378",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229161",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599850983635,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901016",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599850983635,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041768495",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-373 du 30 mars 2020 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041769373",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2020-03-30",
                    "dateDebutCible": "2020-04-01"
                }
            ],
            "num": "D6241-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le centre de formation d'apprentis mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article D. 6241-29 est un centre de formation d'apprentis qui remplit l'une des conditions suivantes : 1\u00b0 Etre interne \u00e0 l'entreprise ; 2\u00b0 Dont l'entreprise d\u00e9tient plus de la moiti\u00e9 du capital au sens de l' article L. 233-1 du code de commerce ou plus de la moiti\u00e9 des voix au sein de l'organe de gouvernance du centre de formation d'apprentis ; 3\u00b0 Est constitu\u00e9 par un groupe au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1233-4 ; 4\u00b0 Est constitu\u00e9 par plusieurs entreprises partageant des perspectives communes d'\u00e9volution des m\u00e9tiers ou qui interviennent dans des secteurs d'activit\u00e9 compl\u00e9mentaires. Le centre de formation d'apprentis d'entreprise mentionn\u00e9 aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 adresse la d\u00e9claration d'activit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 6351-1 \u00e0 R. 6351-7, accompagn\u00e9e d'une attestation de l'entreprise pr\u00e9cisant la situation du centre de formation en fonction des modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Le centre de formation d'apprentis mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article D. 6241-29 est un centre de formation d'apprentis qui remplit l'une des conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 Etre interne \u00e0 l'entreprise ;</p><p>2\u00b0 Dont l'entreprise d\u00e9tient plus de la moiti\u00e9 du capital au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006229161'>article L. 233-1 du code de commerce </a>ou plus de la moiti\u00e9 des voix au sein de l'organe de gouvernance du centre de formation d'apprentis ;</p><p>3\u00b0 Est constitu\u00e9 par un groupe au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901016'>L. 1233-4</a> ;</p><p>4\u00b0 Est constitu\u00e9 par plusieurs entreprises partageant des perspectives communes d'\u00e9volution des m\u00e9tiers ou qui interviennent dans des secteurs d'activit\u00e9 compl\u00e9mentaires.</p><p>Le centre de formation d'apprentis d'entreprise mentionn\u00e9 aux 2\u00b0, 3\u00b0 et 4\u00b0 adresse la d\u00e9claration d'activit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 6351-1 \u00e0 R. 6351-7, accompagn\u00e9e d'une attestation de l'entreprise pr\u00e9cisant la situation du centre de formation en fonction des modalit\u00e9s pr\u00e9vues aux 1\u00b0 \u00e0 4\u00b0 du pr\u00e9sent article.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-04-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Financement de l'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497726",
                        "id": "LEGISCTA000018523618",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Taxe d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497728",
                        "id": "LEGISCTA000018523616",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : D\u00e9ductions de la taxe d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039680575",
                        "id": "LEGISCTA000039680575",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000039680579",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. L233-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006229161",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599121054498,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901016",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599121054498,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039667474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1438 du 23 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039680385",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-23",
                    "dateDebutCible": "2019-12-27"
                }
            ],
            "num": "D6241-30",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le centre de formation d'apprentis mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article D. 6241-29 est un centre de formation d'apprentis qui remplit l'une des conditions suivantes : 1\u00b0 Etre interne \u00e0 l'entreprise ; 2\u00b0 Dont l'entreprise d\u00e9tient plus de la moiti\u00e9 du capital au sens de l' article L. 233-1 du code de commerce ou plus de la moiti\u00e9 des voix au sein de l'organe de gouvernance du centre de formation d'apprentis ; 3\u00b0 Est constitu\u00e9 par un groupe au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1233-4 ; 4\u00b0 Est constitu\u00e9 par plusieurs entreprises partageant des perspectives communes d'\u00e9volution des m\u00e9tiers ou qui interviennent dans des secteurs d'activit\u00e9 compl\u00e9mentaires.",
            "texteHtml": "<p>Le centre de formation d'apprentis mentionn\u00e9 au 1\u00b0 de l'article D. 6241-29 est un centre de formation d'apprentis qui remplit l'une des conditions suivantes : <br/><br/>1\u00b0 Etre interne \u00e0 l'entreprise ; <br/><br/>2\u00b0 Dont l'entreprise d\u00e9tient plus de la moiti\u00e9 du capital au sens de l'<a href='/article/LEGIARTI000006229161'>article L. 233-1 du code de commerce </a>ou plus de la moiti\u00e9 des voix au sein de l'organe de gouvernance du centre de formation d'apprentis ; <br/><br/>3\u00b0 Est constitu\u00e9 par un groupe au sens du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901016'>L. 1233-4</a> ; <br/><br/>4\u00b0 Est constitu\u00e9 par plusieurs entreprises partageant des perspectives communes d'\u00e9volution des m\u00e9tiers ou qui interviennent dans des secteurs d'activit\u00e9 compl\u00e9mentaires.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-12-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-04-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}