{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006299565",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la d\u00e9termination des vingt zones d'emploi reconnues en grande difficult\u00e9 mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du II de l'article 1647 C sexies : 1\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage est appr\u00e9ci\u00e9 au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t ; 2\u00b0 Le taux d'emploi salari\u00e9 industriel retenu au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t est celui pr\u00e9valant au 31 d\u00e9cembre de la troisi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e d'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t ; 3\u00b0 L'indice d'\u00e9volution de l'emploi salari\u00e9 sur une dur\u00e9e de quatre ans retenu au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t est constitu\u00e9 par le rapport entre, au num\u00e9rateur, le nombre total des emplois salari\u00e9s estim\u00e9 au 31 d\u00e9cembre de la troisi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t et, au d\u00e9nominateur, le nombre total des emplois salari\u00e9s estim\u00e9 au 31 d\u00e9cembre de la septi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour la d\u00e9termination des vingt zones d'emploi reconnues en grande difficult\u00e9 mentionn\u00e9es au 1\u00b0 du II de l'article 1647 C sexies :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le taux de ch\u00f4mage est appr\u00e9ci\u00e9 au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le taux d'emploi salari\u00e9 industriel retenu au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t est celui pr\u00e9valant au 31 d\u00e9cembre de la troisi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant l'ann\u00e9e d'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t ;<p></p><p></p>   3\u00b0 L'indice d'\u00e9volution de l'emploi salari\u00e9 sur une dur\u00e9e de quatre ans retenu au 30 septembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t est constitu\u00e9 par le rapport entre, au num\u00e9rateur, le nombre total des emplois salari\u00e9s estim\u00e9 au 31 d\u00e9cembre de la troisi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t et, au d\u00e9nominateur, le nombre total des emplois salari\u00e9s estim\u00e9 au 31 d\u00e9cembre de la septi\u00e8me ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant celle de l'application du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t.<p></p>",
            "num": "324",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1116460800000,
            "dateFin": 1346889600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 21474,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1972-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084185",
                        "id": "LEGISCTA000006084185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-04-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114433",
                        "id": "LEGISCTA000006114433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133757",
                        "id": "LEGISCTA000006133757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146853",
                        "id": "LEGISCTA000006146853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1980-11-23",
                        "fin": "2012-09-06",
                        "titre": "Section III : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162294",
                        "id": "LEGISCTA000006162294",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-09-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section III : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162294",
                        "id": "LEGISCTA000026348009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-05-19",
                        "fin": "2012-09-06",
                        "titre": "III : Cr\u00e9dit de taxe en faveur des entreprises implant\u00e9es dans des zones d'emploi en grande difficult\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179413",
                        "id": "LEGISCTA000006179413",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1950-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069574",
                        "id": "LEGITEXT000006069574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006299564",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179413",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179413",
            "sectionParentTitre": "III : Cr\u00e9dit de taxe en faveur des entreprises implant\u00e9es dans des zones d'emploi en grande difficult\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section III : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
            "refInjection": "MD-20230926_193630_257_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006299565",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069574",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III, CGIANIII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -620870400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069574",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000628471",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-488 du 18 mai 2005 - art. 1 () JORF 19 mai 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006241167",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-19",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-18",
                    "dateDebutCible": "2005-05-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026344659",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1015\n du 3 septembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026345571",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-09-05",
                    "dateSignaTexte": "2012-09-03",
                    "dateDebutCible": "2012-09-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020814315",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020814315",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246579200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "CGI 1647 C sexies",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": null,
                    "dateDebut": null
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Edition du 1er janvier 2006",
                    "linkType": "HISTO",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006299564",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 175996800000,
                    "dateFin": 175996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006299565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1116460800000,
                    "dateFin": 1346889600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "324"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006299564",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006299564",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Article abrog\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Article abrog\u00e9.<p></p><p></p>",
            "num": "324",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 175996800000,
            "dateFin": 175996800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 21474,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1972-08-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006084185",
                        "id": "LEGISCTA000006084185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1978-04-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114433",
                        "id": "LEGISCTA000006114433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre premier : Impositions communales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133757",
                        "id": "LEGISCTA000006133757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146853",
                        "id": "LEGISCTA000006146853",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1980-11-23",
                        "fin": "2012-09-06",
                        "titre": "Section III : Taxe professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162294",
                        "id": "LEGISCTA000006162294",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-09-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section III : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006162294",
                        "id": "LEGISCTA000026348009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-05-19",
                        "fin": "2012-09-06",
                        "titre": "III : Cr\u00e9dit de taxe en faveur des entreprises implant\u00e9es dans des zones d'emploi en grande difficult\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006179413",
                        "id": "LEGISCTA000006179413",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1950-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069574",
                        "id": "LEGITEXT000006069574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006299564",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006179413",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006179413",
            "sectionParentTitre": "III : Cr\u00e9dit de taxe en faveur des entreprises implant\u00e9es dans des zones d'emploi en grande difficult\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Livre premier : Assiette et liquidation de l'imp\u00f4t &gt; Deuxi\u00e8me partie : Impositions per\u00e7ues au profit des collectivit\u00e9s locales et de divers organismes &gt; Titre premier : Impositions communales &gt; Chapitre premier : Imp\u00f4ts directs et taxes assimil\u00e9es &gt; Section III : Taxe professionnelle &gt; Section III : Cotisation fonci\u00e8re des entreprises &gt; III : Cr\u00e9dit de taxe en faveur des entreprises implant\u00e9es dans des zones d'emploi en grande difficult\u00e9",
            "refInjection": "MD-20230926_193630_257_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006299564",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069574",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III, CGIANIII.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, annexe III",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -620870400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069574",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000888299",
                    "textTitle": "Loi n\u00b075-678 du 29 juillet 1975 - art. 1 (V) JORF 31 juillet 1975",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006273012",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1975-07-31",
                    "dateSignaTexte": "1975-07-29",
                    "dateDebutCible": "1975-07-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020814315",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 juin 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020814315",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1246579200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006299564",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 175996800000,
                    "dateFin": 175996800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006299565",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1116460800000,
                    "dateFin": 1346889600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "324"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}