{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048651285",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 613-10 , le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral : 1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant : a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ; b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ; c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ; d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ; e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ; f) Le directeur des archives d\u00e9partementales ; g) Le commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale ou, pour les d\u00e9partements qui en sont d\u00e9pourvus, le commandant de r\u00e9gion de gendarmerie ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de douze \u00e0 vingt membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2, dont la moiti\u00e9 au moins sont titulaires de la carte du combattant ou du titre de reconnaissance de la Nation, selon une r\u00e9partition fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre ; 3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de six membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9. Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents. Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent. Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des combattants et des victimes de guerre. Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement peut inviter \u00e0 assister aux s\u00e9ances, avec voix consultative, toute personne dont il estime la pr\u00e9sence utile.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000033819936&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 613-10</a>, le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral :</p><p>1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant :</p><p>a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ;</p><p>b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ;</p><p>c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ;</p><p>d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ;</p><p>e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ;</p><p>f) Le directeur des archives d\u00e9partementales ;</p><p>g) Le commandant de groupement de gendarmerie d\u00e9partementale ou, pour les d\u00e9partements qui en sont d\u00e9pourvus, le commandant de r\u00e9gion de gendarmerie ou son repr\u00e9sentant ;</p><p>2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de douze \u00e0 vingt membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2, dont la moiti\u00e9 au moins sont titulaires de la carte du combattant ou du titre de reconnaissance de la Nation, selon une r\u00e9partition fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre ;</p><p>3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de six membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9.</p><p>Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents.</p><p>Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent.</p><p>Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des combattants et des victimes de guerre.</p><p>Le pr\u00e9fet de d\u00e9partement peut inviter \u00e0 assister aux s\u00e9ances, avec voix consultative, toute personne dont il estime la pr\u00e9sence utile.</p>",
            "num": "R613-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1703203200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819924",
                        "id": "LEGISCTA000033819924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033819930",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle)  &gt; Livre VI : INSTITUTIONS &gt; Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE &gt; Chapitre III : Structures territoriales &gt; Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "refInjection": "MD-20231222_202709_716_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048651285",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-1215 du 20 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2024.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-1215 du 20 d\u00e9cembre 2023, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2024.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048604620",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1215 du 20 d\u00e9cembre 2023 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000048624054",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-20",
                    "dateDebutCible": "2023-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-13 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000048651276",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1703203200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L611-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710117",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R613-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R613-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R575, alin\u00e9as 1 \u00e0 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R575",
                    "articleId": "LEGIARTI000028250720",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033819930",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1580342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041494536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1580342400000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048651285",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-7",
                "613-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000041494536",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000041494536",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 613-10 , le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral : 1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant : a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ; b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ; c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ; d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ; e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ; f) Le directeur des archives d\u00e9partementales. 2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de seize \u00e0 vingt-quatre membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2 , dont la moiti\u00e9 au moins sont titulaires de la carte du combattant ou du titre de reconnaissance de la Nation ; 3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de neuf membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9. Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents. Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent. Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000033819936&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 613-10</a>, le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral :</p><p>1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant :</p><p>a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ;</p><p>b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ;</p><p>c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ;</p><p>d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ;</p><p>e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ;</p><p>f) Le directeur des archives d\u00e9partementales.</p><p>2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de seize \u00e0 vingt-quatre membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000031710117&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 611-2</a>, dont la moiti\u00e9 au moins sont titulaires de la carte du combattant ou du titre de reconnaissance de la Nation ;</p><p>3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de neuf membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9.</p><p>Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents.</p><p>Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent.</p><p>Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre.</p>",
            "num": "R613-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1580342400000,
            "dateFin": 1703203200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819924",
                        "id": "LEGISCTA000033819924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033819930",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle)  &gt; Livre VI : INSTITUTIONS &gt; Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE &gt; Chapitre III : Structures territoriales &gt; Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "refInjection": "MD-20231222_202709_716_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000041494536",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 d\u00e9cret n\u00b0 2020-52 du 28 janvier 2020 modifiant l'organisation administrative et financi\u00e8re et les structures territoriales de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, les dispositions de l'article 9 s'appliquent au prochain renouvellement des conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 d\u00e9cret n\u00b0 2020-52 du 28 janvier 2020 modifiant l'organisation administrative et financi\u00e8re et les structures territoriales de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, les dispositions de l'article 9 s'appliquent au prochain renouvellement des conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041491310",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-52 du 28 janvier 2020 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041493225",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-01-29",
                    "dateSignaTexte": "2020-01-28",
                    "dateDebutCible": "2020-01-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819948",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. L611-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710117",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre. - art. R613-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R613-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R575, alin\u00e9as 1 \u00e0 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R575",
                    "articleId": "LEGIARTI000028250720",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033819930",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1580342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041494536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1580342400000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048651285",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-7",
                "613-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033819930",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033819930",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article R. 613-10 , le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral : 1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant : a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ; b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ; c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ; d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ; e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ; f) Le directeur des archives d\u00e9partementales. 2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de seize \u00e0 vingt-quatre membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2 , r\u00e9partis dans les conditions fix\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants ; 3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de neuf membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9. Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents. Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent. A cet effet, elles proposent au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement deux candidatures pour chacune des cat\u00e9gories des ressortissants de l'Office national \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2. Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000033819936&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-10 (V)'>R. 613-10</a>, le conseil d\u00e9partemental pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation comprend les membres suivants, nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral :</p><p>1\u00b0 Un premier coll\u00e8ge comprenant :</p><p>a) Le pr\u00e9fet, pr\u00e9sident ;</p><p>b) Le maire du chef-lieu de d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le maire de Paris ;</p><p>c) Un membre du conseil d\u00e9partemental ;</p><p>d) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 militaire d\u00e9partemental ;</p><p>e) Le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00e9ducation nationale agissant sur d\u00e9l\u00e9gation du recteur d'acad\u00e9mie ;</p><p>f) Le directeur des archives d\u00e9partementales.</p><p>2\u00b0 Un deuxi\u00e8me coll\u00e8ge de seize \u00e0 vingt-quatre membres appartenant aux cat\u00e9gories de ressortissants \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074068&idArticle=LEGIARTI000031710117&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L611-2 (V)'>L. 611-2</a>, r\u00e9partis dans les conditions fix\u00e9es par un arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des anciens combattants ;</p><p>3\u00b0 Un troisi\u00e8me coll\u00e8ge de neuf membres repr\u00e9sentant les associations d\u00e9partementales les plus repr\u00e9sentatives qui \u0153uvrent pour les missions m\u00e9morielles et la citoyennet\u00e9.</p><p>Les membres du premier coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des administrations ou organismes comp\u00e9tents.</p><p>Les membres du deuxi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des associations d\u00e9partementales qui regroupent les cat\u00e9gories de ressortissants qu'elles repr\u00e9sentent. A cet effet, elles proposent au repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement deux candidatures pour chacune des cat\u00e9gories des ressortissants de l'Office national \u00e9num\u00e9r\u00e9es par l'annexe l\u00e9gislative mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 611-2.</p><p>Les membres du troisi\u00e8me coll\u00e8ge sont nomm\u00e9s sur proposition des organismes ou associations comp\u00e9tentes apr\u00e8s avis du directeur du service d\u00e9partemental de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre.</p>",
            "num": "R613-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1580342400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819924",
                        "id": "LEGISCTA000033819924",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033819930",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033819924",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle)  &gt; Livre VI : INSTITUTIONS &gt; Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE &gt; Chapitre III : Structures territoriales &gt; Section 3 : Conseils d\u00e9partementaux pour les anciens combattants et victimes de guerre et la m\u00e9moire de la Nation",
            "refInjection": "MD-20231222_202709_716_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000033819930",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000031712069",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074068",
                    "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre.",
                    "titreLong": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": -589680000000,
                    "dateFin": 1483228800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074068",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. L611-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L611-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031710117",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R613-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R613-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R613-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000033819948",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R575, alin\u00e9as 1 \u00e0 15 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R575",
                    "articleId": "LEGIARTI000028250720",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033819930",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1580342400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041494536",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1580342400000,
                    "dateFin": 1703203200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048651285",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1703203200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R613-7",
                "613-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}