{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025100674",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives au b\u00e9n\u00e9ficiaire et, s'il y a lieu, \u00e0 son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 enregistr\u00e9es dans le traitement, sont les suivantes : 1\u00b0 Le nom de famille ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom marital, le pr\u00e9nom, la date de naissance et l'adresse ; 2\u00b0 Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; 3\u00b0 L'identifiant attribu\u00e9 par P\u00f4le emploi ; 4\u00b0 L'op\u00e9ration effectu\u00e9e sur la liste des demandeurs d'emploi : a) Inscription ; b) Cessation d'inscription dans les conditions mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 5411-17 du code du travail ; c) Radiation ; 5\u00b0 En cas de cessation d'inscription ou de radiation, le motif ; 6\u00b0 La dur\u00e9e de la radiation. Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont extraites automatiquement du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mis en \u0153uvre par P\u00f4le emploi et d\u00e9nomm\u00e9 \" GIDE \".",
            "texteHtml": "<p>Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives au b\u00e9n\u00e9ficiaire et, s'il y a lieu, \u00e0 son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 enregistr\u00e9es dans le traitement, sont les suivantes : </p><p>1\u00b0 Le nom de famille ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom marital, le pr\u00e9nom, la date de naissance et l'adresse ; </p><p>2\u00b0 Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; </p><p>3\u00b0 L'identifiant attribu\u00e9 par P\u00f4le emploi ; </p><p>4\u00b0 L'op\u00e9ration effectu\u00e9e sur la liste des demandeurs d'emploi : </p><p>a) Inscription ; </p><p>b) Cessation d'inscription dans les conditions mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018496178&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 5411-17 du code du travail</a> ; </p><p>c) Radiation ; </p><p>5\u00b0 En cas de cessation d'inscription ou de radiation, le motif ; </p><p>6\u00b0 La dur\u00e9e de la radiation. </p><p>Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont extraites automatiquement du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mis en \u0153uvre par P\u00f4le emploi et d\u00e9nomm\u00e9 \" GIDE \".</p>",
            "num": "R262-112",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1325376000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 6 : Suivi statistique, \u00e9valuation et contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178377",
                        "id": "LEGISCTA000006178377",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Echanges d'informations et suivi statistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178377",
                        "id": "LEGISCTA000020525912",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-20",
                        "fin": "2015-03-22",
                        "titre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020757660",
                        "id": "LEGISCTA000020763205",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020757660",
                        "id": "LEGISCTA000028253011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020757711",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020757660",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028253011",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 6 : Echanges d'informations et suivi statistique &gt; Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025100674",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025061238",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-2096 du 30 d\u00e9cembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025098502",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-30",
                    "dateDebutCible": "2012-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5411-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5411-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-114 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-114",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251465",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038428258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1556496000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020763197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1245456000000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025100674",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-112",
                "262-112"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020763197",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020763197",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives au b\u00e9n\u00e9ficiaire et, s'il y a lieu, \u00e0 son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 enregistr\u00e9es dans le traitement, sont les suivantes : 1\u00b0 Le nom de famille et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom marital ou le nom d'usage, les pr\u00e9noms, la date et le lieu de naissance, ainsi que, pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire, la situation familiale ; 2\u00b0 Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; 3\u00b0 L'identifiant attribu\u00e9 par P\u00f4le emploi ; 4\u00b0 L'op\u00e9ration effectu\u00e9e sur la liste des demandeurs d'emploi : a) Inscription ; b) Cessation d'inscription dans les conditions mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 5411-17 du code du travail ; c) Radiation ; 5\u00b0 En cas de cessation d'inscription ou de radiation, le motif ; 6\u00b0 La dur\u00e9e de la radiation. Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont extraites automatiquement du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mis en \u0153uvre par P\u00f4le emploi et d\u00e9nomm\u00e9 \" GIDE \".",
            "texteHtml": "<p>Les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et informations relatives au b\u00e9n\u00e9ficiaire et, s'il y a lieu, \u00e0 son conjoint, concubin ou partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9 enregistr\u00e9es dans le traitement, sont les suivantes : </p><p>1\u00b0 Le nom de famille et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom marital ou le nom d'usage, les pr\u00e9noms, la date et le lieu de naissance, ainsi que, pour le b\u00e9n\u00e9ficiaire, la situation familiale ; </p><p>2\u00b0 Le num\u00e9ro d'inscription au r\u00e9pertoire national d'identification des personnes physiques ; </p><p>3\u00b0 L'identifiant attribu\u00e9 par P\u00f4le emploi ; </p><p>4\u00b0 L'op\u00e9ration effectu\u00e9e sur la liste des demandeurs d'emploi : </p><p>a) Inscription ; </p><p>b) Cessation d'inscription dans les conditions mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000018496178&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 5411-17 du code du travail</a> ; </p><p>c) Radiation ; </p><p>5\u00b0 En cas de cessation d'inscription ou de radiation, le motif ; </p><p>6\u00b0 La dur\u00e9e de la radiation. </p><p>Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent article sont extraites automatiquement du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel mis en \u0153uvre par P\u00f4le emploi et d\u00e9nomm\u00e9 \" GIDE \".</p>",
            "num": "R262-112",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1245456000000,
            "dateFin": 1325376000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000006160902",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160902",
                        "id": "LEGISCTA000020526232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2009-06-01",
                        "titre": "Section 6 : Suivi statistique, \u00e9valuation et contr\u00f4le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178377",
                        "id": "LEGISCTA000006178377",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Echanges d'informations et suivi statistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178377",
                        "id": "LEGISCTA000020525912",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-06-20",
                        "fin": "2015-03-22",
                        "titre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020757660",
                        "id": "LEGISCTA000020763205",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-03-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020757660",
                        "id": "LEGISCTA000028253011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020757711",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020757660",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000028253011",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales &gt; Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active &gt; Section 6 : Echanges d'informations et suivi statistique &gt; Sous-section 4 : Transmission au pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral des inscriptions, cessations d'inscription et radiations sur la liste des demandeurs d'emploi",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020763197",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020756086",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-716\n du 18 juin 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020756995",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-06-19",
                    "dateSignaTexte": "2009-06-18",
                    "dateDebutCible": "2009-06-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5411-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5411-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000018496178",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R262-114 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R262-114",
                    "articleId": "LEGIARTI000028251465",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1426982400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. R542-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R542-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000038428258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1556496000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020763197",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1245456000000,
                    "dateFin": 1325376000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025100674",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1325376000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R262-112",
                "262-112"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}