{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043204111",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il peut \u00eatre interjet\u00e9 appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et de la d\u00e9cision sur la sanction dans les d\u00e9lais et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vus par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision d\u00e9clarant le mineur coupable, si la cour d'appel n'a pas statu\u00e9 sur l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 avant la d\u00e9cision sur la sanction, l'appel est alors consid\u00e9r\u00e9 comme portant \u00e0 la fois sur la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la d\u00e9cision sur la sanction, sauf d\u00e9sistement de l'appelant. En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision de relaxe, si la cour d'appel d\u00e9clare le mineur coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s et ouvre une p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 521-9 ou constate que la p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative en cours s'\u00e9tend \u00e0 ces nouveaux faits conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 521-11 , elle statue s'il y a lieu sur les mesures provisoires et renvoie le dossier au juge des enfants comp\u00e9tent pour le suivi des mesures et pour la fixation de l'audience sur la sanction dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 521-13 \u00e0 L. 521-23 . Toutefois, la cour d'appel statue en audience unique lorsqu'elle fait application des dispositions de l'article L. 521-2 ou lorsque le jugement attaqu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 521-26 , sauf si elle d\u00e9cide de faire application des dispositions de l'article L. 521-27 .",
            "texteHtml": "<p></p><p><br/>Il peut \u00eatre interjet\u00e9 appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et de la d\u00e9cision sur la sanction dans les d\u00e9lais et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vus par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. <br/><br/>En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision d\u00e9clarant le mineur coupable, si la cour d'appel n'a pas statu\u00e9 sur l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 avant la d\u00e9cision sur la sanction, l'appel est alors consid\u00e9r\u00e9 comme portant \u00e0 la fois sur la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la d\u00e9cision sur la sanction, sauf d\u00e9sistement de l'appelant. <br/><br/>En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision de relaxe, si la cour d'appel d\u00e9clare le mineur coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s et ouvre une p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088417&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 521-9 </a>ou constate que la p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative en cours s'\u00e9tend \u00e0 ces nouveaux faits conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088421&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 521-11</a>, elle statue s'il y a lieu sur les mesures provisoires et renvoie le dossier au juge des enfants comp\u00e9tent pour le suivi des mesures et pour la fixation de l'audience sur la sanction dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088427&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 521-13 \u00e0 L. 521-23</a>. Toutefois, la cour d'appel statue en audience unique lorsqu'elle fait application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088399&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 521-2 </a>ou lorsque le jugement attaqu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088457&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 521-26</a>, sauf si elle d\u00e9cide de faire application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088459&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-27 (V)'>L. 521-27</a>.</p><p></p>",
            "num": "L531-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DU JUGEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088355",
                        "id": "LEGISCTA000039088355",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : DES VOIES DE RECOURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088465",
                        "id": "LEGISCTA000039088465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088467",
                        "id": "LEGISCTA000039088467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088475",
                        "id": "LEGISCTA000039088475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088477",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088475",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088475",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE V : DU JUGEMENT &gt; TITRE III : DES VOIES DE RECOURS &gt; Chapitre Ier : De l'appel &gt; Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043204111",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043189286",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-218 du 26 f\u00e9vrier 2021 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000043190807",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-02-27",
                    "dateSignaTexte": "2021-02-26",
                    "dateDebutCible": "2021-02-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D531-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609825",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088421",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088427",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088457",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088459",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088417",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088477",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204111",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L531-3",
                "531-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039088477",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039088477",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il peut \u00eatre interjet\u00e9 appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et de la d\u00e9cision sur la sanction dans les d\u00e9lais et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vus par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision d\u00e9clarant le mineur coupable, si la cour d'appel n'a pas statu\u00e9 sur l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 avant la d\u00e9cision sur la sanction, l'appel est alors consid\u00e9r\u00e9 comme portant \u00e0 la fois sur la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la d\u00e9cision sur la sanction, sauf d\u00e9sistement de l'appelant. En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision de relaxe, si la cour d'appel d\u00e9clare le mineur coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s et ouvre une p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 521-9 ou constate que la p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative en cours s'\u00e9tend \u00e0 ces nouveaux faits conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 521-11 , elle statue s'il y a lieu sur les mesures provisoires et renvoie le dossier au juge des enfants comp\u00e9tent pour le suivi des mesures et pour la fixation de l'audience sur la sanction dans les conditions pr\u00e9vues aux articles L. 521-13 \u00e0 L. 521-23 . Toutefois, la cour d'appel statue en audience unique lorsqu'il est fait application des dispositions de l'article L. 521-2 ou lorsque le jugement attaqu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 521-26 .",
            "texteHtml": "<p><br/>Il peut \u00eatre interjet\u00e9 appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et de la d\u00e9cision sur la sanction dans les d\u00e9lais et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vus par le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale. <br/>En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision d\u00e9clarant le mineur coupable, si la cour d'appel n'a pas statu\u00e9 sur l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 avant la d\u00e9cision sur la sanction, l'appel est alors consid\u00e9r\u00e9 comme portant \u00e0 la fois sur la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la d\u00e9cision sur la sanction, sauf d\u00e9sistement de l'appelant. <br/>En cas d'appel portant sur une d\u00e9cision de relaxe, si la cour d'appel d\u00e9clare le mineur coupable des faits qui lui sont reproch\u00e9s et ouvre une p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088417&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-9 (VD)'>L. 521-9 </a>ou constate que la p\u00e9riode de mise \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e9ducative en cours s'\u00e9tend \u00e0 ces nouveaux faits conform\u00e9ment aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088421&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-11 (VD)'>L. 521-11</a>, elle statue s'il y a lieu sur les mesures provisoires et renvoie le dossier au juge des enfants comp\u00e9tent pour le suivi des mesures et pour la fixation de l'audience sur la sanction dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088427&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-13 (VD)'>L. 521-13 \u00e0 L. 521-23</a>. Toutefois, la cour d'appel statue en audience unique lorsqu'il est fait application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088399&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-2 (VD)'>L. 521-2 </a>ou lorsque le jugement attaqu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000039086952&idArticle=LEGIARTI000039088457&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-26 (VD)'>L. 521-26</a>.</p>",
            "num": "L531-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1632960000000,
            "dateFin": 1614470400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039094134",
                        "id": "LEGISCTA000039094134",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DU JUGEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088355",
                        "id": "LEGISCTA000039088355",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : DES VOIES DE RECOURS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088465",
                        "id": "LEGISCTA000039088465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088467",
                        "id": "LEGISCTA000039088467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039088475",
                        "id": "LEGISCTA000039088475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2021-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000039086952",
                        "id": "LEGITEXT000039086952",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039088477",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039088475",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039088475",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; LIVRE V : DU JUGEMENT &gt; TITRE III : DES VOIES DE RECOURS &gt; Chapitre Ier : De l'appel &gt; Section 2 : De l'appel de la d\u00e9cision sur la culpabilit\u00e9 et sur la sanction",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039088477",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000039086952",
                    "titre": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "titreLong": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000039086952",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "datePubliComputed": 1568419200000,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085102",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2019-950 du 11 septembre 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086619",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-11",
                    "dateDebutCible": "2021-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. D531-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D531-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043609825",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-11 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088421",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088427",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-26 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088457",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000039086952",
                    "textTitle": "Code de la justice p\u00e9nale des mineurs - art. L521-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039088417",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568419200000,
                    "dateDebut": 1632960000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039088477",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 1614470400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043204111",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1632960000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L531-3",
                "531-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}