{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006349879",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les communes et leurs \u00e9tablissements publics versent \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations une cotisation mensuelle dont le montant est bas\u00e9, selon un taux fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres de l'\u00e9conomie et des finances, de l'int\u00e9rieur, ainsi que des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9quipement et de la sant\u00e9 et du travail, sur les sommes pay\u00e9es aux agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5 \u00e0 titre de traitement fixe et de suppl\u00e9ment d\u00e9finitif de traitement, \u00e0 l'exclusion notamment des allocations accord\u00e9es \u00e0 titre de gratification pour travaux suppl\u00e9mentaires, pour chert\u00e9 de vie, des indemnit\u00e9s de r\u00e9sidence, des prestations familiales et des suppl\u00e9ments familiaux de traitement ainsi que des indemnit\u00e9s allou\u00e9es pour l'ex\u00e9cution de travaux n'entrant pas dans les attributions normales des agents. Les cotisations \u00e0 la charge des collectivit\u00e9s locales et des \u00e9tablissements publics vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5, y compris celles dues pour les agents d\u00e9tach\u00e9s d'une autre collectivit\u00e9 ou \u00e9tablissement public et pour les fonctionnaires de l'Etat en position de d\u00e9tachement, doivent \u00eatre vers\u00e9es \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations dans les dix premiers jours de chaque mois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les communes et leurs \u00e9tablissements publics versent \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations une cotisation mensuelle dont le montant est bas\u00e9, selon un taux fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres de l'\u00e9conomie et des finances, de l'int\u00e9rieur, ainsi que des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9quipement et de la sant\u00e9 et du travail, sur les sommes pay\u00e9es aux agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5 \u00e0 titre de traitement fixe et de suppl\u00e9ment d\u00e9finitif de traitement, \u00e0 l'exclusion notamment des allocations accord\u00e9es \u00e0 titre de gratification pour travaux suppl\u00e9mentaires, pour chert\u00e9 de vie, des indemnit\u00e9s de r\u00e9sidence, des prestations familiales et des suppl\u00e9ments familiaux de traitement ainsi que des indemnit\u00e9s allou\u00e9es pour l'ex\u00e9cution de travaux n'entrant pas dans les attributions normales des agents.<p></p><p></p>   Les cotisations \u00e0 la charge des collectivit\u00e9s locales et des \u00e9tablissements publics vis\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5, y compris celles dues pour les agents d\u00e9tach\u00e9s d'une autre collectivit\u00e9 ou \u00e9tablissement public et pour les fonctionnaires de l'Etat en position de d\u00e9tachement, doivent \u00eatre vers\u00e9es \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations dans les dix premiers jours de chaque mois.<p></p>",
            "num": "R417-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 315100800000,
            "dateFin": 1115769600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 730133,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085623",
                        "id": "LEGISCTA000006085623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE 4 : Personnel communal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115388",
                        "id": "LEGISCTA000006115388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE 1 : Agents nomm\u00e9s dans des emplois permanents \u00e0 temps complet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134702",
                        "id": "LEGISCTA000006134702",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE 7 : S\u00e9curit\u00e9 sociale, pensions, hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148342",
                        "id": "LEGISCTA000006148342",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "2005-05-11",
                        "titre": "SECTION 3 : Allocation temporaire d'invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006163900",
                        "id": "LEGISCTA000006163900",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070162",
                        "id": "LEGITEXT000006070162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006349878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006163900",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006163900",
            "sectionParentTitre": "SECTION 3 : Allocation temporaire d'invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE 4 : Personnel communal &gt; TITRE 1 : Agents nomm\u00e9s dans des emplois permanents \u00e0 temps complet &gt; CHAPITRE 7 : S\u00e9curit\u00e9 sociale, pensions, hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006349879",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070162",
                    "titre": "Code des communes",
                    "titreLong": "Code des communes",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070162",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000329151",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-373 1977-03-28",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000329151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-04-05",
                    "dateSignaTexte": "1977-03-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810178",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-442 2005-05-02 art. 17 1\u00b0 JORF 11 mai 2005",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000810178",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-05-11",
                    "dateSignaTexte": "2005-05-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R417-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R417-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349551",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 229046400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 63-1346 1963-12-24 ART. 11 MODIFIE",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327930",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "*Dispositions non applicables aux communes du d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon*",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 63-1346 1963-12-24",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327930",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes R442-2 :",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006349878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 229046400000,
                    "dateFin": 315100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006349879",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 315100800000,
                    "dateFin": 1115769600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R417-21",
                "417-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006349878",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006349878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les communes et leurs \u00e9tablissements publics versent \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations une cotisation mensuelle dont le montant est bas\u00e9, selon un taux fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres de l'\u00e9conomie et des finances, de l'int\u00e9rieur, ainsi que des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9quipement et de la sant\u00e9 et du travail, sur les sommes pay\u00e9es aux agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5 \u00e0 titre de traitement fixe et de suppl\u00e9ment d\u00e9finitif de traitement, \u00e0 l'exclusion notamment des allocations accord\u00e9es \u00e0 titre de gratification pour travaux suppl\u00e9mentaires, pour chert\u00e9 de vie, des indemnit\u00e9s de r\u00e9sidence, des prestations familiales et des suppl\u00e9ments familiaux de traitement ainsi que des indemnit\u00e9s allou\u00e9es pour l'ex\u00e9cution de travaux n'entrant pas dans les attributions normales des agents. La cotisation due par les communes et leurs \u00e9tablissements publics est vers\u00e9e dans les dix premiers jours de chaque mois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les communes et leurs \u00e9tablissements publics versent \u00e0 la caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations une cotisation mensuelle dont le montant est bas\u00e9, selon un taux fix\u00e9 par un arr\u00eat\u00e9 des ministres de l'\u00e9conomie et des finances, de l'int\u00e9rieur, ainsi que des ministres charg\u00e9s de l'\u00e9quipement et de la sant\u00e9 et du travail, sur les sommes pay\u00e9es aux agents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 417-5 \u00e0 titre de traitement fixe et de suppl\u00e9ment d\u00e9finitif de traitement, \u00e0 l'exclusion notamment des allocations accord\u00e9es \u00e0 titre de gratification pour travaux suppl\u00e9mentaires, pour chert\u00e9 de vie, des indemnit\u00e9s de r\u00e9sidence, des prestations familiales et des suppl\u00e9ments familiaux de traitement ainsi que des indemnit\u00e9s allou\u00e9es pour l'ex\u00e9cution de travaux n'entrant pas dans les attributions normales des agents.<p></p><p></p>   La cotisation due par les communes et leurs \u00e9tablissements publics est vers\u00e9e dans les dix premiers jours de chaque mois.<p></p>",
            "num": "R417-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 229046400000,
            "dateFin": 315100800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085623",
                        "id": "LEGISCTA000006085623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "1988-05-07",
                        "titre": "Personnel communal",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115389",
                        "id": "LEGISCTA000006115389",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "1988-05-07",
                        "titre": "Agents nomm\u00e9s dans des emplois permanents \u00e0 temps complet",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134706",
                        "id": "LEGISCTA000006134706",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1977-04-05",
                        "fin": "1979-12-27",
                        "titre": "ALLOCATION TEMPORAIRE D'INVALIDITE .",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148361",
                        "id": "LEGISCTA000006148361",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070162",
                        "id": "LEGITEXT000006070162",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006349878",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148361",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148361",
            "sectionParentTitre": "ALLOCATION TEMPORAIRE D'INVALIDITE .",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Personnel communal &gt; Agents nomm\u00e9s dans des emplois permanents \u00e0 temps complet",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006349878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070162",
                    "titre": "Code des communes",
                    "titreLong": "Code des communes",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 227664000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070162",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000329151",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-373 1977-03-28",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000329151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-04-05",
                    "dateSignaTexte": "1977-03-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000329151",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 77-373 1977-03-28 JORF et JONC 5 avril 1977",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000329151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1977-04-05",
                    "dateSignaTexte": "1977-03-28",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R417-5 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R417-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349551",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 229046400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 63-1346 1963-12-24 ART. 11 MODIFIE",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327930",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "*Dispositions non applicables aux communes du d\u00e9partement de Saint-Pierre-et-Miquelon*",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000327930",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 63-1346 1963-12-24",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000327930",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "Code des communes R442-2 :",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070162",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006349878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 229046400000,
                    "dateFin": 315100800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006349879",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 315100800000,
                    "dateFin": 1115769600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R417-21",
                "417-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}