{
    "cid": "LEGIARTI000006754716",
    "num": "R922-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-04-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IX : Dispositions relatives \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des salari\u00e9s et aux institutions \u00e0 caract\u00e8re paritaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126978",
                        "id": "LEGISCTA000006126978",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions relatives aux retraites compl\u00e9mentaires obligatoires, aux institutions de retraite compl\u00e9mentaire et \u00e0 leurs f\u00e9d\u00e9rations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141961",
                        "id": "LEGISCTA000006141961",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions relatives aux institutions de retraite compl\u00e9mentaire et \u00e0 leurs f\u00e9d\u00e9rations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156781",
                        "id": "LEGISCTA000006156781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cr\u00e9ation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173630",
                        "id": "LEGISCTA000006173630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-09-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Institutions de retraite compl\u00e9mentaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186694",
                        "id": "LEGISCTA000006186694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006754716",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030852235",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030852270",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622685109003,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1436227200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030852281",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 22 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030852318",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622685109003,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1436227200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036847932",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036847971",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622685109003,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036847980",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 avril 2018 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036848053",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1622685109003,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524873600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000440885",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-965 du 9 septembre 2004 - art. 1 () JORF 10 septembre 2004",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006234252",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2004-09-09",
                    "dateDebutCible": "2004-09-10"
                }
            ],
            "num": "R922-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'autorisation de fonctionnement d'une institution de retraite compl\u00e9mentaire est accord\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 laquelle elle doit adh\u00e9rer. La proposition est accompagn\u00e9e d'une \u00e9tude d'impact d\u00e9taillant les cons\u00e9quences de cette cr\u00e9ation sur l'\u00e9quilibre \u00e9conomique et financier du r\u00e9gime g\u00e9r\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration. Elle ne peut \u00eatre accept\u00e9e que si l'institution de retraite compl\u00e9mentaire compte un nombre minimal de 5 000 membres participants. L'arr\u00eat\u00e9 autorisant le fonctionnement de l'institution approuve ses statuts et son r\u00e8glement.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'autorisation de fonctionnement d'une institution de retraite compl\u00e9mentaire est accord\u00e9e par le ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sur proposition de la f\u00e9d\u00e9ration \u00e0 laquelle elle doit adh\u00e9rer. La proposition est accompagn\u00e9e d'une \u00e9tude d'impact d\u00e9taillant les cons\u00e9quences de cette cr\u00e9ation sur l'\u00e9quilibre \u00e9conomique et financier du r\u00e9gime g\u00e9r\u00e9 par la f\u00e9d\u00e9ration. Elle ne peut \u00eatre accept\u00e9e que si l'institution de retraite compl\u00e9mentaire compte un nombre minimal de 5 000 membres participants.<p></p><p></p>   L'arr\u00eat\u00e9 autorisant le fonctionnement de l'institution approuve ses statuts et son r\u00e8glement.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-09-10T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}