{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033540122",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e9gions de Guadeloupe, de Mayotte ou de La R\u00e9union peuvent adh\u00e9rer, en qualit\u00e9 de membre ou de membre associ\u00e9, \u00e0 une banque r\u00e9gionale de d\u00e9veloppement ou \u00e0 une institution de financement dont la France est membre r\u00e9gional, membre associ\u00e9 ou participante au capital. Sur proposition de son pr\u00e9sident, le conseil r\u00e9gional peut demander aux autorit\u00e9s de la R\u00e9publique d'autoriser son pr\u00e9sident \u00e0 n\u00e9gocier et \u00e0 signer tout instrument tendant \u00e0 cette adh\u00e9sion et \u00e0 la participation au capital de cette banque ou institution de financement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4433-4-3.",
            "texteHtml": "<p>Les r\u00e9gions de Guadeloupe, de Mayotte ou de La R\u00e9union peuvent adh\u00e9rer, en qualit\u00e9 de membre ou de membre associ\u00e9, \u00e0 une banque r\u00e9gionale de d\u00e9veloppement ou \u00e0 une institution de financement dont la France est membre r\u00e9gional, membre associ\u00e9 ou participante au capital. Sur proposition de son pr\u00e9sident, le conseil r\u00e9gional peut demander aux autorit\u00e9s de la R\u00e9publique d'autoriser son pr\u00e9sident \u00e0 n\u00e9gocier et \u00e0 signer tout instrument tendant \u00e0 cette adh\u00e9sion et \u00e0 la participation au capital de cette banque ou institution de financement, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 4433-4-3.</p>",
            "num": "L4433-4-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1481068800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 493913,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Comp\u00e9tences du conseil r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181180",
                        "id": "LEGISCTA000006181180",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033540113",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181180",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181180",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Comp\u00e9tences du conseil r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 1 : Comp\u00e9tences du conseil r\u00e9gional",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033540122",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033537424",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1657 du 5 d\u00e9cembre 2016 - art. 6",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033539930",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-05",
                    "dateDebutCible": "2016-12-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033540122",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1481068800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-4-3-1",
                "4433-4-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}