{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032518250",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les six semaines qui suivent l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident. Elle proc\u00e8de ensuite \u00e0 l'\u00e9lection individuellement de chaque membre du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-59 , puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-60 . Pour ces \u00e9lections, chaque membre de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale dispose d'une voix. Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.",
            "texteHtml": "<p>Dans les six semaines qui suivent l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. </p><p>Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident. Elle proc\u00e8de ensuite \u00e0 l'\u00e9lection individuellement de chaque membre du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269927&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-59</a>, puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269928&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-60</a>. Pour ces \u00e9lections, chaque membre de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale dispose d'une voix. </p><p>Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.</p>",
            "num": "R711-58",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1463097600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2015-05-17",
                        "titre": "Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000006161564",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-05-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De CCI France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000030610530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269926",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030610530",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De CCI France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 3 : De CCI France.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032518250",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032516544",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-569 du 10 mai 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032517069",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-05-12",
                    "dateSignaTexte": "2016-05-10",
                    "dateDebutCible": "2016-05-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A711-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A711-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043855687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1627257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-59",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269927",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-60",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-64 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000030610491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1431820800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561412",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561414",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1463097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032518250",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1463097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-58",
                "711-58"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023160797",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023160797",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident. Elle proc\u00e8de ensuite \u00e0 l'\u00e9lection individuellement de chaque membre du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-59 , puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-60 . Pour ces \u00e9lections, chaque membre de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale dispose d'une voix. Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. </p><p><br/></p><p></p><p></p><p>Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident. Elle proc\u00e8de ensuite \u00e0 l'\u00e9lection individuellement de chaque membre du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269927&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-59</a>, puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269928&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 711-60</a>. Pour ces \u00e9lections, chaque membre de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale dispose d'une voix. </p><p><br/></p><p></p><p></p><p>Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.</p><p></p>",
            "num": "R711-58",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1291334400000,
            "dateFin": 1463097600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2015-05-17",
                        "titre": "Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000006161564",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-05-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De CCI France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000030610530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269926",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030610530",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De CCI France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 3 : De CCI France.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023160797",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023152806",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1463\n du 1er d\u00e9cembre 2010 - art. 41",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "LEGIARTI000023153546",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-01",
                    "dateDebutCible": "2010-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A711-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A711-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043855687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1627257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-59",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269927",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-60",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-64 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000030610491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1431820800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561412",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561414",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1463097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032518250",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1463097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-58",
                "711-58"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022682735",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022682735",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident, du premier vice-pr\u00e9sident et des membres du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-59 puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-60 . Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.",
            "texteHtml": "<p>Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres de r\u00e9gion \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. </p><p></p><p>Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident, du premier vice-pr\u00e9sident et des membres du bureau pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269927&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 711-59 </a>puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006269928&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 711-60</a>. </p><p></p><p>Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.</p><p></p>",
            "num": "R711-58",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1281139200000,
            "dateFin": 1291334400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2015-05-17",
                        "titre": "Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000006161564",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-05-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De CCI France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000030610530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269926",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030610530",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De CCI France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022682735",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022673417",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-924\n du 3 ao\u00fbt 2010 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022674598",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-08-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-08-03",
                    "dateDebutCible": "2010-08-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A711-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A711-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043855687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1627257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-59",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269927",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-60",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-64 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000030610491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1431820800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561412",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561414",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1463097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032518250",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1463097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-58",
                "711-58"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006269926",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006269926",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres r\u00e9gionales \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge. Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident, du premier vice-pr\u00e9sident et des membres du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-59 puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-60. Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans le mois qui suit l'expiration du d\u00e9lai pr\u00e9vu pour l'installation des chambres r\u00e9gionales \u00e0 la suite du renouvellement quinquennal, le pr\u00e9sident en exercice de l'assembl\u00e9e convoque une premi\u00e8re assembl\u00e9e constitutive. Celle-ci se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge.<p></p><p></p>   Elle proc\u00e8de en premier lieu \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident, du premier vice-pr\u00e9sident et des membres du bureau pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-59 puis \u00e0 la constitution du comit\u00e9 directeur pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 711-60.<p></p><p></p>   Tout membre titulaire ou suppl\u00e9ant emp\u00each\u00e9 d'assister \u00e0 la s\u00e9ance peut donner \u00e0 un coll\u00e8gue de son choix pouvoir \u00e9crit de voter en son nom. Chaque mandataire ne peut recevoir plus d'une procuration.<p></p>",
            "num": "R711-58",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1175040000000,
            "dateFin": 1281139200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113781",
                        "id": "LEGISCTA000006113781",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133274",
                        "id": "LEGISCTA000006133274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146288",
                        "id": "LEGISCTA000006146288",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-28",
                        "fin": "2015-05-17",
                        "titre": "Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000006161564",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-05-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : De CCI France.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161564",
                        "id": "LEGISCTA000030610530",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006269926",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006161564",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030610530",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : De CCI France.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE Ier : Du r\u00e9seau des chambres de  commerce et d'industrie. &gt; Chapitre Ier : De l'organisation et des missions du r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie. &gt; Section 3 : De l'assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006269926",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. A711-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "A711-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000043855687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1627257600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R711-64 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R711-64",
                    "articleId": "LEGIARTI000030610491",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1431820800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R711-59 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-59",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269927",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1576022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R711-60 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R711-60",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561412",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512324",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b064-1200 du 4 d\u00e9cembre 1964 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006561414",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006269926",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1175040000000,
                    "dateFin": 1281139200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022682735",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1281139200000,
                    "dateFin": 1291334400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023160797",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1291334400000,
                    "dateFin": 1463097600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032518250",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1463097600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R711-58",
                "711-58"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}