{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039383485",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le demandeur qui sollicite, en application du 6\u00b0 de l'article 515-11 du code civil , l'autorisation de dissimuler son domicile ou sa r\u00e9sidence est dispens\u00e9 d'en indiquer l'adresse dans son acte introductif d'instance, sous r\u00e9serve de porter cette information \u00e0 la connaissance de l'avocat qui l'assiste ou le repr\u00e9sente ou du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s du tribunal judiciaire, aupr\u00e8s duquel il \u00e9lit domicile. L'acte mentionne cette \u00e9lection de domicile. L'avocat ou le procureur de la R\u00e9publique aupr\u00e8s duquel il est \u00e9lu domicile communique sans d\u00e9lai l'adresse du demandeur au juge. Le greffe ainsi que la personne \u00e0 laquelle l'adresse est communiqu\u00e9e pour les besoins de la proc\u00e9dure ne peuvent la porter \u00e0 la connaissance du d\u00e9fendeur ou de son repr\u00e9sentant.",
            "texteHtml": "<p>Le demandeur qui sollicite, en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000022455916&dateTexte=&categorieLien=cid'>6\u00b0 de l'article 515-11 du code civil</a>, l'autorisation de dissimuler son domicile ou sa r\u00e9sidence est dispens\u00e9 d'en indiquer l'adresse dans son acte introductif d'instance, sous r\u00e9serve de porter cette information \u00e0 la connaissance de l'avocat qui l'assiste ou le repr\u00e9sente ou du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s du tribunal judiciaire, aupr\u00e8s duquel il \u00e9lit domicile. L'acte mentionne cette \u00e9lection de domicile.</p><p>L'avocat ou le procureur de la R\u00e9publique aupr\u00e8s duquel il est \u00e9lu domicile communique sans d\u00e9lai l'adresse du demandeur au juge. Le greffe ainsi que la personne \u00e0 laquelle l'adresse est communiqu\u00e9e pour les besoins de la proc\u00e9dure ne peuvent la porter \u00e0 la connaissance du d\u00e9fendeur ou de son repr\u00e9sentant.</p>",
            "num": "1136-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089132",
                        "id": "LEGISCTA000006089132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117260",
                        "id": "LEGISCTA000006117260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La proc\u00e9dure en mati\u00e8re familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135949",
                        "id": "LEGISCTA000006135949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022868351",
                        "id": "LEGISCTA000022868906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022868358",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022868351",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022868906",
            "sectionParentTitre": "Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res &gt; Titre Ier : Les personnes &gt; Chapitre V : La proc\u00e9dure en mati\u00e8re familiale &gt; Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039383485",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p><font color='black'>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1136-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1136-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022868889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285891200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 515-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "515-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000022455916",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022868898",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1285891200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039383485",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1136-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022868898",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022868898",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le demandeur qui sollicite, en application du 6\u00b0 de l'article 515-11 du code civil , l'autorisation de dissimuler son domicile ou sa r\u00e9sidence est dispens\u00e9 d'en indiquer l'adresse dans son acte introductif d'instance, sous r\u00e9serve de porter cette information \u00e0 la connaissance de l'avocat qui l'assiste ou le repr\u00e9sente ou du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s du tribunal de grande instance, aupr\u00e8s duquel il \u00e9lit domicile. L'acte mentionne cette \u00e9lection de domicile. L'avocat ou le procureur de la R\u00e9publique aupr\u00e8s duquel il est \u00e9lu domicile communique sans d\u00e9lai l'adresse du demandeur au juge. Le greffe ainsi que la personne \u00e0 laquelle l'adresse est communiqu\u00e9e pour les besoins de la proc\u00e9dure ne peuvent la porter \u00e0 la connaissance du d\u00e9fendeur ou de son repr\u00e9sentant.",
            "texteHtml": "<p>Le demandeur qui sollicite, en application du <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000022455916&dateTexte=&categorieLien=cid'>6\u00b0 de l'article 515-11 du code civil</a>, l'autorisation de dissimuler son domicile ou sa r\u00e9sidence est dispens\u00e9 d'en indiquer l'adresse dans son acte introductif d'instance, sous r\u00e9serve de porter cette information \u00e0 la connaissance de l'avocat qui l'assiste ou le repr\u00e9sente ou du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s du tribunal de grande instance, aupr\u00e8s duquel il \u00e9lit domicile. L'acte mentionne cette \u00e9lection de domicile. </p><p>L'avocat ou le procureur de la R\u00e9publique aupr\u00e8s duquel il est \u00e9lu domicile communique sans d\u00e9lai l'adresse du demandeur au juge. Le greffe ainsi que la personne \u00e0 laquelle l'adresse est communiqu\u00e9e pour les besoins de la proc\u00e9dure ne peuvent la porter \u00e0 la connaissance du d\u00e9fendeur ou de son repr\u00e9sentant. </p>",
            "num": "1136-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1285891200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089132",
                        "id": "LEGISCTA000006089132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117260",
                        "id": "LEGISCTA000006117260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : La proc\u00e9dure en mati\u00e8re familiale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135949",
                        "id": "LEGISCTA000006135949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-10-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022868351",
                        "id": "LEGISCTA000022868906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000022868358",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000022868351",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022868906",
            "sectionParentTitre": "Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res &gt; Titre Ier : Les personnes &gt; Chapitre V : La proc\u00e9dure en mati\u00e8re familiale &gt; Section II ter : La proc\u00e9dure aux fins de mesures de protection des victimes de violences \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022868898",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022865775",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1134 du 29 septembre 2010 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000022868119",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2010-09-29",
                    "dateDebutCible": "2010-10-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1136-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1136-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000022868889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1285891200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 515-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "515-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000022455916",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000022868898",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1285891200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039383485",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1136-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}