{
    "cid": "LEGIARTI000018495396",
    "num": "R5213-49",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495180",
                        "id": "LEGISCTA000018526185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495276",
                        "id": "LEGISCTA000018526088",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Orientation en milieu professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495352",
                        "id": "LEGISCTA000018526012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495354",
                        "id": "LEGISCTA000018526010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Compensation de la lourdeur du handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495374",
                        "id": "LEGISCTA000018525990",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000031976528",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085665",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 2019 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086408",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599123894110,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568332800000,
                    "dateDebut": 1568419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085665",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 2019 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599123894110,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568332800000,
                    "dateDebut": 1568419200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5213-45",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R5213-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000018495388",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599123894110,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-125 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-125",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514858",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031974532",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-100 du 2 f\u00e9vrier 2016 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000031975790",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-02-04",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-02",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "num": "R5213-49",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et des personnes handicap\u00e9es fixe le montant de l'aide \u00e0 l'emploi, ainsi qu'un montant major\u00e9. Ce montant major\u00e9 est applicable lorsque le montant annuel des charges p\u00e9rennes induites par le handicap est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 % du produit r\u00e9sultant du calcul d\u00e9termin\u00e9 en application des alin\u00e9as 3 ou 4 de l'article R. 5213-45 .",
            "texteHtml": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et des personnes handicap\u00e9es fixe le montant de l'aide \u00e0 l'emploi, ainsi qu'un montant major\u00e9. Ce montant major\u00e9 est applicable lorsque le montant annuel des charges p\u00e9rennes induites par le handicap est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 % du produit r\u00e9sultant du calcul d\u00e9termin\u00e9 en application des alin\u00e9as 3 ou 4 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000018495388'>R. 5213-45</a>.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495180",
                        "id": "LEGISCTA000018526185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Reconnaissance et orientation des travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495276",
                        "id": "LEGISCTA000018526088",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Orientation en milieu professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495352",
                        "id": "LEGISCTA000018526012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Aides financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495354",
                        "id": "LEGISCTA000018526010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Compensation de la lourdeur du handicap",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495374",
                        "id": "LEGISCTA000018525990",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000018525968",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085665",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 2019 - art. 10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086408",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599855587554,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568332800000,
                    "dateDebut": 1568419200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039085665",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 septembre 2019 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000039086406",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599855587554,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568332800000,
                    "dateDebut": 1568419200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-125 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-125",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514858",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "num": "R5213-49",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et des personnes handicap\u00e9es fixe le montant de l'aide \u00e0 l'emploi, ainsi qu'un montant major\u00e9, applicable lorsque le montant des charges induites est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 % du produit du salaire horaire minimum de croissance par le nombre d'heures correspondant \u00e0 la dur\u00e9e collective du travail applicable dans l'\u00e9tablissement ou, pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi qui exercent une activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e, par la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail.",
            "texteHtml": "<p><br/>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'emploi et des personnes handicap\u00e9es fixe le montant de l'aide \u00e0 l'emploi, ainsi qu'un montant major\u00e9, applicable lorsque le montant des charges induites est sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 50 % du produit du salaire horaire minimum de croissance par le nombre d'heures correspondant \u00e0 la dur\u00e9e collective du travail applicable dans l'\u00e9tablissement ou, pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'obligation d'emploi qui exercent une activit\u00e9 professionnelle non salari\u00e9e, par la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2008-05-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-07-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}