{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041435534",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une des conf\u00e9rences pr\u00e9vues par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 731-4 doit avoir lieu dans un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, le chef d'\u00e9tablissement est tenu d'en informer le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique vingt-quatre heures au moins \u00e0 l'avance.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'une des conf\u00e9rences pr\u00e9vues par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525454&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 731-4</a> doit avoir lieu dans un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, le chef d'\u00e9tablissement est tenu d'en informer le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique vingt-quatre heures au moins \u00e0 l'avance.</p>",
            "num": "R731-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867262",
                        "id": "LEGISCTA000027867262",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2014-06-21",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867264",
                        "id": "LEGISCTA000027867264",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867264",
                        "id": "LEGISCTA000029110045",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2014-06-21",
                        "titre": "Section 1 : Ouverture des \u00e9tablissements  d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867266",
                        "id": "LEGISCTA000027867266",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867266",
                        "id": "LEGISCTA000029110042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027867282",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027867266",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029110042",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s \r\n &gt; Chapitre Ier : Ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s &gt; Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041435534",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700158",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041409807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L731-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L731-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027867282",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435534",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R731-5",
                "731-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027867282",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027867282",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'une des conf\u00e9rences pr\u00e9vues par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 731-4 doit avoir lieu dans un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, le chef d'\u00e9tablissement est tenu d'en informer l'autorit\u00e9 acad\u00e9mique vingt-quatre heures au moins \u00e0 l'avance.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsqu'une des conf\u00e9rences pr\u00e9vues par le quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525454&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L731-4 (V)'>L. 731-4</a> doit avoir lieu dans un \u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9, le chef d'\u00e9tablissement est tenu d'en informer l'autorit\u00e9 acad\u00e9mique vingt-quatre heures au moins \u00e0 l'avance.</p>",
            "num": "R731-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867262",
                        "id": "LEGISCTA000027867262",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2014-06-21",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867264",
                        "id": "LEGISCTA000027867264",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867264",
                        "id": "LEGISCTA000029110045",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2014-06-21",
                        "titre": "Section 1 : Ouverture des \u00e9tablissements  d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867266",
                        "id": "LEGISCTA000027867266",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-06-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027867266",
                        "id": "LEGISCTA000029110042",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027867282",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027867266",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029110042",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre III : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s \r\n &gt; Chapitre Ier : Ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s &gt; Section 1 : Modalit\u00e9s d'ouverture des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027867282",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L731-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L731-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525454",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027867282",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041435534",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R731-5",
                "731-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}