{
    "cid": "LEGIARTI000006736629",
    "num": "D380-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2016-07-22",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000006155838",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Autres cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000032920008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000038405782",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D380-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D380-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032919973",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685108708,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-3-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742758",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685108708,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038403746",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-349 du 23 avril 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038404648",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-04-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-04-23",
                    "dateDebutCible": "2019-04-25"
                }
            ],
            "num": "D380-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-La cotisation due par les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 380-3-1 au titre d'une ann\u00e9e civile est calcul\u00e9e selon la formule suivante : Montant de la cotisation = 8 % \u00d7 (A-0,25 \u00d7 PASS) O\u00f9 : A correspond \u00e0 l'assiette des revenus d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 per\u00e7us au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e civile pour laquelle ces revenus sont connus. PASS correspond au plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. II.-Cette cotisation est due \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la personne remplit les conditions \u00e9nonc\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article L. 380-3-1 et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date \u00e0 laquelle elles ne sont plus remplies. Lorsque la p\u00e9riode entre ces deux dates est inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est calcul\u00e9 au prorata de la dur\u00e9e de cette p\u00e9riode. III.-Les caisses primaires d'assurance maladie communiquent aux organismes charg\u00e9s du recouvrement la liste des personnes redevables de la cotisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-3-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-La cotisation due par les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006742758' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-3-1 (V)'>L. 380-3-1</a> au titre d'une ann\u00e9e civile est calcul\u00e9e selon la formule suivante : <br/><br/>Montant de la cotisation = 8 % \u00d7 (A-0,25 \u00d7 PASS) <br/><br/>O\u00f9 : <br/><br/>A correspond \u00e0 l'assiette des revenus d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 per\u00e7us au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e civile pour laquelle ces revenus sont connus. <br/><br/>PASS correspond au plafond annuel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>II.-Cette cotisation est due \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la personne remplit les conditions \u00e9nonc\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article L. 380-3-1 et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date \u00e0 laquelle elles ne sont plus remplies. Lorsque la p\u00e9riode entre ces deux dates est inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est calcul\u00e9 au prorata de la dur\u00e9e de cette p\u00e9riode. </p><p>III.-Les caisses primaires d'assurance maladie communiquent aux organismes charg\u00e9s du recouvrement la liste des personnes redevables de la cotisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-3-1.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2016-07-22",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000006155838",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Autres cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000032920008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000032919984",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D380-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D380-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006736628",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622682654467,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D380-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D380-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032919973",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622682654467,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742758",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622682654467,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032918069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-979 du 19 juillet 2016 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032919092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-19",
                    "dateDebutCible": "2016-07-22"
                }
            ],
            "num": "D380-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-La cotisation due par les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 380-3-1 au titre d'une ann\u00e9e civile est calcul\u00e9e selon la formule d\u00e9finie au 1\u00b0 du I de l'article D. 380-1 , la valeur A correspondant alors \u00e0 l'assiette des revenus d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 per\u00e7us au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e civile pour laquelle ces revenus sont connus. II.-Cette cotisation est due \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la personne remplit les conditions \u00e9nonc\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article L. 380-3-1 et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date \u00e0 laquelle elles ne sont plus remplies. Lorsque la p\u00e9riode entre ces deux dates est inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est calcul\u00e9 au prorata de la dur\u00e9e de cette p\u00e9riode. III.-Les caisses primaires d'assurance maladie communiquent aux organismes charg\u00e9s du recouvrement la liste des personnes redevables de la cotisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-3-1.",
            "texteHtml": "<p>I.-La cotisation due par les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006742758'>L. 380-3-1 </a>au titre d'une ann\u00e9e civile est calcul\u00e9e selon la formule d\u00e9finie au 1\u00b0 du I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006736628'>D. 380-1</a>, la valeur A correspondant alors \u00e0 l'assiette des revenus d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du IV de l'article L. 380-3-1 per\u00e7us au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e civile pour laquelle ces revenus sont connus. </p><p></p><p>II.-Cette cotisation est due \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle la personne remplit les conditions \u00e9nonc\u00e9es au premier alin\u00e9a de l'article L. 380-3-1 et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date \u00e0 laquelle elles ne sont plus remplies. Lorsque la p\u00e9riode entre ces deux dates est inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est calcul\u00e9 au prorata de la dur\u00e9e de cette p\u00e9riode. </p><p></p><p>III.-Les caisses primaires d'assurance maladie communiquent aux organismes charg\u00e9s du recouvrement la liste des personnes redevables de la cotisation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-3-1.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-07-22T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2019-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2016-07-22",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000006155838",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Autres cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000032920008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028969392",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D380-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D380-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032919973",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676986486,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742757",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676986486,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745374",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676986486,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745379",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676986487,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482624000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L863-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L863-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745456",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622676986487,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1354 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028968045",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-517\n du 22 mai 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028968513",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-23",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-24"
                }
            ],
            "num": "D380-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La cotisation dont sont redevables les personnes affili\u00e9es sur crit\u00e8re de r\u00e9sidence au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral est due \u00e0 compter de la date d'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-1 et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date de fin de cette affiliation. En cas de p\u00e9riode d'affiliation inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est r\u00e9duit au prorata de la dur\u00e9e d'affiliation. Sont exon\u00e9r\u00e9es de cette cotisation les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositifs pr\u00e9vus aux articles L. 861-1 et L. 863-1 ainsi que celles b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 861-2 .",
            "texteHtml": "<p>La cotisation dont sont redevables les personnes affili\u00e9es sur crit\u00e8re de r\u00e9sidence au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral est due \u00e0 compter de la date d'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006742757'>L. 380-1 </a>et cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du lendemain de la date de fin de cette affiliation. En cas de p\u00e9riode d'affiliation inf\u00e9rieure \u00e0 une ann\u00e9e, le montant de la cotisation est r\u00e9duit au prorata de la dur\u00e9e d'affiliation. </p><p>Sont exon\u00e9r\u00e9es de cette cotisation les personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires des dispositifs pr\u00e9vus aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006745374'>L. 861-1 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006745456'>L. 863-1 </a>ainsi que celles b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006745379'>L. 861-2</a>.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-05-24T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2016-07-22T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106031",
                        "id": "LEGISCTA000006106031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126854",
                        "id": "LEGISCTA000006126854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141538",
                        "id": "LEGISCTA000006141538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2016-07-22",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral du fait de leur r\u00e9sidence en France",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000006155838",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Autres cotisations affect\u00e9es au financement du risque maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006155838",
                        "id": "LEGISCTA000032920008",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006736629",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D380-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D380-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000032919973",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675556691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1469145600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742757",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675556691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L380-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L380-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742810",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675556691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745374",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622675556691,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507924",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1354 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000750629",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1013 du 2 d\u00e9cembre 1999 - art. 1 () JORF 3 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-03",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-02",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                }
            ],
            "num": "D380-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La cotisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 380-2 est due \u00e0 compter du premier jour du trimestre civil suivant la date d'effet : a) De l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-1 ; b) De la fin du droit \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-1. La cotisation cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du trimestre civil de la date d'effet : a) De la fin de l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-1 ; b) De l'ouverture du droit \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   La cotisation mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 380-2 est due \u00e0 compter du premier jour du trimestre civil suivant la date d'effet :<p></p><p></p>   a) De l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-1 ;<p></p><p></p>   b) De la fin du droit \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-1.<p></p><p></p>   La cotisation cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du trimestre civil de la date d'effet :<p></p><p></p>   a) De la fin de l'affiliation pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 380-1 ;<p></p><p></p>   b) De l'ouverture du droit \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-1.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2000-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-05-24T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}