{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039376608",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional, pour la mise en \u0153uvre de ses orientations en mati\u00e8re de protection et de restauration de la biodiversit\u00e9, comporte notamment les d\u00e9veloppements suivants : 1\u00b0 Il pr\u00e9sente les continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue du territoire et identifie les \u00e9l\u00e9ments qui la composent ; 2\u00b0 Il d\u00e9finit les orientations et r\u00e8gles destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 remettre en bon \u00e9tat ces continuit\u00e9s et indique les principales mesures qui pourraient \u00eatre prises \u00e0 cet effet par d'autres collectivit\u00e9s, organismes ou personnes ; 3\u00b0 Il comporte une carte des \u00e9l\u00e9ments de la trame verte et bleue r\u00e9gionale et une carte des objectifs de pr\u00e9servation ou de remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques.",
            "texteHtml": "<p>Le sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional, pour la mise en \u0153uvre de ses orientations en mati\u00e8re de protection et de restauration de la biodiversit\u00e9, comporte notamment les d\u00e9veloppements suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Il pr\u00e9sente les continuit\u00e9s \u00e9cologiques retenues pour constituer la trame verte et bleue du territoire et identifie les \u00e9l\u00e9ments qui la composent ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Il d\u00e9finit les orientations et r\u00e8gles destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9server et \u00e0 remettre en bon \u00e9tat ces continuit\u00e9s et indique les principales mesures qui pourraient \u00eatre prises \u00e0 cet effet par d'autres collectivit\u00e9s, organismes ou personnes ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Il comporte une carte des \u00e9l\u00e9ments de la trame verte et bleue r\u00e9gionale et une carte des objectifs de pr\u00e9servation ou de remise en bon \u00e9tat des continuit\u00e9s \u00e9cologiques.</p><p></p>",
            "num": "L4433-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1583020800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 107372,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149299",
                        "id": "LEGISCTA000006149299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164721",
                        "id": "LEGISCTA000006164721",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181182",
                        "id": "LEGISCTA000006181182",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2020-03-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000006192423",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192423",
                        "id": "LEGISCTA000039376592",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039374057",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192423",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039376592",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039376608",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2019-1170 du 13 novembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er mars 2020. Toutefois, elle ne s'applique pas aux proc\u00e9dures d'\u00e9laboration ou de r\u00e9vision de sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement r\u00e9gional en cours au 1er mars 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039373396",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-1170 du 13 novembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039373840",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-11-14",
                    "dateSignaTexte": "2019-11-13",
                    "dateDebutCible": "2019-11-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R371-35 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R371-35",
                    "articleId": "LEGIARTI000042242933",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042242834",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4433-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000042242815",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039376608",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1583020800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4433-7-1",
                "4433-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}