{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044568279",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du ressort de la cour d'appel. Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel peut d\u00e9signer un des assesseurs, lorsque la cour d'assises statue en premier ressort, parmi les magistrats exer\u00e7ant \u00e0 titre temporaire ou, lorsqu'elle statue en premier ressort ou en appel, parmi les magistrats honoraires exer\u00e7ant des fonctions juridictionnelles dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la section II du chapitre V bis de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 portant loi organique relative au statut de la magistrature.",
            "texteHtml": "<p>Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du ressort de la cour d'appel.</p><p>Le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel peut d\u00e9signer un des assesseurs, lorsque la cour d'assises statue en premier ressort, parmi les magistrats exer\u00e7ant \u00e0 titre temporaire ou, lorsqu'elle statue en premier ressort ou en appel, parmi les magistrats honoraires exer\u00e7ant des fonctions juridictionnelles dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 la <a href='/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&idSectionTA=LEGISCTA000033031976&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 -  Section II : De l'int\u00e9gration provisoire \u00e0 temp... (V)'>section II du chapitre V bis de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958</a> portant loi organique relative au statut de la magistrature.</p><p></p><p></p>",
            "num": "249",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646092800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De la composition de la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151890",
                        "id": "LEGISCTA000006151890",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000006167459",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000044569496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000006182898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000044569492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576059",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182898",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044569492",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises &gt; Chapitre III : De la composition de la cour d'assises &gt; Section 1 : De la cour &gt; Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044568279",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au III de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de ladite loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au III de l'article 59 de la loi n\u00b0 2021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021, ces dispositions entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de ladite loi.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549007",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044545992",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1729 du 22 d\u00e9cembre 2021 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000044549013",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2021-12-22",
                    "dateDebutCible": "2021-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339259",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 -  Section II : De l'int\u00e9gration provisoire \u00e0 temp... (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000033031976",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "58-1270",
                    "datePubli": -347932800000,
                    "dateDebut": 1470960000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 234-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "234-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024964614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1323907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 698-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "698-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-75-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-75-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 913 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "913",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576059",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "249"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000039279479",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000039279479",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du   tribunal judiciaire du lieu de la tenue des assises. Un des assesseurs peut \u00eatre un magistrat honoraire exer\u00e7ant les fonctions juridictionnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l' article 41-25 de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 portant loi organique relative au statut de la magistrature.",
            "texteHtml": "<p>Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du   tribunal judiciaire du lieu de la tenue des assises. </p><p>Un des assesseurs peut \u00eatre un magistrat honoraire exer\u00e7ant les fonctions juridictionnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&idArticle=LEGIARTI000033032545&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 41-25 de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958</a> portant loi organique relative au statut de la magistrature.</p><p></p><p></p>",
            "num": "249",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 1646092800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De la composition de la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151890",
                        "id": "LEGISCTA000006151890",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000006167459",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000044569496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000006182898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000044569492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576059",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182898",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044569492",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises &gt; Chapitre III : De la composition de la cour d'assises &gt; Section 1 : De la cour &gt; Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039279479",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 36 de l'ordonnance n\u00b0 2019-964 du 18 septembre 2019, ces dispositions entrent en vigueur au 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 63 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "63",
                    "articleId": "LEGIARTI000042779859",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2020-12-27"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110186",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02019-964 du 18 septembre 2019 - art. 35 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "LEGIARTI000039110945",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339259",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 41-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000033032545",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "58-1270",
                    "datePubli": -347932800000,
                    "dateDebut": 1470960000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 234-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "234-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039279036",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 698-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "698-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-75-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-75-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 913 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "913",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576059",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "249"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038312627",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038312627",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du tribunal de grande instance du lieu de la tenue des assises. Un des assesseurs peut \u00eatre un magistrat honoraire exer\u00e7ant les fonctions juridictionnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l' article 41-25 de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 portant loi organique relative au statut de la magistrature.",
            "texteHtml": "<p>Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du tribunal de grande instance du lieu de la tenue des assises.</p><p>Un des assesseurs peut \u00eatre un magistrat honoraire exer\u00e7ant les fonctions juridictionnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000339259&idArticle=LEGIARTI000033032545&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 41-25 de l'ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958</a> portant loi organique relative au statut de la magistrature.</p><p></p><p></p>",
            "num": "249",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1559347200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De la composition de la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151890",
                        "id": "LEGISCTA000006151890",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000006167459",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000044569496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000006182898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000044569492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576059",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182898",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044569492",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises &gt; Chapitre III : De la composition de la cour d'assises &gt; Section 1 : De la cour &gt; Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038312627",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions du XIII de l'article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions de l'article 249 telles qu'elles r\u00e9sultent du I de l'article 63 de ladite loi entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de la m\u00eame loi.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions du XIII de l'article 109 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions de l'article 249 telles qu'elles r\u00e9sultent du I de l'article 63 de ladite loi entrent en vigueur le premier jour du troisi\u00e8me mois suivant la publication de la m\u00eame loi. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 63 (M)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "63",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262708",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339259",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 58-1270 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 41-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000033032545",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "58-1270",
                    "datePubli": -347932800000,
                    "dateDebut": 1470960000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 234-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "234-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024964614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1323907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 698-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "698-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-75-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-75-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 913 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "913",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576059",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "249"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006576059",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006576059",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du tribunal de grande instance du lieu de la tenue des assises.",
            "texteHtml": "<p>Les assesseurs sont choisis soit parmi les conseillers de la cour d'appel, soit parmi les pr\u00e9sidents, vice-pr\u00e9sidents, ou juges du tribunal de grande instance du lieu de la tenue des assises.</p><p></p><p></p>",
            "num": "249",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -341971200000,
            "dateFin": 1559347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098229",
                        "id": "LEGISCTA000006098229",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Des juridictions de jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121325",
                        "id": "LEGISCTA000006121325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000006138092",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De la cour d'assises et de la cour criminelle d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138092",
                        "id": "LEGISCTA000044568358",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : De la composition de la cour d'assises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151890",
                        "id": "LEGISCTA000006151890",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000006167459",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : De la cour",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167459",
                        "id": "LEGISCTA000044569496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000006182898",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182898",
                        "id": "LEGISCTA000044569492",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006576059",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182898",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044569492",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre II : Des juridictions de jugement &gt; Titre Ier : De la cour d'assises &gt; Chapitre III : De la composition de la cour d'assises &gt; Section 1 : De la cour &gt; Paragraphe 2 : Des assesseurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006576059",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1296 1958-12-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000339261",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "1958-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1958-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261810",
                    "textTitle": "D\u00e9cision n\u00b02019-778 DC du 21 mars 2019 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000038261811",
                    "natureText": "DECISION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-778 DC",
                    "datePubli": 1553385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 234-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "234-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024964614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1323907200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 698-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "698-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569795",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-75-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "706-75-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000044569770",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 913 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "913",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578967",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 994982400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000886583",
                    "textTitle": "Ordonnance 58-1273 1958-12-22 art. 18",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000886583",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000339261",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b058-1296 du 23 d\u00e9cembre 1958 - art. 10, v. init.",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "JORFARTI000001696911",
                    "natureText": "ORDONNANCE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006576059",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -341971200000,
                    "dateFin": 1559347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038312627",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039279479",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 1646092800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044568279",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "249"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}