{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036742931",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil, du conseil d'administration ou de l'instance r\u00e9gionale de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence.",
            "texteHtml": "<p>En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions.</p><p>Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil, du conseil d'administration ou de l'instance r\u00e9gionale de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence.</p>",
            "num": "R142-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1553990400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 89478485,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Commissions de recours amiable.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000006173659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000037551235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Recours administratif pr\u00e9alable obligatoire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 142-4",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000037544082",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, \u00e0 l'exception des contestations d'ordre m\u00e9dical form\u00e9es par les employeurs, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041404177",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, \u00e0 l'exception des contestations d'ordre m\u00e9dical, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041419757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041644227",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037539737",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000041644227",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire &gt; Sous-section 1 : Recours administratif pr\u00e9alable obligatoire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 142-4",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036742931",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-199 du 23 mars 2018, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 compter de la prochaine d\u00e9signation des membres des commissions de recours amiable et au plus tard le 31 mars 2019. Jusqu'\u00e0 cette d\u00e9signation, les commissions de recours amiable des organismes du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral se r\u00e9unissent dans la formation suivante : 1\u00b0 Deux administrateurs ou conseillers de l'organisme choisis parmi les repr\u00e9sentants des assur\u00e9s sociaux ; 2\u00b0 Deux administrateurs ou conseillers de l'organisme choisis parmi les repr\u00e9sentants des employeurs et des travailleurs ind\u00e9pendants.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 5 du d\u00e9cret n\u00b0 2018-199 du 23 mars 2018, les pr\u00e9sentes dispositions sont applicables \u00e0 compter de la prochaine d\u00e9signation des membres des commissions de recours amiable et au plus tard le 31 mars 2019.<br clear='none'/>\nJusqu'\u00e0 cette d\u00e9signation, les commissions de recours amiable des organismes du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral se r\u00e9unissent dans la formation suivante :<br clear='none'/>\n1\u00b0 Deux administrateurs ou conseillers de l'organisme choisis parmi les repr\u00e9sentants des assur\u00e9s sociaux ;<br clear='none'/>\n2\u00b0 Deux administrateurs ou conseillers de l'organisme choisis parmi les repr\u00e9sentants des employeurs et des travailleurs ind\u00e9pendants.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036739981",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-199 du 23 mars 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000036740950",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-25",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-23",
                    "dateDebutCible": "2018-03-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-278 du 24 mars 2005 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000044920282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-278",
                    "datePubli": 1111881600000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022758474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1009\n du 30 ao\u00fbt 2010 - art. 6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047531671",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1009",
                    "datePubli": 1283299200000,
                    "dateDebut": 1683763200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024978751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1877 du 14 d\u00e9cembre 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024979683",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1877",
                    "datePubli": 1323993600000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033451485",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1567 du 21 novembre 2016 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464523",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1567",
                    "datePubli": 1479859200000,
                    "dateDebut": 1479945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 709603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R815-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R815-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753909",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993945600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 511660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551082",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1553990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748166",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036742931",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1553990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-3",
                "142-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037551082",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037551082",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. <p></p><p></p>   Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence. <p></p>",
            "num": "R142-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1553990400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306365,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Commissions de recours amiable.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000006173659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000037551235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Recours administratif pr\u00e9alable obligatoire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 142-4",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000037544082",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-09-01",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, \u00e0 l'exception des contestations d'ordre m\u00e9dical form\u00e9es par les employeurs, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041404177",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, \u00e0 l'exception des contestations d'ordre m\u00e9dical, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041419757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2020-09-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037539737",
                        "id": "LEGISCTA000041644227",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 4,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037539737",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000041644227",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le recours pr\u00e9alable form\u00e9 dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 2\u00b0 et 3\u00b0 de l'article L. 142-1",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire &gt; Sous-section 1 : Recours administratif pr\u00e9alable obligatoire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 142-4",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037551082",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539434",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-278 du 24 mars 2005 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000044920282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-278",
                    "datePubli": 1111881600000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022758474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1009\n du 30 ao\u00fbt 2010 - art. 6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047531671",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1009",
                    "datePubli": 1283299200000,
                    "dateDebut": 1683763200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024978751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1877 du 14 d\u00e9cembre 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024979683",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1877",
                    "datePubli": 1323993600000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033451485",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1567 du 21 novembre 2016 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464523",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1567",
                    "datePubli": 1479859200000,
                    "dateDebut": 1479945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 709603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R815-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R815-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753909",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993945600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 511660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551082",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1553990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748166",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036742931",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1553990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-3",
                "142-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006748166",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006748166",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence.",
            "texteHtml": "<p></p>   En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. <p></p><p></p>   Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence. <p></p>",
            "num": "R142-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 511660800000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306365,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Commissions de recours amiable.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000006173659",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173659",
                        "id": "LEGISCTA000037551235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173659",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037551235",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 2 : Recours pr\u00e9alable obligatoire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006748166",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000522739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 86-658 1986-03-18 art. 2 JORF 20 mars 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000522739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1986-03-20",
                    "dateSignaTexte": "1986-03-18",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-278 du 24 mars 2005 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000044920282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-278",
                    "datePubli": 1111881600000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022758474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1009\n du 30 ao\u00fbt 2010 - art. 6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047531671",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1009",
                    "datePubli": 1283299200000,
                    "dateDebut": 1683763200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024978751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1877 du 14 d\u00e9cembre 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024979683",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1877",
                    "datePubli": 1323993600000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033451485",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1567 du 21 novembre 2016 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464523",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1567",
                    "datePubli": 1479859200000,
                    "dateDebut": 1479945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 709603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R815-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R815-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753909",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993945600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 511660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551082",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1553990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748166",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036742931",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1553990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-3",
                "142-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006748165",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006748165",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence.",
            "texteHtml": "<p></p>    En cas d'accident survenu dans la circonscription d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ou de mutualit\u00e9 sociale agricole, autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, ce dernier organisme peut charger la commission institu\u00e9e aupr\u00e8s de l'organisme du lieu de l'accident d'examiner les r\u00e9clamations form\u00e9es contre ses d\u00e9cisions. <p></p><p></p>   Lorsque les b\u00e9n\u00e9ficiaires r\u00e9sident dans la circonscription d'un organisme autre que l'organisme dont rel\u00e8ve l'assur\u00e9, les m\u00eames pouvoirs peuvent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 la commission institu\u00e9e au sein du conseil d'administration de l'organisme du lieu de r\u00e9sidence. <p></p>",
            "num": "R142-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 511660800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 805306365,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-09-16",
                        "titre": "LIVRE  I : GENERALITES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126952",
                        "id": "LEGISCTA000006126952",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-09-16",
                        "titre": "DISPOSITIONS COMMUNES A TOUT OU PARTIE DES REGIMES DE BASE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141852",
                        "id": "LEGISCTA000006141852",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-05-08",
                        "titre": "TITRE IV : Expertise m\u00e9dicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156549",
                        "id": "LEGISCTA000006156549",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-05-08",
                        "titre": "Contentieux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173317",
                        "id": "LEGISCTA000006173317",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1988-05-08",
                        "titre": "P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186410",
                        "id": "LEGISCTA000006186410",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1986-03-20",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194694",
                        "id": "LEGISCTA000006194694",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1986-03-20",
                        "titre": "Section 2 : Commission de recours gracieux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198317",
                        "id": "LEGISCTA000006198317",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006748165",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198317",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198317",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Commission de recours gracieux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; LIVRE  I : GENERALITES &gt; DISPOSITIONS COMMUNES A TOUT OU PARTIE DES REGIMES DE BASE &gt; TITRE IV : Expertise m\u00e9dicale &gt; Contentieux &gt; P\u00e9nalit\u00e9s",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006748165",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000806174",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-278 du 24 mars 2005 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000044920282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2005-278",
                    "datePubli": 1111881600000,
                    "dateDebut": 1640908800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022758474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1009\n du 30 ao\u00fbt 2010 - art. 6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047531671",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2010-1009",
                    "datePubli": 1283299200000,
                    "dateDebut": 1683763200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024978751",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1877 du 14 d\u00e9cembre 2011 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000024979683",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2011-1877",
                    "datePubli": 1323993600000,
                    "dateDebut": 1325376000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033451485",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1567 du 21 novembre 2016 - art. 5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033464523",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1567",
                    "datePubli": 1479859200000,
                    "dateDebut": 1479945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R142-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006748174",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 709603200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R815-51 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R815-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006753909",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 993945600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000670725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b058-1291 du 22 d\u00e9cembre 1958 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764147",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R142-40 (M)",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R142-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006746585",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748165",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 511660800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037551082",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1553990400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006748166",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 511660800000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036742931",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1553990400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-3",
                "142-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}