{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024597882",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'exploitant de l'installation informe le pr\u00e9fet de tout accident dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 512-69 . Il indique notamment les circonstances de l'accident, la d\u00e9signation des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s lib\u00e9r\u00e9s, les quantit\u00e9s d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s lib\u00e9r\u00e9es, les mesures prises ainsi qu'une analyse de l'accident assortie de recommandations destin\u00e9es \u00e0 en limiter les cons\u00e9quences et \u00e0 \u00e9viter que de tels accidents ne se reproduisent. Le pr\u00e9fet transmet ces informations \u00e0 l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et au ministre charg\u00e9 de l'environnement qui en informe la Commission europ\u00e9enne.",
            "texteHtml": "<p>L'exploitant de l'installation informe le pr\u00e9fet de tout accident dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006838746&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. R512-69 (V)'>l'article R. 512-69</a>. Il indique notamment les circonstances de l'accident, la d\u00e9signation des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s lib\u00e9r\u00e9s, les quantit\u00e9s d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s lib\u00e9r\u00e9es, les mesures prises ainsi qu'une analyse de l'accident assortie de recommandations destin\u00e9es \u00e0 en limiter les cons\u00e9quences et \u00e0 \u00e9viter que de tels accidents ne se reproduisent. Le pr\u00e9fet transmet ces informations \u00e0 l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 et au ministre charg\u00e9 de l'environnement qui en informe la Commission europ\u00e9enne.</p>",
            "num": "R532-30",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1316995200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143786",
                        "id": "LEGISCTA000006143786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Utilisation confin\u00e9e des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159427",
                        "id": "LEGISCTA000006159427",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2011-09-26",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions particuli\u00e8res relatives \u00e0 la d\u00e9fense nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176971",
                        "id": "LEGISCTA000006176971",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-26",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s \u00e0 des fins de production industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176971",
                        "id": "LEGISCTA000024599591",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s \u00e0 des fins de production industrielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176971",
                        "id": "LEGISCTA000044962432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-09-26",
                        "fin": "2022-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions communes \u00e0 l'agr\u00e9ment et \u00e0 la d\u00e9claration d'utilisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024597865",
                        "id": "LEGISCTA000024597868",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions communes \u00e0 l'autorisation et \u00e0 la d\u00e9claration d'utilisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024597865",
                        "id": "LEGISCTA000044962244",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024597877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024597865",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044962244",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dispositions communes \u00e0 l'autorisation et \u00e0 la d\u00e9claration d'utilisation",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances &gt; Titre III : Organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s &gt; Chapitre II : Utilisation confin\u00e9e des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s &gt; Section 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'utilisation confin\u00e9e d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s \u00e0 des fins de production industrielle &gt; Sous-section 3 : Dispositions communes \u00e0 l'agr\u00e9ment et \u00e0 la d\u00e9claration d'utilisation",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024597882",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024584737",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1177\n du 23 septembre 2011 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024586982",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-25",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-23",
                    "dateDebutCible": "2011-09-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R512-69 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R512-69",
                    "articleId": "LEGIARTI000006838746",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1601164800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024597882",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1316995200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-30",
                "532-30"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}