{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028683211",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de l'article L. 4221-1 du code du travail, le chef d'\u00e9tablissement, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la commission d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, propose, en tant que de besoin, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de rattachement, un projet d'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 des machines existantes. Il en informe pr\u00e9alablement le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour la vie lyc\u00e9enne. Ce projet est soumis \u00e0 l'approbation du conseil d'administration. La collectivit\u00e9 de rattachement arr\u00eate l'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 et le calendrier correspondant, et le communique au chef d'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903197&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L4221-1 (V)'>l'article L. 4221-1</a> du code du travail, le chef d'\u00e9tablissement, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la commission d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, propose, en tant que de besoin, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de rattachement, un projet d'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 des machines existantes. Il en informe pr\u00e9alablement le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour la vie lyc\u00e9enne. </p><p>Ce projet est soumis \u00e0 l'approbation du conseil d'administration. </p><p>La collectivit\u00e9 de rattachement arr\u00eate l'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 et le calendrier correspondant, et le communique au chef d'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "D421-150",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377408",
                        "id": "LEGISCTA000018380796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377410",
                        "id": "LEGISCTA000018380794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377742",
                        "id": "LEGISCTA000018380468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2010-06-05",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377773",
                        "id": "LEGISCTA000018380438",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377773",
                        "id": "LEGISCTA000022305227",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377775",
                        "id": "LEGISCTA000018380436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018377789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018377775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018380436",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es. &gt; Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement. &gt; Section 7 : Dispositions diverses. &gt; Sous-section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel. &gt; Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028683211",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2007-329 du 12 mars 2007 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006660122",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L4221-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4221-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903197",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000173379",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1162 du 7 novembre 1991 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006665730",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018380422",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028683211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D421-150",
                "421-150"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018380422",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018380422",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de l'article L. 233-1 du code du travail , le chef d'\u00e9tablissement, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la commission d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, propose, en tant que de besoin, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de rattachement, un projet d'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 des machines existantes. Il en informe pr\u00e9alablement le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour la vie lyc\u00e9enne. Ce projet est soumis \u00e0 l'approbation du conseil d'administration. La collectivit\u00e9 de rattachement arr\u00eate l'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 et le calendrier correspondant, et le communique au chef d'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006647534&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L233-1 (VT)'>l'article L. 233-1 du code du travail</a>, le chef d'\u00e9tablissement, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident de la commission d'hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, propose, en tant que de besoin, \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de rattachement, un projet d'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 des machines existantes. Il en informe pr\u00e9alablement le conseil des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour la vie lyc\u00e9enne. <br/>Ce projet est soumis \u00e0 l'approbation du conseil d'administration. <br/>La collectivit\u00e9 de rattachement arr\u00eate l'\u00e9tat des actions prioritaires de mise en s\u00e9curit\u00e9 et le calendrier correspondant, et le communique au chef d'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "D421-150",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1205884800000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377373",
                        "id": "LEGISCTA000018380830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377408",
                        "id": "LEGISCTA000018380796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377410",
                        "id": "LEGISCTA000018380794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377742",
                        "id": "LEGISCTA000018380468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2010-06-05",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377773",
                        "id": "LEGISCTA000018380438",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377773",
                        "id": "LEGISCTA000022305227",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-03-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018377775",
                        "id": "LEGISCTA000018380436",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018377789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018377775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018380436",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire. &gt; Titre II : Les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es. &gt; Chapitre Ier : Organisation et fonctionnement  des \u00e9tablissements publics locaux d'enseignement. &gt; Section 7 : Dispositions diverses. &gt; Sous-section 2 : Dispositions relatives aux \u00e9tablissements publics  dispensant un enseignement technique ou professionnel. &gt; Paragraphe 1 : R\u00f4le de l'inspection du travail.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018380422",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018359948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263 du 14 mars 2008 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000018360516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018365505",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-263\n du 14 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018366949",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-14",
                    "dateDebutCible": "2008-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L233-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L233-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647534",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 218764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000173379",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-1162 du 7 novembre 1991 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006665730",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018380422",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1205884800000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028683211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D421-150",
                "421-150"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}