{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036262473",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un accord peut modifier le nombre et la composition des coll\u00e8ges \u00e9lectoraux \u00e0 condition d'\u00eatre sign\u00e9 par toutes les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans l'entreprise. L'accord conclu ne fait pas obstacle \u00e0 la cr\u00e9ation du troisi\u00e8me coll\u00e8ge dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article L. 2314-11 . L'accord est communiqu\u00e9, \u00e0 sa demande, \u00e0 l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 8112-1 .",
            "texteHtml": "<p>Un accord peut modifier le nombre et la composition des coll\u00e8ges \u00e9lectoraux \u00e0 condition d'\u00eatre sign\u00e9 par toutes les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans l'entreprise.</p><p>L'accord conclu ne fait pas obstacle \u00e0 la cr\u00e9ation du troisi\u00e8me coll\u00e8ge dans les conditions pr\u00e9vues au dernier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901882&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2314-11</a>.</p><p>L'accord est communiqu\u00e9, \u00e0 sa demande, \u00e0 l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904788&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 8112-1</a>.</p>",
            "num": "L2314-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195696",
                        "id": "LEGISCTA000006195696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036262473",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036240557",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1718 du 20 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036241430",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-20",
                    "dateDebutCible": "2017-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752583",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-521 du 28 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765821",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-521",
                    "datePubli": 1688083200000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042085988",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000042085992",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D712-11-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D712-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2314-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651097",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2321-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035652335",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8112-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000039117035",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649126",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649125",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028699183",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651117",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-12",
                "2314-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035651117",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035651117",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un accord peut modifier le nombre et la composition des coll\u00e8ges \u00e9lectoraux \u00e0 condition d'\u00eatre sign\u00e9 par toutes les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans l'entreprise. L'accord conclu ne fait pas obstacle \u00e0 la cr\u00e9ation du troisi\u00e8me coll\u00e8ge dans les conditions pr\u00e9vues au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 2314-11 . L'accord est communiqu\u00e9, \u00e0 sa demande, \u00e0 l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 8112-1 .",
            "texteHtml": "<p>Un accord peut modifier le nombre et la composition des coll\u00e8ges \u00e9lectoraux \u00e0 condition d'\u00eatre sign\u00e9 par toutes les organisations syndicales repr\u00e9sentatives dans l'entreprise. <br/><br/>L'accord conclu ne fait pas obstacle \u00e0 la cr\u00e9ation du troisi\u00e8me coll\u00e8ge dans les conditions pr\u00e9vues au cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901882&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2314-11 (VT)'>L. 2314-11</a>. <br/><br/>L'accord est communiqu\u00e9, \u00e0 sa demande, \u00e0 l'agent de contr\u00f4le de l'inspection du travail mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904788&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L8112-1 (V)'>L. 8112-1</a>.</p>",
            "num": "L2314-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1513900800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195696",
                        "id": "LEGISCTA000006195696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035651117",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752583",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-521 du 28 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765821",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-521",
                    "datePubli": 1688083200000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042085988",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000042085992",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D712-11-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D712-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-11 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2314-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901882",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651097",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2321-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035652335",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8112-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L8112-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904788",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000039117035",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649126",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649125",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028699183",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651117",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-12",
                "2314-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028699183",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028699183",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des dispositions sont prises par accord de l'employeur et des organisations syndicales int\u00e9ress\u00e9es, conclu selon les conditions de l'article L. 2314-3-1 , pour faciliter, s'il y a lieu, la repr\u00e9sentation des salari\u00e9s travaillant en \u00e9quipes successives ou dans des conditions qui les isolent des autres salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Des dispositions sont prises par accord de l'employeur et des organisations syndicales int\u00e9ress\u00e9es, conclu selon les conditions de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000019347955&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 2314-3-1</a>, pour faciliter, s'il y a lieu, la repr\u00e9sentation des salari\u00e9s travaillant en \u00e9quipes successives ou dans des conditions qui les isolent des autres salari\u00e9s.</p>",
            "num": "L2314-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1394150400000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195696",
                        "id": "LEGISCTA000006195696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028699183",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 30 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685225",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752583",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-521 du 28 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765821",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-521",
                    "datePubli": 1688083200000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042085988",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000042085992",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D712-11-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D712-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651097",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-3-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2314-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347955",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2321-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035652335",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000039117035",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649126",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649125",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028699183",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651117",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-12",
                "2314-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901883",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901883",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Des dispositions sont prises par accord de l'employeur et des organisations syndicales int\u00e9ress\u00e9es pour faciliter, s'il y a lieu, la repr\u00e9sentation des salari\u00e9s travaillant en \u00e9quipes successives ou dans des conditions qui les isolent des autres salari\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   Des dispositions sont prises par accord de l'employeur et des organisations syndicales int\u00e9ress\u00e9es pour faciliter, s'il y a lieu, la repr\u00e9sentation des salari\u00e9s travaillant en \u00e9quipes successives ou dans des conditions qui les isolent des autres salari\u00e9s.<p></p><p></p>",
            "num": "L2314-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1394150400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858993458,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000006177948",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lections et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177948",
                        "id": "LEGISCTA000035651197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189543",
                        "id": "LEGISCTA000006189543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195696",
                        "id": "LEGISCTA000006195696",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195696",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel &gt; Chapitre IV : Nombre, \u00e9lection et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901883",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752583",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-521 du 28 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765821",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-521",
                    "datePubli": 1688083200000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042085988",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000042085992",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "83",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1590969600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. D712-11-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D712-11-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047765857",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000036262464",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2314-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2314-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000035651097",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2321-1 (MMN)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035652335",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000039116990",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'industrie ... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000039117035",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1561939200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649126",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L423-5 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L423-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649125",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028699183",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035651117",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1513900800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036262473",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2314-12",
                "2314-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}