{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027594214",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Pr\u00e9alablement \u00e0 la prescription, dans les conditions fix\u00e9es par l'article R. 1131-5, d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques susceptible d'identifier une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave justifiant de mesures de pr\u00e9vention, y compris de conseil g\u00e9n\u00e9tique, ou de soins, le m\u00e9decin prescripteur informe la personne qu'elle est tenue, si le diagnostic de cette anomalie est confirm\u00e9, d'informer les membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s dont elle ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal poss\u00e8de ou peut raisonnablement obtenir les coordonn\u00e9es. Conform\u00e9ment aux dispositions pr\u00e9vues par l'article L. 1131-1-2 , ce m\u00e9decin informe \u00e9galement la personne que, dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 cette derni\u00e8re exprimerait par \u00e9crit sa volont\u00e9 d'\u00eatre tenue dans l'ignorance du diagnostic ou ne souhaiterait pas informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, elle peut l'autoriser \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 cette information dans les conditions pr\u00e9vues par la loi et par la pr\u00e9sente sous-section. Ce m\u00e9decin l'informe, en outre, des cons\u00e9quences d'un \u00e9ventuel refus de sa part de transmettre, soit elle-m\u00eame, soit par son interm\u00e9diaire, l'information aux membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 1131-1-2. Lorsqu'il existe une forte probabilit\u00e9 que l'information de la parent\u00e8le n'aura pour objet que le conseil g\u00e9n\u00e9tique donn\u00e9 dans le cadre d'un projet parental, le m\u00e9decin, initialement envisag\u00e9 comme prescripteur, oriente la personne vers un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 1131-5. Dans cette circonstance, la prescription de l'examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques et la mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure d'information de la parent\u00e8le pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section sont d\u00e9volues \u00e0 ce m\u00e9decin. II. \u2015 Lors de l'\u00e9tablissement du document d'information \u00e9crit mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 1131-1-2 ayant pour objet de d\u00e9finir l'objet et les modalit\u00e9s de l'information destin\u00e9e aux membres de la famille, le m\u00e9decin prescripteur d\u00e9termine, en fonction des \u00e9l\u00e9ments m\u00e9dicaux dont il dispose \u00e0 ce stade et conform\u00e9ment aux bonnes pratiques d\u00e9finies par l'article R. 1131-20-5, les cat\u00e9gories de membres de la famille potentiellement concern\u00e9s par l'information, eu \u00e9gard au lien de parent\u00e9 avec la personne et \u00e0 la nature de l'anomalie recherch\u00e9e. III. \u2015 Si la personne exprime son souhait d'informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, le m\u00e9decin prescripteur mentionne cette information au dossier m\u00e9dical et pr\u00e9cise l'identit\u00e9 des tiers qui seront inform\u00e9s directement par la personne. Outre la r\u00e9alisation du document \u00e9crit mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, le m\u00e9decin peut, \u00e0 la demande de la personne et conform\u00e9ment aux bonnes pratiques d\u00e9finies par l'article R. 1131-20-5 , proposer des mesures d'accompagnement relatives \u00e0 la pr\u00e9paration et \u00e0 la d\u00e9livrance de l'information aux membres de la famille potentiellement concern\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par la personne. IV. \u2015 Si la personne exprime son souhait de ne pas informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, ou a exprim\u00e9 par \u00e9crit sa volont\u00e9 d'\u00eatre tenue dans l'ignorance du diagnostic, elle indique par une demande \u00e9crite au m\u00e9decin prescripteur si elle consent \u00e0 ce qu'il soit proc\u00e9d\u00e9 par son interm\u00e9diaire \u00e0 l'information des membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s qu'elle n'entend pas informer elle-m\u00eame dans les conditions pr\u00e9vues au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1131-1-2. Lorsque cette demande \u00e9crite est r\u00e9alis\u00e9e, le m\u00e9decin prescripteur en accuse r\u00e9ception. Elle doit \u00eatre accompagn\u00e9e de la communication des coordonn\u00e9es des membres de la famille pr\u00e9alablement identifi\u00e9s que la personne ne souhaite pas informer personnellement. V. \u2015 En l'absence d'une telle demande, le m\u00e9decin mentionne dans le dossier m\u00e9dical le refus de la personne. VI. \u2015 Lorsque la personne informe son m\u00e9decin de son changement d'avis sur les modalit\u00e9s de transmission de l'information \u00e0 sa parent\u00e8le, il le mentionne au dossier m\u00e9dical et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, met en \u0153uvre la proc\u00e9dure souhait\u00e9e par la personne.",
            "texteHtml": "I. \u2015 Pr\u00e9alablement \u00e0 la prescription, dans les conditions fix\u00e9es par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006908498&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1131-5, </a>d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques susceptible d'identifier une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave justifiant de mesures de pr\u00e9vention, y compris de conseil g\u00e9n\u00e9tique, ou de soins, le m\u00e9decin prescripteur informe la personne qu'elle est tenue, si le diagnostic de cette anomalie est confirm\u00e9, d'informer les membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s dont elle ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son repr\u00e9sentant l\u00e9gal poss\u00e8de ou peut raisonnablement obtenir les coordonn\u00e9es. <br/><br/>Conform\u00e9ment aux dispositions pr\u00e9vues par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000024324094&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 1131-1-2</a>, ce m\u00e9decin informe \u00e9galement la personne que, dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 cette derni\u00e8re exprimerait par \u00e9crit sa volont\u00e9 d'\u00eatre tenue dans l'ignorance du diagnostic ou ne souhaiterait pas informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, elle peut l'autoriser \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 cette information dans les conditions pr\u00e9vues par la loi et par la pr\u00e9sente sous-section. <br/><br/>Ce m\u00e9decin l'informe, en outre, des cons\u00e9quences d'un \u00e9ventuel refus de sa part de transmettre, soit elle-m\u00eame, soit par son interm\u00e9diaire, l'information aux membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 1131-1-2. <br/><br/>Lorsqu'il existe une forte probabilit\u00e9 que l'information de la parent\u00e8le n'aura pour objet que le conseil g\u00e9n\u00e9tique donn\u00e9 dans le cadre d'un projet parental, le m\u00e9decin, initialement envisag\u00e9 comme prescripteur, oriente la personne vers un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire mentionn\u00e9e au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 1131-5. Dans cette circonstance, la prescription de l'examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques et la mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure d'information de la parent\u00e8le pr\u00e9vue par la pr\u00e9sente sous-section sont d\u00e9volues \u00e0 ce m\u00e9decin. <br/><br/>II. \u2015 Lors de l'\u00e9tablissement du document d'information \u00e9crit mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 1131-1-2 ayant pour objet de d\u00e9finir l'objet et les modalit\u00e9s de l'information destin\u00e9e aux membres de la famille, le m\u00e9decin prescripteur d\u00e9termine, en fonction des \u00e9l\u00e9ments m\u00e9dicaux dont il dispose \u00e0 ce stade et conform\u00e9ment aux bonnes pratiques d\u00e9finies par l'article R. 1131-20-5, les cat\u00e9gories de membres de la famille potentiellement concern\u00e9s par l'information, eu \u00e9gard au lien de parent\u00e9 avec la personne et \u00e0 la nature de l'anomalie recherch\u00e9e. <br/><br/>III. \u2015 Si la personne exprime son souhait d'informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, le m\u00e9decin prescripteur mentionne cette information au dossier m\u00e9dical et pr\u00e9cise l'identit\u00e9 des tiers qui seront inform\u00e9s directement par la personne. Outre la r\u00e9alisation du document \u00e9crit mentionn\u00e9 \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, le m\u00e9decin peut, \u00e0 la demande de la personne et conform\u00e9ment aux bonnes pratiques d\u00e9finies par <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000027594222&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1131-20-5</a>, proposer des mesures d'accompagnement relatives \u00e0 la pr\u00e9paration et \u00e0 la d\u00e9livrance de l'information aux membres de la famille potentiellement concern\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par la personne. <br/><br/>IV. \u2015 Si la personne exprime son souhait de ne pas informer elle-m\u00eame les int\u00e9ress\u00e9s ou certains d'entre eux, ou a exprim\u00e9 par \u00e9crit sa volont\u00e9 d'\u00eatre tenue dans l'ignorance du diagnostic, elle indique par une demande \u00e9crite au m\u00e9decin prescripteur si elle consent \u00e0 ce qu'il soit proc\u00e9d\u00e9 par son interm\u00e9diaire \u00e0 l'information des membres de sa famille potentiellement concern\u00e9s qu'elle n'entend pas informer elle-m\u00eame dans les conditions pr\u00e9vues au quatri\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1131-1-2. <br/><br/>Lorsque cette demande \u00e9crite est r\u00e9alis\u00e9e, le m\u00e9decin prescripteur en accuse r\u00e9ception. Elle doit \u00eatre accompagn\u00e9e de la communication des coordonn\u00e9es des membres de la famille pr\u00e9alablement identifi\u00e9s que la personne ne souhaite pas informer personnellement. <br/><br/>V. \u2015 En l'absence d'une telle demande, le m\u00e9decin mentionne dans le dossier m\u00e9dical le refus de la personne. <br/><br/>VI. \u2015 Lorsque la personne informe son m\u00e9decin de son changement d'avis sur les modalit\u00e9s de transmission de l'information \u00e0 sa parent\u00e8le, il le mentionne au dossier m\u00e9dical et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, met en \u0153uvre la proc\u00e9dure souhait\u00e9e par la personne.<br/><br/>",
            "num": "R1131-20-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1371945600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160949",
                        "id": "LEGISCTA000006160949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178475",
                        "id": "LEGISCTA000006178475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190207",
                        "id": "LEGISCTA000006190207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 6 : Conditions de mise en \u0153uvre    de l'information de la parent\u00e8le",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027594212",
                        "id": "LEGISCTA000027594227",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027594214",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027594212",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027594227",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 6 : Conditions de mise en \u0153uvre    de l'information de la parent\u00e8le",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique &gt; Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales &gt; Sous-Section 6 : Conditions de mise en \u0153uvre    de l'information de la parent\u00e8le",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027594214",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027592003",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-527\n du 20 juin 2013 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594193",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-20",
                    "dateDebutCible": "2013-06-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1131-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1131-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000024324094",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1310169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-20-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1131-20-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594218",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-20-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1131-20-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594222",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1131-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006908498",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1053993600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027594214",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1371945600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1131-20-1",
                "1131-20-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}