{
    "cid": "LEGIARTI000020857812",
    "num": "R265-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Diff\u00e9rentes formes d'aide et d'action sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132353",
                        "id": "LEGISCTA000006132353",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Lutte contre la pauvret\u00e9 et les exclusions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145441",
                        "id": "LEGISCTA000006145441",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Statut des personnes accueillies par des organismes d'accueil communautaire et d'activit\u00e9s solidaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020857693",
                        "id": "LEGISCTA000020859597",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 :  Suivi, renouvellement et retrait de l'agr\u00e9ment.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020857763",
                        "id": "LEGISCTA000020859574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020859562",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020856356",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-863 du 14 juillet 2009 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000020857679",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-07-16",
                    "dateSignaTexte": "2009-07-14",
                    "dateDebutCible": "2009-07-17"
                }
            ],
            "num": "R265-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La demande de renouvellement est d\u00e9pos\u00e9e au plus tard trois mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance de l'agr\u00e9ment. Elle est accompagn\u00e9e d'un bilan qualitatif et quantitatif de l'activit\u00e9 assur\u00e9e pendant la p\u00e9riode de l'agr\u00e9ment par l'organisme ou le groupement en faveur des personnes accueillies. Ce bilan pr\u00e9cise les caract\u00e9ristiques de ces personnes, les modalit\u00e9s et la dur\u00e9e de leur s\u00e9jour, leur devenir et les actions conduites en vue de leur insertion sociale et professionnelle. Pour les groupements, le bilan pr\u00e9cise en outre l'activit\u00e9 des adh\u00e9rents, \u00e9tablissements ou affili\u00e9s dans ces m\u00eames domaines.",
            "texteHtml": "<p>La demande de renouvellement est d\u00e9pos\u00e9e au plus tard trois mois avant l'\u00e9ch\u00e9ance de l'agr\u00e9ment. </p><p> Elle est accompagn\u00e9e d'un bilan qualitatif et quantitatif de l'activit\u00e9 assur\u00e9e pendant la p\u00e9riode de l'agr\u00e9ment par l'organisme ou le groupement en faveur des personnes accueillies. Ce bilan pr\u00e9cise les caract\u00e9ristiques de ces personnes, les modalit\u00e9s et la dur\u00e9e de leur s\u00e9jour, leur devenir et les actions conduites en vue de leur insertion sociale et professionnelle. Pour les groupements, le bilan pr\u00e9cise en outre l'activit\u00e9 des adh\u00e9rents, \u00e9tablissements ou affili\u00e9s dans ces m\u00eames domaines. </p><p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-07-17T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}