{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041434805",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le budget n'est pas ex\u00e9cutoire le 1er janvier de l'exercice, les op\u00e9rations de recettes et de d\u00e9penses sont effectu\u00e9es temporairement sur la base de 80 % du budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour le budget principal, des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 des d\u00e9penses non renouvelables. Le recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, chancelier des universit\u00e9s, ou, pour les \u00e9tablissements qui lui sont directement rattach\u00e9s, le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur peut d\u00e9cider qu'une partie du budget correspondant au budget principal ou au budget annexe ou au budget d'une fondation est ex\u00e9cutoire.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le budget n'est pas ex\u00e9cutoire le 1er janvier de l'exercice, les op\u00e9rations de recettes et de d\u00e9penses sont effectu\u00e9es temporairement sur la base de 80 % du budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour le budget principal, des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 des d\u00e9penses non renouvelables.<br/><br/>\nLe recteur de r\u00e9gion acad\u00e9mique, chancelier des universit\u00e9s, ou, pour les \u00e9tablissements qui lui sont directement rattach\u00e9s, le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur peut d\u00e9cider qu'une partie du budget correspondant au budget principal ou au budget annexe ou au budget d'une fondation est ex\u00e9cutoire.</p><p></p>",
            "num": "R719-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866565",
                        "id": "LEGISCTA000027866565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime financier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866705",
                        "id": "LEGISCTA000027866705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel b\u00e9n\u00e9ficiant des responsabilit\u00e9s et comp\u00e9tences \u00e9largies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866715",
                        "id": "LEGISCTA000027866715",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866715",
                        "id": "LEGISCTA000029065151",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Ex\u00e9cution du budget",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866783",
                        "id": "LEGISCTA000027866783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "\n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866787",
                        "id": "LEGISCTA000027866787",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866791",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866787",
            "sectionParentTitre": "\n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre IX : Dispositions communes &gt; Section 2 : R\u00e9gime financier &gt; Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel &gt; Paragraphe 3 : Ex\u00e9cution du budget &gt; \n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041434805",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700158",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041409807",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019078966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-618\n du 27 juin 2008 - art. 23 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000026630602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041434805",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R719-76",
                "719-76"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027866791",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027866791",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le budget n'est pas ex\u00e9cutoire le 1er janvier de l'exercice, les op\u00e9rations de recettes et de d\u00e9penses sont effectu\u00e9es temporairement sur la base de 80 % du budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour le budget principal, des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 des d\u00e9penses non renouvelables. Le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier des universit\u00e9s, ou, pour les \u00e9tablissements qui lui sont directement rattach\u00e9s, le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur peut d\u00e9cider qu'une partie du budget correspondant au budget principal ou au budget annexe ou au budget d'une fondation est ex\u00e9cutoire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque le budget n'est pas ex\u00e9cutoire le 1er janvier de l'exercice, les op\u00e9rations de recettes et de d\u00e9penses sont effectu\u00e9es temporairement sur la base de 80 % du budget de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9duction faite, le cas \u00e9ch\u00e9ant, pour le budget principal, des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 des d\u00e9penses non renouvelables.<br/> Le recteur d'acad\u00e9mie, chancelier des universit\u00e9s, ou, pour les \u00e9tablissements qui lui sont directement rattach\u00e9s, le ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur peut d\u00e9cider qu'une partie du budget correspondant au budget principal ou au budget annexe ou au budget d'une fondation est ex\u00e9cutoire.</p>",
            "num": "R719-76",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IX : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866565",
                        "id": "LEGISCTA000027866565",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime financier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866705",
                        "id": "LEGISCTA000027866705",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel b\u00e9n\u00e9ficiant des responsabilit\u00e9s et comp\u00e9tences \u00e9largies",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866715",
                        "id": "LEGISCTA000027866715",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866715",
                        "id": "LEGISCTA000029065151",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Ex\u00e9cution du budget",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866783",
                        "id": "LEGISCTA000027866783",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "\n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866787",
                        "id": "LEGISCTA000027866787",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866791",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866787",
            "sectionParentTitre": "\n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre IX : Dispositions communes &gt; Section 2 : R\u00e9gime financier &gt; Sous-section 2 : Budget et r\u00e9gime financier des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel &gt; Paragraphe 3 : Ex\u00e9cution du budget &gt; \n\nSous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027866791",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019078966",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-618\n du 27 juin 2008 - art. 23 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "23",
                    "articleId": "LEGIARTI000026630602",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866791",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041434805",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R719-76",
                "719-76"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}