{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044175943",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre cinq groupes, dans les conditions suivantes : I.-Groupe Langue de tournage 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Langue de tournage \u201d un nombre maximal de 20 points. 2\u00b0 Les points sont obtenus dans les conditions suivantes : a) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France ou, si au moins deux langues diff\u00e9rentes sont employ\u00e9es, lorsque la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est la langue la plus utilis\u00e9e ; b) 10 points lorsqu'une langue \u00e9trang\u00e8re est la langue la plus utilis\u00e9e pour des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario mais que la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est employ\u00e9e pour au moins un tiers de la dur\u00e9e des dialogues et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la voix off. c) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret. II.-Groupe \u201c Entreprise de production et auteurs \u201d A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Entreprise de production et auteurs \u201d un nombre maximal de 20 points repartis entre les deux sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201c Entreprise de production \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Entreprise de production \u201d un nombre de 9 points. b) Les points sont obtenus si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 . 2\u00b0 Sous-groupe \u201c Auteurs \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Auteurs \u201d un nombre maximal de 11 points r\u00e9partis entre les postes suivants : -R\u00e9alisateur : 5 points ; -Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 5 points ; -Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point. b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies : -Le r\u00e9alisateur et les autres auteurs sont soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais. Par d\u00e9rogation et apr\u00e8s avis de la commission d'agr\u00e9ment, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise, les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s et qui ne sont pas titulaires de la carte ou du document mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais d\u00e8s lors que l'entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 est \u00e0 l'initiative de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ; -En ce qui concerne le r\u00e9alisateur, le contrat de production audiovisuelle et le contrat de travail d\u00e9signent la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ; -En ce qui concerne les autres auteurs, le contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. c) Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. III.-Groupe \u201c Artistes-interpr\u00e8tes \u201d 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Artistes-interpr\u00e8tes \u201d un nombre maximal de 20 points. 2\u00b0 Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre : -D'une part, le nombre de cachets per\u00e7us par les artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 ; -D'autre part, le nombre total de cachets per\u00e7us par l'ensemble des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets. 3\u00b0 Les artistes-interpr\u00e8tes sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies : a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 4\u00b0 Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, soit il n'est fait appel \u00e0 aucun artiste-interpr\u00e8te soit il est uniquement fait appel \u00e0 des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 moins de trois cachets, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. IV.-Groupe \u201c Techniciens et ouvriers \u201d A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Techniciens et ouvriers \u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les deux sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201c Techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation \u201d un nombre maximal de 10 points r\u00e9partis entre les postes suivants : -Directeur de production : 1,25 point ; -Directeur de la photographie : 1,25 point ; -Chef op\u00e9rateur du son : 1 point ; -Cr\u00e9ateur de costumes ou \u00e0 d\u00e9faut chef costumier : 1 point ; -Chef d\u00e9corateur ou \u00e0 d\u00e9faut ensemblier d\u00e9corateur : 1,25 point ; -Chef monteur image : 1,25 point ; -Chef monteur son : 1 point ; -Mixeur : 1 point ; -Bruiteur : 1 point. b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies : -Les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; -Le contrat conclu avec les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. c) Tout point relevant d'un poste auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. 2\u00b0 Sous-groupe \u201c Ouvriers, techniciens cadres et non cadres \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Ouvriers, techniciens cadres et non cadres \u201d un nombre maximal de 10 points. b) Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre : -D'une part, le montant des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au c ; -D'autre part, le montant total des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, de l'ensemble des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres. c) Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies : -Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; -Le contrat conclu avec les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. d) Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, il n'est fait appel \u00e0 aucun ouvrier ni \u00e0 aucun technicien cadre et non cadre, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. V.-Groupe \u201c Tournage et postproduction \u201d A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Tournage et postproduction \u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les trois sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201c Lieux de tournage \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Lieux de tournage \u201d un nombre de 5 points. b) Les points sont obtenus si le tournage est effectu\u00e9 en France. Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario, les points ne sont pas obtenus. 2\u00b0 Sous-groupe \u201c Mat\u00e9riels techniques de tournage \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Mat\u00e9riels techniques de tournage \u201d un nombre maximal de 4,5 points repartis entre les postes suivants : -Prises de vues : 2 points ; -Eclairage : 1,5 point ; -Machinerie et autres mat\u00e9riels : 1 point. b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. 3\u00b0 Sous-groupe \u201c Post-production \u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Post-production \u201d un nombre maximal de 10,5 points r\u00e9partis entre les postes suivants : -Image : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction image, \u00e0 l'exception des effets visuels num\u00e9riques ; -Son : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction sonore ; -Effets visuels num\u00e9riques : 3,5 points. Lorsqu'il n'est pas fait appel \u00e0 ce poste pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, les points sont obtenus d\u00e8s lors que les points correspondants au poste \u201c Image \u201d et au poste \u201c Son \u201d sont obtenus. b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. B.-Tout point relevant d'un poste autre que le poste \u201c Effets visuels num\u00e9riques \u201d auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre cinq groupes, dans les conditions suivantes : </p><p>I.-Groupe Langue de tournage <br/><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Langue de tournage \u201d un nombre maximal de 20 points. <br/><br/>2\u00b0 Les points sont obtenus dans les conditions suivantes : <br/><br/>a) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France ou, si au moins deux langues diff\u00e9rentes sont employ\u00e9es, lorsque la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est la langue la plus utilis\u00e9e ; <br/><br/>b) 10 points lorsqu'une langue \u00e9trang\u00e8re est la langue la plus utilis\u00e9e pour des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario mais que la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est employ\u00e9e pour au moins un tiers de la dur\u00e9e des dialogues et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la voix off. <br/><br/>c) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret. <br/><br/>II.-Groupe \u201c Entreprise de production et auteurs \u201d <br/><br/>A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Entreprise de production et auteurs \u201d un nombre maximal de 20 points repartis entre les deux sous-groupes suivants : <br/><br/>1\u00b0 Sous-groupe \u201c Entreprise de production \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Entreprise de production \u201d un nombre de 9 points. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031344835&dateTexte=&categorieLien=cid'>211-3</a>.<br/><br/>2\u00b0 Sous-groupe \u201c Auteurs \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Auteurs \u201d un nombre maximal de 11 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>-R\u00e9alisateur : 5 points ;<br/><br/>-Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 5 points ;<br/><br/>-Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>-Le r\u00e9alisateur et les autres auteurs sont soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. <br/><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais. <br/><br/>Par d\u00e9rogation et apr\u00e8s avis de la commission d'agr\u00e9ment, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise, les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s et qui ne sont pas titulaires de la carte ou du document mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais d\u00e8s lors que l'entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 est \u00e0 l'initiative de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ;<br/><br/>-En ce qui concerne le r\u00e9alisateur, le contrat de production audiovisuelle et le contrat de travail d\u00e9signent la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ;<br/><br/>-En ce qui concerne les autres auteurs, le contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. <br/><br/>c) Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. <br/><br/>III.-Groupe \u201c Artistes-interpr\u00e8tes \u201d <br/><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Artistes-interpr\u00e8tes \u201d un nombre maximal de 20 points. <br/><br/>2\u00b0 Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre :<br/><br/>-D'une part, le nombre de cachets per\u00e7us par les artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 ;<br/><br/>-D'autre part, le nombre total de cachets per\u00e7us par l'ensemble des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets. <br/><br/>3\u00b0 Les artistes-interpr\u00e8tes sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies : <br/><br/>a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. <br/><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; <br/><br/>b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. <br/><br/>4\u00b0 Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, soit il n'est fait appel \u00e0 aucun artiste-interpr\u00e8te soit il est uniquement fait appel \u00e0 des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 moins de trois cachets, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. <br/><br/>IV.-Groupe \u201c Techniciens et ouvriers \u201d <br/><br/>A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Techniciens et ouvriers \u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les deux sous-groupes suivants : <br/><br/>1\u00b0 Sous-groupe \u201c Techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation \u201d un nombre maximal de 10 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>-Directeur de production : 1,25 point ;<br/><br/>-Directeur de la photographie : 1,25 point ;<br/><br/>-Chef op\u00e9rateur du son : 1 point ;<br/><br/>-Cr\u00e9ateur de costumes ou \u00e0 d\u00e9faut chef costumier : 1 point ;<br/><br/>-Chef d\u00e9corateur ou \u00e0 d\u00e9faut ensemblier d\u00e9corateur : 1,25 point ;<br/><br/>-Chef monteur image : 1,25 point ;<br/><br/>-Chef monteur son : 1 point ;<br/><br/>-Mixeur : 1 point ;<br/><br/>-Bruiteur : 1 point. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>-Les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. <br/><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ;<br/><br/>-Le contrat conclu avec les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. <br/><br/>c) Tout point relevant d'un poste auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. <br/><br/>2\u00b0 Sous-groupe \u201c Ouvriers, techniciens cadres et non cadres \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Ouvriers, techniciens cadres et non cadres \u201d un nombre maximal de 10 points. <br/><br/>b) Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre :<br/><br/>-D'une part, le montant des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au c ;<br/><br/>-D'autre part, le montant total des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, de l'ensemble des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres. <br/><br/>c) Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>-Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. <br/><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ;<br/><br/>-Le contrat conclu avec les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. <br/><br/>d) Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, il n'est fait appel \u00e0 aucun ouvrier ni \u00e0 aucun technicien cadre et non cadre, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. <br/><br/>V.-Groupe \u201c Tournage et postproduction \u201d <br/><br/>A.-Il est affect\u00e9 au groupe \u201c Tournage et postproduction \u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les trois sous-groupes suivants : <br/><br/>1\u00b0 Sous-groupe \u201c Lieux de tournage \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Lieux de tournage \u201d un nombre de 5 points. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si le tournage est effectu\u00e9 en France. Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario, les points ne sont pas obtenus. <br/><br/>2\u00b0 Sous-groupe \u201c Mat\u00e9riels techniques de tournage \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Mat\u00e9riels techniques de tournage \u201d un nombre maximal de 4,5 points repartis entre les postes suivants :<br/><br/>-Prises de vues : 2 points ;<br/><br/>-Eclairage : 1,5 point ;<br/><br/>-Machinerie et autres mat\u00e9riels : 1 point. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. <br/><br/>3\u00b0 Sous-groupe \u201c Post-production \u201d : <br/><br/>a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201c Post-production \u201d un nombre maximal de 10,5 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>-Image : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction image, \u00e0 l'exception des effets visuels num\u00e9riques ;<br/><br/>-Son : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction sonore ;<br/><br/>-Effets visuels num\u00e9riques : 3,5 points. Lorsqu'il n'est pas fait appel \u00e0 ce poste pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, les points sont obtenus d\u00e8s lors que les points correspondants au poste \u201c Image \u201d et au poste \u201c Son \u201d sont obtenus. <br/><br/>b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. <br/><br/>B.-Tout point relevant d'un poste autre que le poste \u201c Effets visuels num\u00e9riques \u201d auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.</p>",
            "num": "211-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1633737600000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226072",
                        "id": "LEGISCTA000030226072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344826",
                        "id": "LEGISCTA000031344826",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344827",
                        "id": "LEGISCTA000031344827",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344828",
                        "id": "LEGISCTA000031344828",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions relatives aux \u0153uvres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344840",
                        "id": "LEGISCTA000031344840",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344869",
                        "id": "LEGISCTA000031344869",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344871",
                        "id": "LEGISCTA000031344871",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031344872",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044175943",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 17 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2021/CA/28 du 30 septembre 2021.",
            "notaHtml": "<p align='justify'></p><p align='justify'>Se reporter aux conditions d\u2019application pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 17 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2021/CA/28 du 30 septembre 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044173410",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02021/CA/28 du 30 septembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044173416",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2021-10-08",
                    "dateSignaTexte": "2021-09-30",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000036198295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "211-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031344835",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-84 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-84",
                    "articleId": "LEGIARTI000038382060",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1555286400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031344872",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036197823",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1633737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044175943",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1633737600000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "211-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036197823",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036197823",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre cinq groupes, dans les conditions suivantes : I. - Groupe Langue de tournage 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201cLangue de tournage\u201d un nombre maximal de 20 points. 2\u00b0 Les points sont obtenus dans les conditions suivantes : a) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France ou, si au moins deux langues diff\u00e9rentes sont employ\u00e9es, lorsque la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est la langue la plus utilis\u00e9e ; b) 10 points lorsqu'une langue \u00e9trang\u00e8re est la langue la plus utilis\u00e9e pour des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario mais que la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est employ\u00e9e pour au moins un tiers de la dur\u00e9e des dialogues et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la voix off. c) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret. II. - Groupe \u201cEntreprise de production et auteurs\u201d A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cEntreprise de production et auteurs\u201d un nombre maximal de 20 points repartis entre les deux sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201cEntreprise de production\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cEntreprise de production\u201d un nombre de 9 points. b) Les points sont obtenus si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3. 2\u00b0 Sous-groupe \u201cAuteurs\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cAuteurs\u201d un nombre maximal de 11 points r\u00e9partis entre les postes suivants : - R\u00e9alisateur : 5 points ; - Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 5 points ; - Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point. b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies : - Le r\u00e9alisateur et les autres auteurs sont soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais. Par d\u00e9rogation et apr\u00e8s avis de la commission d'agr\u00e9ment, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise, les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s et qui ne sont pas titulaires de la carte ou du document mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais d\u00e8s lors que l'entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 est \u00e0 l'initiative de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ; - En ce qui concerne le r\u00e9alisateur, le contrat de production audiovisuelle et le contrat de travail d\u00e9signent la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ; - En ce qui concerne les autres auteurs, le contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. c) Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. III. - Groupe \u201cArtistes-interpr\u00e8tes\u201d 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201cArtistes-interpr\u00e8tes\u201d un nombre maximal de 20 points. 2\u00b0 Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre : - D'une part, le nombre de cachets per\u00e7us par les artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 ; - D'autre part, le nombre total de cachets per\u00e7us par l'ensemble des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets. 3\u00b0 Les artistes-interpr\u00e8tes sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies : a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 4\u00b0 Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, soit il n'est fait appel \u00e0 aucun artiste-interpr\u00e8te soit il est uniquement fait appel \u00e0 des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 moins de trois cachets, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. IV. - Groupe \u201cTechniciens et ouvriers\u201d A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cTechniciens et ouvriers\u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les deux sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201cTechniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cTechniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation\u201d un nombre maximal de 9 points r\u00e9partis entre les postes suivants : - Directeur de production : 1,5 point ; - Directeur de la photographie : 1,5 point ; - Chef op\u00e9rateur du son : 1,5 point ; - Cr\u00e9ateur de costumes ou \u00e0 d\u00e9faut chef costumier : 1,5 point ; - Chef d\u00e9corateur ou \u00e0 d\u00e9faut ensemblier d\u00e9corateur : 1,5 point ; - Chef monteur image : 1,5 point ; b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies : - Les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; - Le contrat conclu avec les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. c) Tout point relevant d'un poste auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. 2\u00b0 Sous-groupe \u201cOuvriers, techniciens cadres et non cadres\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cOuvriers, techniciens cadres et non cadres\u201d un nombre maximal de 11 points. b) Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre : - D'une part, le montant des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au c ; - D'autre part, le montant total des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, de l'ensemble des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres. c) Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies : - Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; - Le contrat conclu avec les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. d) Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, il n'est fait appel \u00e0 aucun ouvrier ni \u00e0 aucun technicien cadre et non cadre, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. V. - Groupe \u201cTournage et postproduction\u201d A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cTournage et postproduction\u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les trois sous-groupes suivants : 1\u00b0 Sous-groupe \u201cLieux de tournage\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cLieux de tournage\u201d un nombre de 5 points. b) Les points sont obtenus si le tournage est effectu\u00e9 en France. Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario, les points ne sont pas obtenus. 2\u00b0 Sous-groupe \u201cMat\u00e9riels techniques de tournage\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cMat\u00e9riels techniques de tournage\u201d un nombre maximal de 4,5 points repartis entre les postes suivants : -Prises de vues : 2 points ; -Eclairage : 1,5 point ; -Machinerie et autres mat\u00e9riels : 1 point. b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. 3\u00b0 Sous-groupe \u201cPost-production\u201d : a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cPost-production\u201d un nombre maximal de 10,5 points r\u00e9partis entre les postes suivants : - Image : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction image, \u00e0 l'exception des effets visuels num\u00e9riques ; - Son : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction sonore ; - Effets visuels num\u00e9riques : 3,5 points. Lorsqu'il n'est pas fait appel \u00e0 ce poste pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, les points sont obtenus d\u00e8s lors que les points correspondants au poste \u201cImage\u201d et au poste \u201cSon\u201d sont obtenus. b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France. B. - Tout point relevant d'un poste autre que le poste \u201cEffets visuels num\u00e9riques\u201d auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre cinq groupes, dans les conditions suivantes :</p><p><br/>\n I. - Groupe Langue de tournage <br/><br/>\n 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201cLangue de tournage\u201d un nombre maximal de 20 points.<br/><br/>\n 2\u00b0 Les points sont obtenus dans les conditions suivantes :<br/><br/>\n a) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France ou, si au moins deux langues diff\u00e9rentes sont employ\u00e9es, lorsque la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est la langue la plus utilis\u00e9e ;<br/><br/>\n b) 10 points lorsqu'une langue \u00e9trang\u00e8re est la langue la plus utilis\u00e9e pour des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario mais que la langue fran\u00e7aise ou une langue r\u00e9gionale en usage en France est employ\u00e9e pour au moins un tiers de la dur\u00e9e des dialogues et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la voix off.<br/><br/>\n c) 20 points lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret.<br/><br/>\n II. - Groupe \u201cEntreprise de production et auteurs\u201d<br/><br/>\n A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cEntreprise de production et auteurs\u201d un nombre maximal de 20 points repartis entre les deux sous-groupes suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Sous-groupe \u201cEntreprise de production\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cEntreprise de production\u201d un nombre de 9 points.<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3.<br/><br/>\n 2\u00b0 Sous-groupe \u201cAuteurs\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cAuteurs\u201d un nombre maximal de 11 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>\n - R\u00e9alisateur : 5 points ;<br/><br/>\n - Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 5 points ;<br/><br/>\n - Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point.<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>\n - Le r\u00e9alisateur et les autres auteurs sont soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel.<br/><br/>\n Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais.<br/><br/>\n Par d\u00e9rogation et apr\u00e8s avis de la commission d'agr\u00e9ment, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise, les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s et qui ne sont pas titulaires de la carte ou du document mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais d\u00e8s lors que l'entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 est \u00e0 l'initiative de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ;<br/><br/>\n - En ce qui concerne le r\u00e9alisateur, le contrat de production audiovisuelle et le contrat de travail d\u00e9signent la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ;<br/><br/>\n - En ce qui concerne les autres auteurs, le contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable.<br/><br/>\n c) Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.<br/><br/>\n III. - Groupe \u201cArtistes-interpr\u00e8tes\u201d<br/><br/>\n 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \u201cArtistes-interpr\u00e8tes\u201d un nombre maximal de 20 points.<br/><br/>\n 2\u00b0 Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre :<br/><br/>\n - D'une part, le nombre de cachets per\u00e7us par les artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au 3\u00b0 ;<br/><br/>\n - D'autre part, le nombre total de cachets per\u00e7us par l'ensemble des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 au moins trois cachets.<br/><br/>\n 3\u00b0 Les artistes-interpr\u00e8tes sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>\n a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel.<br/><br/>\n Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ;<br/><br/>\n b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable.<br/><br/>\n 4\u00b0 Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, soit il n'est fait appel \u00e0 aucun artiste-interpr\u00e8te soit il est uniquement fait appel \u00e0 des artistes-interpr\u00e8tes assurant des r\u00f4les donnant lieu \u00e0 moins de trois cachets, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.<br/><br/>\n IV. - Groupe \u201cTechniciens et ouvriers\u201d<br/><br/>\n A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cTechniciens et ouvriers\u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les deux sous-groupes suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Sous-groupe \u201cTechniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cTechniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation\u201d un nombre maximal de 9 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>\n - Directeur de production : 1,5 point ;<br/><br/>\n - Directeur de la photographie : 1,5 point ;<br/><br/>\n - Chef op\u00e9rateur du son : 1,5 point ;<br/><br/>\n - Cr\u00e9ateur de costumes ou \u00e0 d\u00e9faut chef costumier : 1,5 point ;<br/><br/>\n - Chef d\u00e9corateur ou \u00e0 d\u00e9faut ensemblier d\u00e9corateur : 1,5 point ;<br/><br/>\n - Chef monteur image : 1,5 point ;<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>\n - Les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel.<br/><br/>\n Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ;<br/><br/>\n - Le contrat conclu avec les techniciens cadres collaborateurs de cr\u00e9ation d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable.<br/><br/>\n c) Tout point relevant d'un poste auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.<br/><br/>\n 2\u00b0 Sous-groupe \u201cOuvriers, techniciens cadres et non cadres\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cOuvriers, techniciens cadres et non cadres\u201d un nombre maximal de 11 points.<br/><br/>\n b) Le nombre de points obtenu est d\u00e9termin\u00e9 en fonction du rapport entre :<br/><br/>\n - D'une part, le montant des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres, pris en compte dans les conditions pr\u00e9vues au c ;<br/><br/>\n - D'autre part, le montant total des r\u00e9mun\u00e9rations, charges sociales comprises, de l'ensemble des ouvriers et des techniciens cadres et non cadres.<br/><br/>\n c) Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont pris en compte si les conditions suivantes sont remplies :<br/><br/>\n - Les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel.<br/><br/>\n Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ;<br/><br/>\n - Le contrat conclu avec les ouvriers et les techniciens cadres et non cadres d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable.<br/><br/>\n d) Les points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus en totalit\u00e9 lorsque, pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, il n'est fait appel \u00e0 aucun ouvrier ni \u00e0 aucun technicien cadre et non cadre, pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.<br/><br/>\n V. - Groupe \u201cTournage et postproduction\u201d<br/><br/>\n A. - Il est affect\u00e9 au groupe \u201cTournage et postproduction\u201d un nombre maximal de 20 points r\u00e9partis entre les trois sous-groupes suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Sous-groupe \u201cLieux de tournage\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cLieux de tournage\u201d un nombre de 5 points.<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si le tournage est effectu\u00e9 en France. Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques tenant au sc\u00e9nario, les points ne sont pas obtenus.<br/><br/>\n 2\u00b0 Sous-groupe \u201cMat\u00e9riels techniques de tournage\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cMat\u00e9riels techniques de tournage\u201d un nombre maximal de 4,5 points repartis entre les postes suivants :<br/><br/>\n-Prises de vues : 2 points ;<br/><br/>\n-Eclairage : 1,5 point ;<br/><br/>\n-Machinerie et autres mat\u00e9riels : 1 point.<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France.<br/><br/>\n 3\u00b0 Sous-groupe \u201cPost-production\u201d :<br/><br/>\n a) Il est affect\u00e9 au sous-groupe \u201cPost-production\u201d un nombre maximal de 10,5 points r\u00e9partis entre les postes suivants :<br/><br/>\n - Image : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction image, \u00e0 l'exception des effets visuels num\u00e9riques ;<br/><br/>\n - Son : 3,5 points. Ces points concernent tous les travaux de postproduction sonore ;<br/><br/>\n - Effets visuels num\u00e9riques : 3,5 points. Lorsqu'il n'est pas fait appel \u00e0 ce poste pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es, les points sont obtenus d\u00e8s lors que les points correspondants au poste \u201cImage\u201d et au poste \u201cSon\u201d sont obtenus.<br/><br/>\n b) Les points sont obtenus si au moins 50 % des d\u00e9penses se rapportant \u00e0 chaque poste concern\u00e9 correspondent \u00e0 des prestations effectu\u00e9es par des entreprises \u00e9tablies en France.<br/><br/>\n B. - Tout point relevant d'un poste autre que le poste \u201cEffets visuels num\u00e9riques\u201d auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.</p>",
            "num": "211-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 1633737600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226072",
                        "id": "LEGISCTA000030226072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344826",
                        "id": "LEGISCTA000031344826",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344827",
                        "id": "LEGISCTA000031344827",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344828",
                        "id": "LEGISCTA000031344828",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions relatives aux \u0153uvres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344840",
                        "id": "LEGISCTA000031344840",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344869",
                        "id": "LEGISCTA000031344869",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344871",
                        "id": "LEGISCTA000031344871",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031344872",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle &gt; Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e &gt; Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e  &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 2 : Conditions relatives aux \u0153uvres &gt; Paragraphe 2 : Conditions particuli\u00e8res &gt; Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036197823",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036196088",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02017/CA/31 du 23 novembre 2017 - art. 3, v. init.",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "JORFARTI000036196099",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2017-12-14",
                    "dateSignaTexte": "2017-11-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000036198295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-84 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-84",
                    "articleId": "LEGIARTI000031345171",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031344872",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036197823",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1633737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044175943",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1633737600000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "211-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031344872",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031344872",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre sept groupes, dans les conditions suivantes : I.-Groupe \" Entreprise de production \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Entreprise de production \" un nombre total de 10 points. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 211-3 . II.-Groupe \" Langue de tournage \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Langue de tournage \" un nombre total de 20 points. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement ou principalement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France. 3\u00b0 Ces points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est une \u0153uvre cin\u00e9matographique de fiction tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret. III.-Groupe \" Auteurs \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Auteurs \" un nombre total de 10 points r\u00e9partis entre les postes suivants : a) R\u00e9alisateur : 5 points ; b) Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 4 points ; c) Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point. 2\u00b0 Les points relevant du poste \" R\u00e9alisateur \" ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : a) Le contrat de production audiovisuelle conclu avec le r\u00e9alisateur d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ; b) Le contrat de travail conclu avec le r\u00e9alisateur en compl\u00e9ment du contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 3\u00b0 Les points relevant des postes autres que le poste \" R\u00e9alisateur \" ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, le contrat de production audiovisuelle conclu avec chacun des auteurs concern\u00e9s d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 4\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. IV.-Groupe \" Artistes-interpr\u00e8tes \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Artistes-interpr\u00e8tes \" un nombre total de 20 points r\u00e9partis entre les postes suivants : a) Artistes-interpr\u00e8tes assurant les r\u00f4les principaux : 10 points ; b) Artistes-interpr\u00e8tes assurant les r\u00f4les secondaires : 10 points. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 3\u00b0 Sont consid\u00e9r\u00e9s comme r\u00f4les principaux les r\u00f4les pour lesquels la pr\u00e9sence \u00e0 l'\u00e9cran des artistes-interpr\u00e8tes est requise pour la moiti\u00e9 au moins des sc\u00e8nes de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique et comme r\u00f4les secondaires les r\u00f4les d'au moins quatre cachets. 4\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. V.-Groupe \" Techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation \" un nombre total de 14 points r\u00e9partis entre les postes suivants : a) Techniciens de la branche de la r\u00e9alisation autres que le r\u00e9alisateur : 2 points ; b) Techniciens de la branche de l'administration et de la r\u00e9gie : 2 points ; c) Techniciens de la branche de la prise de vues : 3 points ; d) Techniciens de la branche de la d\u00e9coration : 2 points ; e) Techniciens de la branche du son : 2 points ; f) Techniciens de la branche du montage : 2 points ; g) Techniciens de la branche du maquillage : 1 point. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : a) Les techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; b) Le contrat conclu avec les techniciens collaborateurs d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. VI.-Groupe \" Ouvriers \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Ouvriers \" un nombre total de 6 points r\u00e9partis entre les postes suivants : a) Ouvriers de l'\u00e9quipe de tournage : 4 points ; b) Ouvriers de l'\u00e9quipe de construction : 2 points. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : a) Les ouvriers sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; b) Le contrat conclu avec les ouvriers d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. 3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. VII.-Groupe \" Tournage et post-production \". 1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Tournage et post-production \" un nombre total de 20 points r\u00e9partis entre les postes suivants : a) Localisation des \u00e9l\u00e9ments de tournage : 5 points, dont 3 points pour les lieux de tournage et 2 points pour le laboratoire de tournage. Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques, les points relevant de ce poste ne sont pas obtenus. En ce qui concerne les laboratoires de tournage figurant au m\u00eame poste, si l'entreprise charg\u00e9e d'ex\u00e9cuter la prestation n'est pas \u00e9tablie en France mais dans le pays o\u00f9 le tournage est effectu\u00e9, les points peuvent, par d\u00e9rogation, \u00eatre obtenus pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise d\u00e8s lors que des raisons techniques le justifient ; b) Mat\u00e9riels techniques de tournage : 5 points, dont 2 points pour l'\u00e9quipement de prise de vues, 2 points pour l'\u00e9clairage et 1 point pour la machinerie ; c) Entreprises de post-production son : 5 points. Ces points concernent les mixages relatifs \u00e0 la version originale de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ; d) Entreprises de post-production image : 5 points. Ces points concernent les travaux effectu\u00e9s en laboratoires. 2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, les entreprises charg\u00e9es de l'ex\u00e9cution des prestations se rapportant \u00e0 chacun des postes pr\u00e9cit\u00e9s sont \u00e9tablies en France. 3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.",
            "texteHtml": "<p>Pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques appartenant au genre fiction, les points sont r\u00e9partis entre sept groupes, dans les conditions suivantes : </p><p><br/>I.-Groupe \" Entreprise de production \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Entreprise de production \" un nombre total de 10 points. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e est produite par au moins une entreprise de production qui satisfait aux conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031344835&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-3 (V)'>211-3</a>. </p><p><br/>II.-Groupe \" Langue de tournage \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Langue de tournage \" un nombre total de 20 points. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e est r\u00e9alis\u00e9e int\u00e9gralement ou principalement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France. </p><p><br/>3\u00b0 Ces points sont r\u00e9put\u00e9s obtenus lorsque l'\u0153uvre cin\u00e9matographique est une \u0153uvre cin\u00e9matographique de fiction tir\u00e9e d'un op\u00e9ra et r\u00e9alis\u00e9e dans la langue du livret. </p><p><br/>III.-Groupe \" Auteurs \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Auteurs \" un nombre total de 10 points r\u00e9partis entre les postes suivants : </p><p><br/>a) R\u00e9alisateur : 5 points ; </p><p><br/>b) Auteurs de l'\u0153uvre originaire, du sc\u00e9nario, de l'adaptation et du texte parl\u00e9 : 4 points ; </p><p><br/>c) Auteur des compositions musicales avec ou sans paroles sp\u00e9cialement r\u00e9alis\u00e9es pour l'\u0153uvre : 1 point. </p><p><br/>2\u00b0 Les points relevant du poste \" R\u00e9alisateur \" ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : </p><p><br/>a) Le contrat de production audiovisuelle conclu avec le r\u00e9alisateur d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable ; </p><p><br/>b) Le contrat de travail conclu avec le r\u00e9alisateur en compl\u00e9ment du contrat de production audiovisuelle d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. </p><p><br/>3\u00b0 Les points relevant des postes autres que le poste \" R\u00e9alisateur \" ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, le contrat de production audiovisuelle conclu avec chacun des auteurs concern\u00e9s d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. </p><p><br/>4\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. </p><p><br/>IV.-Groupe \" Artistes-interpr\u00e8tes \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Artistes-interpr\u00e8tes \" un nombre total de 20 points r\u00e9partis entre les postes suivants : </p><p><br/>a) Artistes-interpr\u00e8tes assurant les r\u00f4les principaux : 10 points ; </p><p><br/>b) Artistes-interpr\u00e8tes assurant les r\u00f4les secondaires : 10 points. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : </p><p><br/>a) Les artistes-interpr\u00e8tes sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. </p><p><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; </p><p><br/>b) Le contrat conclu avec les artistes-interpr\u00e8tes d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. </p><p><br/>3\u00b0 Sont consid\u00e9r\u00e9s comme r\u00f4les principaux les r\u00f4les pour lesquels la pr\u00e9sence \u00e0 l'\u00e9cran des artistes-interpr\u00e8tes est requise pour la moiti\u00e9 au moins des sc\u00e8nes de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique et comme r\u00f4les secondaires les r\u00f4les d'au moins quatre cachets. </p><p><br/>4\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. </p><p><br/>V.-Groupe \" Techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation \" un nombre total de 14 points r\u00e9partis entre les postes suivants : </p><p><br/>a) Techniciens de la branche de la r\u00e9alisation autres que le r\u00e9alisateur : 2 points ; </p><p><br/>b) Techniciens de la branche de l'administration et de la r\u00e9gie : 2 points ; </p><p><br/>c) Techniciens de la branche de la prise de vues : 3 points ; </p><p><br/>d) Techniciens de la branche de la d\u00e9coration : 2 points ; </p><p><br/>e) Techniciens de la branche du son : 2 points ; </p><p><br/>f) Techniciens de la branche du montage : 2 points ; </p><p><br/>g) Techniciens de la branche du maquillage : 1 point. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : </p><p><br/>a) Les techniciens collaborateurs de cr\u00e9ation sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. </p><p><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; </p><p><br/>b) Le contrat conclu avec les techniciens collaborateurs d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. </p><p><br/>3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. </p><p><br/>VI.-Groupe \" Ouvriers \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Ouvriers \" un nombre total de 6 points r\u00e9partis entre les postes suivants : </p><p><br/>a) Ouvriers de l'\u00e9quipe de tournage : 4 points ; </p><p><br/>b) Ouvriers de l'\u00e9quipe de construction : 2 points. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, sont satisfaites les conditions suivantes : </p><p><br/>a) Les ouvriers sont, soit de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit ressortissants d'un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, d'un Etat partie \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la t\u00e9l\u00e9vision transfronti\u00e8re ou \u00e0 la Convention europ\u00e9enne sur la coproduction cin\u00e9matographique du Conseil de l'Europe ou d'un Etat tiers europ\u00e9en avec lequel la Communaut\u00e9 ou l'Union europ\u00e9enne a conclu des accords ayant trait au secteur audiovisuel. </p><p><br/>Les \u00e9trangers autres que les ressortissants des Etats europ\u00e9ens pr\u00e9cit\u00e9s, titulaires de la carte de r\u00e9sident fran\u00e7ais ou d'un document \u00e9quivalent d\u00e9livr\u00e9 par un Etat membre de l'Union europ\u00e9enne ou un autre Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, sont assimil\u00e9s aux citoyens fran\u00e7ais ; </p><p><br/>b) Le contrat conclu avec les ouvriers d\u00e9signe la loi fran\u00e7aise comme loi applicable. </p><p><br/>3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise. </p><p><br/>VII.-Groupe \" Tournage et post-production \". </p><p><br/>1\u00b0 Il est affect\u00e9 au groupe \" Tournage et post-production \" un nombre total de 20 points r\u00e9partis entre les postes suivants : </p><p><br/>a) Localisation des \u00e9l\u00e9ments de tournage : 5 points, dont 3 points pour les lieux de tournage et 2 points pour le laboratoire de tournage. </p><p><br/>Si une partie du tournage est effectu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et n'est pas justifi\u00e9e par des raisons artistiques, les points relevant de ce poste ne sont pas obtenus. En ce qui concerne les laboratoires de tournage figurant au m\u00eame poste, si l'entreprise charg\u00e9e d'ex\u00e9cuter la prestation n'est pas \u00e9tablie en France mais dans le pays o\u00f9 le tournage est effectu\u00e9, les points peuvent, par d\u00e9rogation, \u00eatre obtenus pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise d\u00e8s lors que des raisons techniques le justifient ; </p><p><br/>b) Mat\u00e9riels techniques de tournage : 5 points, dont 2 points pour l'\u00e9quipement de prise de vues, 2 points pour l'\u00e9clairage et 1 point pour la machinerie ; </p><p><br/>c) Entreprises de post-production son : 5 points. Ces points concernent les mixages relatifs \u00e0 la version originale de l'\u0153uvre cin\u00e9matographique ; </p><p><br/>d) Entreprises de post-production image : 5 points. Ces points concernent les travaux effectu\u00e9s en laboratoires. </p><p><br/>2\u00b0 Ces points ne sont obtenus que si, pour l'\u0153uvre cin\u00e9matographique consid\u00e9r\u00e9e, les entreprises charg\u00e9es de l'ex\u00e9cution des prestations se rapportant \u00e0 chacun des postes pr\u00e9cit\u00e9s sont \u00e9tablies en France. </p><p><br/>3\u00b0 Tout point relevant d'un poste ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments auquel il n'est pas fait appel pour des raisons artistiques ou techniques justifi\u00e9es est r\u00e9put\u00e9 obtenu pour les \u0153uvres cin\u00e9matographiques d'initiative fran\u00e7aise.<br/></p>",
            "num": "211-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1423612800000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030226072",
                        "id": "LEGISCTA000030226072",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344826",
                        "id": "LEGISCTA000031344826",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344827",
                        "id": "LEGISCTA000031344827",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344828",
                        "id": "LEGISCTA000031344828",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions relatives aux \u0153uvres",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344840",
                        "id": "LEGISCTA000031344840",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Conditions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344869",
                        "id": "LEGISCTA000031344869",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031344871",
                        "id": "LEGISCTA000031344871",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031344872",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031344871",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E  &gt; Livre II : Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation cin\u00e9matographique et \u00e0 la diffusion en salle &gt; Titre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la cr\u00e9ation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e &gt; Chapitre Ier : Aides financi\u00e8res \u00e0 la production et \u00e0 la pr\u00e9paration des \u0153uvres cin\u00e9matographiques de longue dur\u00e9e  &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 2 : Conditions relatives aux \u0153uvres &gt; Paragraphe 2 : Conditions particuli\u00e8res &gt; Sous-paragraphe 1 : Bar\u00e8me de points des \u0153uvres de fiction",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031344872",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030212955",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/CA/11 du 27 novembre 2014 - art., v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030213070",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2015-02-10",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-27",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-12 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000036198295",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "211-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031344835",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 211-84 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "211-84",
                    "articleId": "LEGIARTI000031345171",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031344872",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1423612800000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036197823",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 1633737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000044175943",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1633737600000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "211-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}