{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033020180",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article L. 3122-2 , pour les activit\u00e9s de production r\u00e9dactionnelle et industrielle de presse, de radio, de t\u00e9l\u00e9vision, de production et d'exploitation cin\u00e9matographiques, de spectacles vivants et de discoth\u00e8que, la p\u00e9riode de travail de nuit est d'au moins sept heures cons\u00e9cutives comprenant l'intervalle entre minuit et 5 heures.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L3122-2 (V)'>L. 3122-2</a>, pour les activit\u00e9s de production r\u00e9dactionnelle et industrielle de presse, de radio, de t\u00e9l\u00e9vision, de production et d'exploitation cin\u00e9matographiques, de spectacles vivants et de discoth\u00e8que, la p\u00e9riode de travail de nuit est d'au moins sept heures cons\u00e9cutives comprenant l'intervalle entre minuit et 5 heures.</p>",
            "num": "L3122-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902496",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189634",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020193",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033020180",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001006",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020121",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020159",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000046212447",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649894400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000036564172",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035744797",
                    "textTitle": "Modification de la CCN - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000035744851",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647281",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-7-1 alin\u00e9as 2 \u00e0 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020180",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-3",
                "3122-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019356971",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019356971",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article L. 3122-2 dans les entreprises qui fonctionnent en continu, l'organisation du temps de travail peut \u00eatre organis\u00e9e sur plusieurs semaines par d\u00e9cision de l'employeur.",
            "texteHtml": "<p>Par d\u00e9rogation aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3122-2</a> dans les entreprises qui fonctionnent en continu, l'organisation du temps de travail peut \u00eatre organis\u00e9e sur plusieurs semaines par d\u00e9cision de l'employeur.</p>",
            "num": "L3122-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219363200000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902496",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189634",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033020193",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Ordre public",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : Travail de nuit &gt; Section 1 : Ordre public",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019356971",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Loi n\u00b0 2008-789 du 20 ao\u00fbt 2008 JORF du 21 ao\u00fbt 2008 art. 20 V : Les accords conclus en application des articles L. 3122-3, L. 3122-9, L. 3122-19 et L. 3123-25 du code du travail ou des articles L. 713-8 et L. 713-14 du code rural dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la publication de la pr\u00e9sente loi restent en vigueur.",
            "notaHtml": "Loi n\u00b0 2008-789 du 20 ao\u00fbt 2008 JORF du 21 ao\u00fbt 2008 art. 20 V : Les accords conclus en application des articles L. 3122-3, L. 3122-9, L. 3122-19 et L. 3123-25 du code du travail ou des articles L. 713-8 et L. 713-14 du code rural dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 la publication de la pr\u00e9sente loi restent en vigueur.\n\n\n",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020121",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020159",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000046212447",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649894400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000036564172",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035744797",
                    "textTitle": "Modification de la CCN - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000035744851",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647281",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-7-1 alin\u00e9as 2 \u00e0 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020180",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-3",
                "3122-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902496",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902496",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les cycles de travail, dont la dur\u00e9e est fix\u00e9e \u00e0 quelques semaines, peuvent \u00eatre mis en place : 1\u00b0 Dans les entreprises qui fonctionnent en continu ; 2\u00b0 Lorsque cette possibilit\u00e9 est autoris\u00e9e par d\u00e9cret ou pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui fixe alors la dur\u00e9e maximale du cycle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les cycles de travail, dont la dur\u00e9e est fix\u00e9e \u00e0 quelques semaines, peuvent \u00eatre mis en place :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans les entreprises qui fonctionnent en continu ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Lorsque cette possibilit\u00e9 est autoris\u00e9e par d\u00e9cret ou pr\u00e9vue par une convention ou un accord collectif de travail \u00e9tendu ou une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement qui fixe alors la dur\u00e9e maximale du cycle.<p></p>",
            "num": "L3122-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000006178003",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Travail de nuit",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178003",
                        "id": "LEGISCTA000033020196",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition de l'horaire collectif",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000006189634",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-08-22",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000019356978",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Ordre public",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189634",
                        "id": "LEGISCTA000033020193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Sous-section 1 : R\u00e9partition de l'horaire sur une ou plusieurs semaines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195770",
                        "id": "LEGISCTA000006195770",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2008-08-22",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Cycles de travail.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198594",
                        "id": "LEGISCTA000006198594",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902496",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006198594",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006198594",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Cycles de travail.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre II : R\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Section 1 : R\u00e9partition des horaires sur une p\u00e9riode sup\u00e9rieure \u00e0 la semaine et au plus \u00e9gale \u00e0 l'ann\u00e9e",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902496",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-789",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000023374927",
                    "textTitle": "Am\u00e9nagement du temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000023374977",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1276819200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D3171-5 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D3171-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018533978",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020121",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-9 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3122-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020159",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043918738",
                    "textTitle": "Convention collective du 29 janvier 2021 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045662420",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1656633600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226308",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la t\u00e9l\u00e9diffu... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000046212447",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649894400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 14 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000036564172",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035744797",
                    "textTitle": "Modification de la CCN - art. 19 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "KALIARTI000035744851",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "1",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-7-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-7-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647281",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-7-1 alin\u00e9as 2 \u00e0 4",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902496",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356971",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020180",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3122-3",
                "3122-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}