{
    "cid": "LEGIARTI000037543445",
    "num": "R142-16-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-11",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives \u00e0 la r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles survenus aux salari\u00e9s agricoles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000006173660",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Mesures d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000037551050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux contestations mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 de l'article L. 142-1 et aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 142-2",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037543268",
                        "id": "LEGISCTA000037544226",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux contestations mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 6\u00b0, 8\u00b0 et 9\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037543268",
                        "id": "LEGISCTA000041404285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041404273",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L142-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L142-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741153",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622683276005,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039696739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000040338758",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R142-16-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A la demande de l'employeur, lorsque ce dernier est partie \u00e0 l'instance, dans les contentieux de nature m\u00e9dicale form\u00e9s dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 142-1 , tout rapport de l'expert d\u00e9sign\u00e9 ou du consultant est notifi\u00e9 au m\u00e9decin qu'il mandate \u00e0 cet effet. L'expert adresse son rapport m\u00e9dical int\u00e9gral au greffe dans le d\u00e9lai imparti.",
            "texteHtml": "<p>A la demande de l'employeur, lorsque ce dernier est partie \u00e0 l'instance, dans les contentieux de nature m\u00e9dicale form\u00e9s dans les mati\u00e8res mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741153'>L. 142-1</a>, tout rapport de l'expert d\u00e9sign\u00e9 ou du consultant est notifi\u00e9 au m\u00e9decin qu'il mandate \u00e0 cet effet. </p><p>L'expert adresse son rapport m\u00e9dical int\u00e9gral au greffe dans le d\u00e9lai imparti.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-11",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Dispositions sp\u00e9ciales relatives \u00e0 la r\u00e9paration des accidents du travail et des maladies professionnelles survenus aux salari\u00e9s agricoles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000006173660",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Mesures d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173660",
                        "id": "LEGISCTA000037551050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux contestations mentionn\u00e9es aux 1\u00b0 de l'article L. 142-1 et aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0, 5\u00b0 et 6\u00b0 de l'article L. 142-2",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037543268",
                        "id": "LEGISCTA000037544226",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions communes aux contestations mentionn\u00e9es aux 1\u00b0, 4\u00b0, 5\u00b0, 6\u00b0, 8\u00b0 et 9\u00b0 de l'article L. 142-1",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037543268",
                        "id": "LEGISCTA000041404285",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000037544238",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L142-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L142-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741153",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685108021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L142-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L142-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741154",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1622685108021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539434",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "num": "R142-16-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A la demande de l'employeur, dans les contentieux de nature m\u00e9dicale mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article L. 142-1 , aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 de l'article L. 142-2 , tout rapport de l'expert d\u00e9sign\u00e9 ou du consultant est notifi\u00e9 au m\u00e9decin qu'il mandate \u00e0 cet effet. Chaque exemplaire du rapport est notifi\u00e9 par l'expert ou le consultant sous pli ferm\u00e9 avec la mention \u201c confidentiel \u201d appos\u00e9e sur l'enveloppe. L'expert adresse son rapport m\u00e9dical int\u00e9gral au greffe dans le d\u00e9lai imparti.",
            "texteHtml": "<p>A la demande de l'employeur, dans les contentieux de nature m\u00e9dicale mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741153'>L. 142-1</a>, aux 1\u00b0, 2\u00b0, 3\u00b0 de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006741154'>L. 142-2</a>, tout rapport de l'expert d\u00e9sign\u00e9 ou du consultant est notifi\u00e9 au m\u00e9decin qu'il mandate \u00e0 cet effet. Chaque exemplaire du rapport est notifi\u00e9 par l'expert ou le consultant sous pli ferm\u00e9 avec la mention \u201c confidentiel \u201d appos\u00e9e sur l'enveloppe. <br/><br/>L'expert adresse son rapport m\u00e9dical int\u00e9gral au greffe dans le d\u00e9lai imparti.<br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}