{
    "cid": "LEGIARTI000044423139",
    "num": "L531-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : CARRI\u00c8RE ET PARCOURS PROFESSIONNEL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044422748",
                        "id": "LEGISCTA000044425830",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : DISCIPLINE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423129",
                        "id": "LEGISCTA000044425452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Suspension",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044423133",
                        "id": "LEGISCTA000044425448",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044425442",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000504704",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 - art. 30 (VT), al. 3 ph 3 et 5 al. 4 ph 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000038922529",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "num": "L531-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque, sur d\u00e9cision motiv\u00e9e, le fonctionnaire n'est pas r\u00e9tabli dans ses fonctions, il peut \u00eatre affect\u00e9 provisoirement par l'autorit\u00e9 investie du pouvoir de nomination, sous r\u00e9serve de l'int\u00e9r\u00eat du service, dans un emploi compatible avec les obligations du contr\u00f4le judiciaire auquel il est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, soumis. A d\u00e9faut, il peut \u00eatre d\u00e9tach\u00e9 d'office, \u00e0 titre provisoire, dans un autre corps ou cadre d'emplois pour occuper un emploi compatible avec de telles obligations. L'affectation provisoire ou le d\u00e9tachement provisoire prend fin lorsque la situation du fonctionnaire est d\u00e9finitivement r\u00e9gl\u00e9e par l'administration ou lorsque l'\u00e9volution des poursuites p\u00e9nales rend impossible sa prolongation. Le magistrat ayant ordonn\u00e9 le contr\u00f4le judiciaire et le procureur de la R\u00e9publique sont inform\u00e9s des mesures prises \u00e0 l'\u00e9gard du fonctionnaire.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque, sur d\u00e9cision motiv\u00e9e, le fonctionnaire n'est pas r\u00e9tabli dans ses fonctions, il peut \u00eatre affect\u00e9 provisoirement par l'autorit\u00e9 investie du pouvoir de nomination, sous r\u00e9serve de l'int\u00e9r\u00eat du service, dans un emploi compatible avec les obligations du contr\u00f4le judiciaire auquel il est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, soumis.<br/>A d\u00e9faut, il peut \u00eatre d\u00e9tach\u00e9 d'office, \u00e0 titre provisoire, dans un autre corps ou cadre d'emplois pour occuper un emploi compatible avec de telles obligations.<br/>L'affectation provisoire ou le d\u00e9tachement provisoire prend fin lorsque la situation du fonctionnaire est d\u00e9finitivement r\u00e9gl\u00e9e par l'administration ou lorsque l'\u00e9volution des poursuites p\u00e9nales rend impossible sa prolongation.<br/>Le magistrat ayant ordonn\u00e9 le contr\u00f4le judiciaire et le procureur de la R\u00e9publique sont inform\u00e9s des mesures prises \u00e0 l'\u00e9gard du fonctionnaire.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}