{
    "cid": "LEGIARTI000027644859",
    "num": "D1233-14-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483021",
                        "id": "LEGISCTA000018537734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483058",
                        "id": "LEGISCTA000018537698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus  dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483070",
                        "id": "LEGISCTA000018537686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Proc\u00e9dure de validation ou d'homologation du plan de sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027644574",
                        "id": "LEGISCTA000027644574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000036482969",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181658",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 juin 2014 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184505",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599843202028,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039272596",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039274997",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599843202029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1571961600000,
                    "dateDebut": 1575244800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-24-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-24-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027551433",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843202029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027558894",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843202029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027558897",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843202029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2231-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2231-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901675",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599843202029,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408286",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "num": "D1233-14-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-57-4 court \u00e0 compter de la r\u00e9ception par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du dossier complet. Le dossier est complet lorsqu'il comprend les informations permettant de v\u00e9rifier le contenu du plan de sauvegarde de l'emploi, les modalit\u00e9s d'information et de consultation du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, la pond\u00e9ration et le p\u00e9rim\u00e8tre d'application des crit\u00e8res d'ordre des licenciements, le calendrier des licenciements, le nombre de suppressions d'emploi et les cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des mesures de formation, d'adaptation et de reclassement et, lorsqu'un accord est conclu en application de l'article L. 1233-24-1, les informations relatives \u00e0 la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations syndicales signataires. Lorsque le dossier est complet, le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe, sans d\u00e9lai et par tout moyen permettant de donner date certaine, l'employeur, le comit\u00e9 social et \u00e9conomique ainsi que les organisations syndicales repr\u00e9sentatives en cas d'accord collectif mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1233-24-1. Lorsque la demande porte sur un accord partiel et sur un document unilat\u00e9ral mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-3, les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-4 sont de quinze jours pour l'accord et de vingt et un jours pour le document unilat\u00e9ral. Lorsqu'un accord collectif a \u00e9t\u00e9 conclu en application de l'article L. 1233-24-1, il est d\u00e9pos\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 2231-6.",
            "texteHtml": "<p>Le d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-57-4 court \u00e0 compter de la r\u00e9ception par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du dossier complet.<br/><br/>\nLe dossier est complet lorsqu'il comprend les informations permettant de v\u00e9rifier le contenu du plan de sauvegarde de l'emploi, les modalit\u00e9s d'information et de consultation du comit\u00e9 social et \u00e9conomique, la pond\u00e9ration et le p\u00e9rim\u00e8tre d'application des crit\u00e8res d'ordre des licenciements, le calendrier des licenciements, le nombre de suppressions d'emploi et les cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des mesures de formation, d'adaptation et de reclassement et, lorsqu'un accord est conclu en application de l'article L. 1233-24-1, les informations relatives \u00e0 la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations syndicales signataires.<br/><br/>\nLorsque le dossier est complet, le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe, sans d\u00e9lai et par tout moyen permettant de donner date certaine, l'employeur, le comit\u00e9 social et \u00e9conomique ainsi que les organisations syndicales repr\u00e9sentatives en cas d'accord collectif mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1233-24-1.<br/><br/>\nLorsque la demande porte sur un accord partiel et sur un document unilat\u00e9ral mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-3, les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-4 sont de quinze jours pour l'accord et de vingt et un jours pour le document unilat\u00e9ral.<br/><br/>\nLorsqu'un accord collectif a \u00e9t\u00e9 conclu en application de l'article L. 1233-24-1, il est d\u00e9pos\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 2231-6.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483021",
                        "id": "LEGISCTA000018537734",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Licenciement pour motif \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483058",
                        "id": "LEGISCTA000018537698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Licenciement de dix salari\u00e9s ou plus  dans une m\u00eame p\u00e9riode de trente jours",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483070",
                        "id": "LEGISCTA000018537686",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-06-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Proc\u00e9dure de validation ou d'homologation du plan de sauvegarde de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027644574",
                        "id": "LEGISCTA000027644574",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000027644868",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029181658",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 juin 2014 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029184505",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404345600000,
                    "dateDebut": 1404432000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039272596",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2019 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039274997",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1571961600000,
                    "dateDebut": 1575244800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-24-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-24-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027551433",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027558894",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1233-57-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1233-57-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000027558897",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2231-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2231-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901675",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599864146018,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027618750",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-554 du 27 juin 2013 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027629324",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-27",
                    "dateDebutCible": "2013-06-29"
                }
            ],
            "num": "D1233-14-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Le d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 1233-57-4 court \u00e0 compter de la r\u00e9ception par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du dossier complet. Le dossier est complet lorsqu'il comprend les informations permettant de v\u00e9rifier le contenu du plan de sauvegarde de l'emploi, les modalit\u00e9s d'information et de consultation du comit\u00e9 d'entreprise, la pond\u00e9ration et le p\u00e9rim\u00e8tre d'application des crit\u00e8res d'ordre des licenciements, le calendrier des licenciements, le nombre de suppressions d'emploi et les cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des mesures de formation, d'adaptation et de reclassement et, lorsqu'un accord est conclu en application de l'article L. 1233-24-1 , les informations relatives \u00e0 la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations syndicales signataires. Lorsque le dossier est complet, le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe, sans d\u00e9lai et par tout moyen permettant de donner date certaine, l'employeur, le comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ainsi que les organisations syndicales repr\u00e9sentatives en cas d'accord collectif mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1233-24-1. Lorsque la demande porte sur un accord partiel et sur un document unilat\u00e9ral mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-3 , les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-4 sont de quinze jours pour l'accord et de vingt et un jours pour le document unilat\u00e9ral. Lorsqu'un accord collectif a \u00e9t\u00e9 conclu en application de l'article L. 1233-24-1, il est d\u00e9pos\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 2231-6 .",
            "texteHtml": "<div align='left'>Le d\u00e9lai pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000027558897'>L. 1233-57-4 </a>court \u00e0 compter de la r\u00e9ception par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du dossier complet. <br/><br/>Le dossier est complet lorsqu'il comprend les informations permettant de v\u00e9rifier le contenu du plan de sauvegarde de l'emploi, les modalit\u00e9s d'information et de consultation du comit\u00e9 d'entreprise, la pond\u00e9ration et le p\u00e9rim\u00e8tre d'application des crit\u00e8res d'ordre des licenciements, le calendrier des licenciements, le nombre de suppressions d'emploi et les cat\u00e9gories professionnelles concern\u00e9es, et les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre des mesures de formation, d'adaptation et de reclassement et, lorsqu'un accord est conclu en application de l'article <a href='/article/LEGIARTI000027551433'>L. 1233-24-1</a>, les informations relatives \u00e0 la repr\u00e9sentativit\u00e9 des organisations syndicales signataires. <br/><br/>Lorsque le dossier est complet, le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi en informe, sans d\u00e9lai et par tout moyen permettant de donner date certaine, l'employeur, le comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ainsi que les organisations syndicales repr\u00e9sentatives en cas d'accord collectif mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 1233-24-1. <br/><br/>Lorsque la demande porte sur un accord partiel et sur un document unilat\u00e9ral mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000027558894'>L. 1233-57-3</a>, les d\u00e9lais mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 1233-57-4 sont de quinze jours pour l'accord et de vingt et un jours pour le document unilat\u00e9ral. <br/><br/>Lorsqu'un accord collectif a \u00e9t\u00e9 conclu en application de l'article L. 1233-24-1, il est d\u00e9pos\u00e9 dans les conditions d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006901675'>L. 2231-6</a>.</div>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2013-06-29T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}