{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033465120",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'initiative du pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif, du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e de Corse ou de l'Assembl\u00e9e de Corse, le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse peut \u00eatre saisi de demandes d'avis ou d'\u00e9tude sur tout projet entrant dans les comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Corse en mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale, int\u00e9ressant l'avenir culturel de la Corse ou emportant des cons\u00e9quences en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, d'environnement ou de cadre de vie. Il peut, en outre, \u00e0 son initiative, \u00e9mettre des avis sur toute question entrant dans les comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Corse en mati\u00e8re \u00e9conomique, sociale, environnementale ou culturelle.",
            "texteHtml": "<p>A l'initiative du pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif, du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e de Corse ou de l'Assembl\u00e9e de Corse, le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse peut \u00eatre saisi de demandes d'avis ou d'\u00e9tude sur tout projet entrant dans les comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Corse en mati\u00e8re \u00e9conomique et sociale, int\u00e9ressant l'avenir culturel de la Corse ou emportant des cons\u00e9quences en mati\u00e8re d'\u00e9ducation, d'environnement ou de cadre de vie. <br/><br/> Il peut, en outre, \u00e0 son initiative, \u00e9mettre des avis sur toute question entrant dans les comp\u00e9tences de la collectivit\u00e9 de Corse en mati\u00e8re \u00e9conomique, sociale, environnementale ou culturelle.</p>",
            "num": "L4422-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164713",
                        "id": "LEGISCTA000006164713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181163",
                        "id": "LEGISCTA000006181163",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181163",
                        "id": "LEGISCTA000033465135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192395",
                        "id": "LEGISCTA000006192395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392490",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192395",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192395",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Attributions",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse &gt; Sous-section 2 : Attributions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033465120",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033440998",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02016-1562 du 21 novembre 2016 - art. 33",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "33",
                    "articleId": "LEGIARTI000033456965",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2016-11-22",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-21",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000033465184",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4422-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4422-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000034644600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392546",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392546",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392490",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033465120",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4422-37",
                "4422-37"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006392490",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006392490",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse est \u00e9galement consult\u00e9, obligatoirement et pr\u00e9alablement, sur tout projet de d\u00e9lib\u00e9ration concernant l'action culturelle et \u00e9ducative, notamment pour la sauvegarde et la diffusion de la langue et de la culture corses. Il donne son avis sur les r\u00e9sultats de leur mise en oeuvre. Il \u00e9tablit, en outre, un rapport annuel sur les activit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4424-6 . Ce rapport est adress\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif.",
            "texteHtml": "<p></p>Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse est \u00e9galement consult\u00e9, obligatoirement et pr\u00e9alablement, sur tout projet de d\u00e9lib\u00e9ration concernant l'action culturelle et \u00e9ducative, notamment pour la sauvegarde et la diffusion de la langue et de la culture corses. <p></p><p></p>Il donne son avis sur les r\u00e9sultats de leur mise en oeuvre. <p></p><p></p>Il \u00e9tablit, en outre, un rapport annuel sur les activit\u00e9s des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392535&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-6 (V)'>L. 4424-6</a>. Ce rapport est adress\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e par le pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif.<p></p>",
            "num": "L4422-37",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1011744000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116632",
                        "id": "LEGISCTA000006116632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135505",
                        "id": "LEGISCTA000006135505",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149298",
                        "id": "LEGISCTA000006149298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Organisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164713",
                        "id": "LEGISCTA000006164713",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181163",
                        "id": "LEGISCTA000006181163",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181163",
                        "id": "LEGISCTA000033465135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192395",
                        "id": "LEGISCTA000006192395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006392490",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192395",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192395",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Attributions",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; QUATRI\u00c8ME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE II : LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; CHAPITRE II : Organisation &gt; Section 4 : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental et culturel de Corse &gt; Sous-section 2 : Attributions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006392490",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000409466",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02002-92 du 22 janvier 2002 - art. 3 ()",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006340703",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-23",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-22",
                    "dateDebutCible": "2002-01-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392535",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4422-16 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4422-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000034644600",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4424-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392546",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4424-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L4424-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392546",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006392490",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1011744000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033465120",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4422-37",
                "4422-37"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}