{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035650943",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'accord d'entreprise d\u00e9fini \u00e0 l'article L. 2313-2 peut mettre en place des repr\u00e9sentants de proximit\u00e9. L'accord d\u00e9finit \u00e9galement : 1\u00b0 Le nombre de repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 ; 2\u00b0 Les attributions des repr\u00e9sentants de proximit\u00e9, notamment en mati\u00e8re de sant\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 et de conditions de travail ; 3\u00b0 Les modalit\u00e9s de leur d\u00e9signation ; 4\u00b0 Leurs modalit\u00e9s de fonctionnement, notamment le nombre d'heures de d\u00e9l\u00e9gation dont b\u00e9n\u00e9ficient les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 pour l'exercice de leurs attributions. Les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 sont membres du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ou d\u00e9sign\u00e9s par lui pour une dur\u00e9e qui prend fin avec celle du mandat des membres \u00e9lus du comit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'accord d'entreprise d\u00e9fini \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901852&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2313-2 (VD)'>L. 2313-2</a> peut mettre en place des repr\u00e9sentants de proximit\u00e9. <br/><br/>L'accord d\u00e9finit \u00e9galement : <br/><br/>1\u00b0 Le nombre de repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 ; <br/><br/>2\u00b0 Les attributions des repr\u00e9sentants de proximit\u00e9, notamment en mati\u00e8re de sant\u00e9, de s\u00e9curit\u00e9 et de conditions de travail ; <br/><br/>3\u00b0 Les modalit\u00e9s de leur d\u00e9signation ; <br/><br/>4\u00b0 Leurs modalit\u00e9s de fonctionnement, notamment le nombre d'heures de d\u00e9l\u00e9gation dont b\u00e9n\u00e9ficient les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 pour l'exercice de leurs attributions. <br/><br/>Les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9 sont membres du comit\u00e9 social et \u00e9conomique ou d\u00e9sign\u00e9s par lui pour une dur\u00e9e qui prend fin avec celle du mandat des membres \u00e9lus du comit\u00e9.</p>",
            "num": "L2313-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611470",
                        "id": "LEGISCTA000035611470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035611820",
                        "id": "LEGISCTA000035611820",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901857",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035611820",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035611820",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Sous-section 1 : Mise en place au niveau de l'entreprise &gt; Paragraphe 2 : Les repr\u00e9sentants de proximit\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035650943",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 9 I de l'ordonnance n\u00b0 2017-1386 du 22 septembre 2017, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur des d\u00e9crets pris pour leur application, et au plus tard le 1er janvier 2018.  </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608975",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038417946",
                    "textTitle": "Droit syndical et repr\u00e9sentation du personnel - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038417950",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1556150400000,
                    "dateDebut": 1539734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042126464",
                    "textTitle": "Mise en place d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042126467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595203200000,
                    "dateDebut": 1601078400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226603",
                    "textTitle": "Repr\u00e9sentation du personnel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044226607",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "67",
                    "datePubli": 1634688000000,
                    "dateDebut": 1644624000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044463525",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la modification de la convention coll... - art. 14.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14.4",
                    "articleId": "KALIARTI000044463652",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639008000000,
                    "dateDebut": 1628121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2313-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2313-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 41.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41.1",
                    "articleId": "KALIARTI000046315115",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042949839",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 2.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000042949891",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038907492",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 avril 2019 - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000038907565",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643673600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L422-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649097",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L422-1 alin\u00e9a 5 phrase 1 et alin\u00e9a 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650943",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-7",
                "2313-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901857",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901857",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s, lorsque l'employeur envisage de proc\u00e9der \u00e0 un licenciement collectif pour motif \u00e9conomique, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel sont consult\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le titre III du livre II de la premi\u00e8re partie.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les entreprises de moins de cinquante salari\u00e9s, lorsque l'employeur envisage de proc\u00e9der \u00e0 un licenciement collectif pour motif \u00e9conomique, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel sont consult\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le titre III du livre II de la premi\u00e8re partie.<p></p><p></p>",
            "num": "L2313-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145399",
                        "id": "LEGISCTA000006145399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000006160739",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160739",
                        "id": "LEGISCTA000035650770",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000006177947",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177947",
                        "id": "LEGISCTA000035650977",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Attributions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000006189540",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189540",
                        "id": "LEGISCTA000035650975",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901857",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035650975",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel &gt; Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Chapitre III : Mise en place et suppression du comit\u00e9 social et \u00e9conomique &gt; Section 1 : Cadre de mise en place du comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901857",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038417946",
                    "textTitle": "Droit syndical et repr\u00e9sentation du personnel - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038417950",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1556150400000,
                    "dateDebut": 1539734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042126464",
                    "textTitle": "Mise en place d'un comit\u00e9 social et \u00e9conomique ... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042126467",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1595203200000,
                    "dateDebut": 1601078400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044226603",
                    "textTitle": "Repr\u00e9sentation du personnel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044226607",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "67",
                    "datePubli": 1634688000000,
                    "dateDebut": 1644624000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044463525",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la modification de la convention coll... - art. 14.4 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14.4",
                    "articleId": "KALIARTI000044463652",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639008000000,
                    "dateDebut": 1628121600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 41.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "41.1",
                    "articleId": "KALIARTI000046315115",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042949839",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 2.5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.5",
                    "articleId": "KALIARTI000042949891",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038907492",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 avril 2019 - art. 12 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "KALIARTI000038907565",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1643673600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L422-1 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649097",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L422-1 alin\u00e9a 5 phrase 1 et alin\u00e9a 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035650943",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2313-7",
                "2313-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}