{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043298555",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La d\u00e9claration de prix mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 165-2-2 est effectu\u00e9e par tout exploitant ou tout fournisseur de distributeur au d\u00e9tail au sens de l'article L. 165-1-1-1 d'un produit ou prestation inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1. II.-La d\u00e9claration de prix comporte, pour l'ann\u00e9e civile au titre de laquelle la d\u00e9claration est effectu\u00e9e, les \u00e9l\u00e9ments suivants : 1\u00b0 Pour tout produit associ\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation d'une prestation inscrite sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1, dont la prise en charge est indissociable d'autres produits aux conditions pr\u00e9cis\u00e9es dans cette liste : a) Le ou les codes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 165-5 correspondant \u00e0 l'ensemble des prestations inscrites sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1 avec lesquelles le produit peut \u00eatre associ\u00e9 ; b) L'ensemble des d\u00e9nominations ou r\u00e9f\u00e9rences commerciales du produit ; c) La distribution par d\u00e9cile pour ce produit utilis\u00e9 dans le cadre des prestations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent a des prix de vente, d\u00e9duction faite des diff\u00e9rentes remises ou taxes en vigueur ; d) Le volume de vente annuel de ce produit utilis\u00e9 dans le cadre des prestations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent a ; e) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la part de ce volume de vente annuel que repr\u00e9sente chaque d\u00e9nomination ou r\u00e9f\u00e9rence commerciale mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent b ; 2\u00b0 Pour tout autre produit inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1 : a) Le code mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 165-5 correspondant \u00e0 l'inscription du produit ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre d'un produit inscrit sous description g\u00e9n\u00e9rique le code mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 165-5-1 ; b) L'ensemble des d\u00e9nominations ou r\u00e9f\u00e9rences commerciales pris en charge sous le code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a ; c) La distribution par d\u00e9cile des prix de vente pour le code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a, d\u00e9duction faite des diff\u00e9rentes remises ou taxes en vigueur ; d) Le volume de vente annuel correspondant au code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a ; e) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la part de ce volume de vente annuel que repr\u00e9sente chaque d\u00e9nomination ou r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent b.",
            "texteHtml": "<p>I.-La d\u00e9claration de prix mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a de l'article L. 165-2-2 est effectu\u00e9e par tout exploitant ou tout fournisseur de distributeur au d\u00e9tail au sens de l'article L. 165-1-1-1 d'un produit ou prestation inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1.<br/><br/>\n II.-La d\u00e9claration de prix comporte, pour l'ann\u00e9e civile au titre de laquelle la d\u00e9claration est effectu\u00e9e, les \u00e9l\u00e9ments suivants :<br/><br/>\n 1\u00b0 Pour tout produit associ\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation d'une prestation inscrite sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1, dont la prise en charge est indissociable d'autres produits aux conditions pr\u00e9cis\u00e9es dans cette liste :<br/><br/>\n a) Le ou les codes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 165-5 correspondant \u00e0 l'ensemble des prestations inscrites sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1 avec lesquelles le produit peut \u00eatre associ\u00e9 ;<br/><br/>\n b) L'ensemble des d\u00e9nominations ou r\u00e9f\u00e9rences commerciales du produit ;<br/><br/>\n c) La distribution par d\u00e9cile pour ce produit utilis\u00e9 dans le cadre des prestations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent a des prix de vente, d\u00e9duction faite des diff\u00e9rentes remises ou taxes en vigueur ;<br/><br/>\n d) Le volume de vente annuel de ce produit utilis\u00e9 dans le cadre des prestations mentionn\u00e9es au pr\u00e9sent a ;<br/><br/>\n e) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la part de ce volume de vente annuel que repr\u00e9sente chaque d\u00e9nomination ou r\u00e9f\u00e9rence commerciale mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent b ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Pour tout autre produit inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-1 :<br/><br/>\n a) Le code mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 165-5 correspondant \u00e0 l'inscription du produit ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, dans le cadre d'un produit inscrit sous description g\u00e9n\u00e9rique le code mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 165-5-1 ;<br/><br/>\n b) L'ensemble des d\u00e9nominations ou r\u00e9f\u00e9rences commerciales pris en charge sous le code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a ;<br/><br/>\n c) La distribution par d\u00e9cile des prix de vente pour le code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a, d\u00e9duction faite des diff\u00e9rentes remises ou taxes en vigueur ;<br/><br/>\n d) Le volume de vente annuel correspondant au code mentionn\u00e9 au pr\u00e9sent a ;<br/><br/>\n e) Le cas \u00e9ch\u00e9ant, la part de ce volume de vente annuel que repr\u00e9sente chaque d\u00e9nomination ou r\u00e9f\u00e9rence mentionn\u00e9e au pr\u00e9sent b.</p>",
            "num": "R165-101",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1616976000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 5 : Dispositifs m\u00e9dicaux, tissus et cellules, produits de sant\u00e9 autres que les m\u00e9dicaments et prestations associ\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156534",
                        "id": "LEGISCTA000006156534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-03-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 20 : D\u00e9claration de prix des produits et prestations pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-2-2",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043298536",
                        "id": "LEGISCTA000043298536",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043298538",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043298536",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043298536",
            "sectionParentTitre": "Section 20 : D\u00e9claration de prix des produits et prestations pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-2-2",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 5 : Dispositifs m\u00e9dicaux, tissus et cellules, produits de sant\u00e9 autres que les m\u00e9dicaments et prestations associ\u00e9es &gt; Section 20 : D\u00e9claration de prix des produits et prestations pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 165-2-2",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043298555",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-331 du 26 mars 2021, ces dispositions s'appliquent pour la premi\u00e8re fois aux d\u00e9clarations requises au titre de l'ann\u00e9e 2020 , transmises avant le 1er septembre 2021 , par d\u00e9rogation aux dispositions du II de l'article R. 165-102 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale .",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-331 du 26 mars 2021, ces dispositions s'appliquent pour la premi\u00e8re fois aux d\u00e9clarations requises au titre de l'ann\u00e9e 2020 , transmises avant le 1er septembre 2021 , par d\u00e9rogation aux dispositions du II de l'article R. 165-102 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale .</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043297285",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-331 du 26 mars 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043298489",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-03-28",
                    "dateSignaTexte": "2021-03-26",
                    "dateDebutCible": "2021-03-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043931265",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 ao\u00fbt 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000043931265",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628726400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043298555",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1616976000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R165-101",
                "165-101"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}