{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000044349074",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont admises au b\u00e9n\u00e9fice des aides s\u00e9lectives les \u0153uvres audiovisuelles qui : 1\u00b0 R\u00e9pondent aux crit\u00e8res pr\u00e9vus au II de l' article 22 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-793 du 21 juin 2021 relatif aux services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande pour leur prise en compte au titre de la production ind\u00e9pendante ou \u00e0 ceux d\u00e9termin\u00e9s par convention en application de l'article 26 du m\u00eame d\u00e9cret ; 2\u00b0 Sont r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 311-14 ; 3\u00b0 Sont r\u00e9alis\u00e9es int\u00e9gralement ou principalement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France lorsque la participation fran\u00e7aise est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 80 % de leur co\u00fbt d\u00e9finitif ; 4\u00b0 Ne sont pas financ\u00e9es par un ou plusieurs \u00e9diteurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 311-8 ou par une entreprise de production qui n'est pas ind\u00e9pendante, au sens du III de l'article 22 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-793 du 21 juin 2021 relatif aux services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande ou de la convention pr\u00e9vue \u00e0 l' article 9 du m\u00eame d\u00e9cret, du ou des \u00e9diteurs, \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger, du ou des services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande sur lesquels elles sont mises \u00e0 disposition du public ; 5\u00b0 Sont financ\u00e9es par un apport initial provenant d'un ou plusieurs \u00e9diteurs de services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger, au moins \u00e9gal \u00e0 25 % de la participation fran\u00e7aise. Cet apport initial doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en num\u00e9raire et sous forme d'un contrat d'achat de droits de mise \u00e0 disposition du public de l'\u0153uvre conclu avec l'entreprise de production avant la fin des prises de vues ou, pour les \u0153uvres appartenant au genre de l'animation, avant la fin de la fabrication de l'animation ; 6\u00b0 Sont financ\u00e9es par une participation fran\u00e7aise au moins \u00e9gale \u00e0 30 % de leur co\u00fbt d\u00e9finitif, sauf disposition particuli\u00e8re pr\u00e9vue par un accord intergouvernemental ; 7\u00b0 Font l'objet de d\u00e9penses de production en France pour au moins 50 % de la participation fran\u00e7aise. Pour l'application du pr\u00e9sent chapitre, la participation fran\u00e7aise comprend l'apport en num\u00e9raire r\u00e9alis\u00e9 par le ou les \u00e9diteurs de services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "texteHtml": "<p>Sont admises au b\u00e9n\u00e9fice des aides s\u00e9lectives les \u0153uvres audiovisuelles qui : </p><p><br/>1\u00b0 R\u00e9pondent aux crit\u00e8res pr\u00e9vus au II de l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000043688681&idArticle=JORFARTI000043688878&categorieLien=cid'>article 22 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-793 du 21 juin 2021 </a>relatif aux services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande pour leur prise en compte au titre de la production ind\u00e9pendante ou \u00e0 ceux d\u00e9termin\u00e9s par convention en application de l'article 26 du m\u00eame d\u00e9cret ; </p><p><br/>2\u00b0 Sont r\u00e9alis\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031348651&dateTexte=&categorieLien=cid'>311-14 </a>; </p><p><br/>3\u00b0 Sont r\u00e9alis\u00e9es int\u00e9gralement ou principalement en version originale en langue fran\u00e7aise ou dans une langue r\u00e9gionale en usage en France lorsque la participation fran\u00e7aise est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 80 % de leur co\u00fbt d\u00e9finitif ; </p><p><br/>4\u00b0 Ne sont pas financ\u00e9es par un ou plusieurs \u00e9diteurs mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000020908868&idArticle=LEGIARTI000031348640&dateTexte=&categorieLien=cid'>311-8 </a>ou par une entreprise de production qui n'est pas ind\u00e9pendante, au sens du III de l'article 22 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-793 du 21 juin 2021 relatif aux services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande ou de la convention pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000043688681&idArticle=JORFARTI000043688819&categorieLien=cid'>article 9</a> du m\u00eame d\u00e9cret, du ou des \u00e9diteurs, \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger, du ou des services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande sur lesquels elles sont mises \u00e0 disposition du public ; </p><p><br/>5\u00b0 Sont financ\u00e9es par un apport initial provenant d'un ou plusieurs \u00e9diteurs de services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger, au moins \u00e9gal \u00e0 25 % de la participation fran\u00e7aise. Cet apport initial doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en num\u00e9raire et sous forme d'un contrat d'achat de droits de mise \u00e0 disposition du public de l'\u0153uvre conclu avec l'entreprise de production avant la fin des prises de vues ou, pour les \u0153uvres appartenant au genre de l'animation, avant la fin de la fabrication de l'animation ; </p><p><br/>6\u00b0 Sont financ\u00e9es par une participation fran\u00e7aise au moins \u00e9gale \u00e0 30 % de leur co\u00fbt d\u00e9finitif, sauf disposition particuli\u00e8re pr\u00e9vue par un accord intergouvernemental ; </p><p><br/>7\u00b0 Font l'objet de d\u00e9penses de production en France pour au moins 50 % de la participation fran\u00e7aise. </p><p><br/>Pour l'application du pr\u00e9sent chapitre, la participation fran\u00e7aise comprend l'apport en num\u00e9raire r\u00e9alis\u00e9 par le ou les \u00e9diteurs de services de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger.</p>",
            "num": "851-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1637539200000,
            "dateFin": 1675209600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2015-02-11",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030225929",
                        "id": "LEGISCTA000030225929",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2020-12-25",
                        "titre": "Livre VIII : Dispositions particuli\u00e8res relatives au calcul du soutien \u00e0 la production, \u00e0 la distribution et \u00e0 l'exploitation des \u0153uvres cin\u00e9matographiques\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039666384",
                        "id": "LEGISCTA000039666384",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-12-25",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Livre VIII : Dispositions diverses \n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039666384",
                        "id": "LEGISCTA000043113740",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-11-22",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Titre V : Dispositions relatives \u00e0 l'exp\u00e9rimentation d'une aide s\u00e9lective pour la production d'\u0153uvres audiovisuelles destin\u00e9es \u00e0 une mise \u00e0 disposition sur un service de m\u00e9dias audiovisuels \u00e0 la demande dont l'\u00e9diteur est \u00e9tabli \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044349000",
                        "id": "LEGISCTA000044349000",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-11-22",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044349007",
                        "id": "LEGISCTA000044349007",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-11-22",
                        "fin": "2023-02-01",
                        "titre": "Section 1 : Objet et conditions d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044349014",
                        "id": "LEGISCTA000044349014",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2009-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000020908868",
                        "id": "LEGITEXT000020908868",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000044349074",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000044349014",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000044349014",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Objet et conditions d'attribution",
            "fullSectionsTitre": "Annexe : R\u00c8GLEMENT G\u00c9N\u00c9RAL DES AIDES FINANCI\u00c8RES DU CENTRE NATIONAL DU CIN\u00c9MA ET DE L'IMAGE ANIM\u00c9E ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000044349074",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000020908868",
                    "titre": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "titreLong": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1248566400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000020908868",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 7 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2021/CA/33 du 5 novembre 2021.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues \u00e0 l'article 7 de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2021/CA/33 du 5 novembre 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044346628",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02021/CA/33 du 5 novembre 2021 - art. 2, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "JORFARTI000044346635",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2021-11-21",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047138508",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022/CA/38 du 8 d\u00e9cembre 2022 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047143465",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "datePubliTexte": "2023-01-24",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-08",
                    "dateDebutCible": "2023-02-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043688681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-793 du 22 juin 2021 - art. 22",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "JORFARTI000043688878",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-793",
                    "datePubli": 1624406400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043688681",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-793 du 22 juin 2021 - art. 9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "JORFARTI000043688819",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-793",
                    "datePubli": 1624406400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 311-14",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "311-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000031348651",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1423612800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000020908868",
                    "textTitle": "Code du cin\u00e9ma et de l'image anim\u00e9e - art. 311-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "311-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031348640",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000044349074",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1637539200000,
                    "dateFin": 1675209600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "851-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}