{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047725192",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Si le pr\u00e9fet comp\u00e9tent estime que les formalit\u00e9s et les d\u00e9lais prescrits n'ont pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s, il doit, dans les deux jours suivant la date de r\u00e9ception de la liste, d\u00e9f\u00e9rer cette derni\u00e8re au tribunal administratif, qui statue dans les trois jours et fixe \u00e9ventuellement le d\u00e9lai dans lequel il devra \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de nouvelles op\u00e9rations.",
            "texteHtml": "<p><br/>Si le pr\u00e9fet comp\u00e9tent estime que les formalit\u00e9s et les d\u00e9lais prescrits n'ont pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s, il doit, dans les deux jours suivant la date de r\u00e9ception de la liste, d\u00e9f\u00e9rer cette derni\u00e8re au tribunal administratif, qui statue dans les trois jours et fixe \u00e9ventuellement le d\u00e9lai dans lequel il devra \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de nouvelles op\u00e9rations.</p>",
            "num": "R322-18",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047361160",
                        "id": "LEGISCTA000047361160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : INSTITUTIONS DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725054",
                        "id": "LEGISCTA000047725054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : CHAMBRES DE M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT DE R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725080",
                        "id": "LEGISCTA000047725080",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Election des membres des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et de leurs chambres de niveau d\u00e9partemental",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725152",
                        "id": "LEGISCTA000047725152",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Etablissement de la liste des \u00e9lecteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725184",
                        "id": "LEGISCTA000047725184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047725192",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047725184",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047725184",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Etablissement de la liste des \u00e9lecteurs",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : INSTITUTIONS DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT &gt; Titre II : CHAMBRES DE M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT DE R\u00c9GION &gt; Chapitre II : Election des membres des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion et de leurs chambres de niveau d\u00e9partemental &gt; Section 2 : Etablissement de la liste des \u00e9lecteurs",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047725192",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 (VD)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047723385",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047723643",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047725192",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R322-18",
                "322-18"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}