{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031462006",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'instance de concertation institu\u00e9e par l'article L. 4433-4-7 est d\u00e9nomm\u00e9e conf\u00e9rence de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane. La conf\u00e9rence est inform\u00e9e des politiques et des programmes de coop\u00e9ration conduits par l'Etat et par les collectivit\u00e9s territoriales. Elle examine les actions permettant de coordonner ces politiques et ces programmes.",
            "texteHtml": "<p>L'instance de concertation institu\u00e9e par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006392675&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-7 (V)'>L. 4433-4-7</a> est d\u00e9nomm\u00e9e conf\u00e9rence de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane. </p><p>La conf\u00e9rence est inform\u00e9e des politiques et des programmes de coop\u00e9ration conduits par l'Etat et par les collectivit\u00e9s territoriales. Elle examine les actions permettant de coordonner ces politiques et ces programmes.</p><p></p>",
            "num": "R*4433-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1446940800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181601",
                        "id": "LEGISCTA000006181601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-14",
                        "fin": "2015-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192795",
                        "id": "LEGISCTA000006192795",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192795",
                        "id": "LEGISCTA000031462012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192795",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031462012",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale &gt; Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031462006",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031444683",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1441 du 6 novembre 2015 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031445389",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-11-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-11-06",
                    "dateDebutCible": "2015-11-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021447630",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 10 d\u00e9cembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021447630",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260489600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-4-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392675",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 976752000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 987206400000,
                    "dateFin": 1446940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031462006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1446940800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*4433-29",
                "4433-29",
                "R4433-29"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397957",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397957",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'instance de concertation institu\u00e9e par l'article L. 4433-4-7 est d\u00e9nomm\u00e9e conf\u00e9rence de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane. La conf\u00e9rence est inform\u00e9e des politiques et des programmes de coop\u00e9ration conduits par l'Etat et par les collectivit\u00e9s territoriales. Elle examine les actions permettant de coordonner ces politiques et ces programmes.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'instance de concertation institu\u00e9e par l'article L. 4433-4-7 est d\u00e9nomm\u00e9e conf\u00e9rence de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane.<p></p><p></p>   La conf\u00e9rence est inform\u00e9e des politiques et des programmes de coop\u00e9ration conduits par l'Etat et par les collectivit\u00e9s territoriales. Elle examine les actions permettant de coordonner ces politiques et ces programmes.<p></p>",
            "num": "R*4433-29",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 987206400000,
            "dateFin": 1446940800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181601",
                        "id": "LEGISCTA000006181601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-14",
                        "fin": "2015-11-08",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192795",
                        "id": "LEGISCTA000006192795",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-11-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192795",
                        "id": "LEGISCTA000031462012",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192795",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031462012",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 5 : Coop\u00e9ration r\u00e9gionale &gt; Sous-section 2 : Coordination de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale Antilles-Guyane",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397957",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000405816",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-314 du 11 avril 2001 - art. 2 ()",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006344256",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2001-04-11",
                    "dateDebutCible": "2001-04-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021447630",
                    "textTitle": "D\u00e9cret du 10 d\u00e9cembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021447630",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1260489600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-4-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-4-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006392675",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 976752000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 987206400000,
                    "dateFin": 1446940800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031462006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1446940800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*4433-29",
                "4433-29",
                "R4433-29"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}