{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034595891",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes, soit d'assurance invalidit\u00e9 soit d'assurance vieillesse, auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement ou simultan\u00e9ment, elle est servie par : 1\u00b0 Le r\u00e9gime qui sert la pension d'invalidit\u00e9 : a) D\u00e9termin\u00e9 en application de l'article R. 172-18 ; b) Ou d\u00e9termin\u00e9 en application du II de l'article R. 172-21 lorsque l'assur\u00e9 rel\u00e8ve successivement ou alternativement de plusieurs r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 172-17-1 ; c) Ou d\u00e9termin\u00e9 en application de l'article R. 172-21-1 , lorsque l'assur\u00e9 rel\u00e8ve simultan\u00e9ment de plusieurs r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 172-17-1 ; Pour l'application du 1\u00b0, lorsque l'assur\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de plusieurs pensions d'invalidit\u00e9, cette majoration lui est accord\u00e9e par le r\u00e9gime dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance ; 2\u00b0 Le r\u00e9gime d'assurance vieillesse de la derni\u00e8re affiliation lorsque l'assur\u00e9 est titulaire d'un avantage de vieillesse, ou, en cas d'affiliation simultan\u00e9e lui ouvrant droit au b\u00e9n\u00e9fice de cette majoration, celui des r\u00e9gimes dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance. Pour l'application du 2\u00b0, lorsque le r\u00e9gime de la derni\u00e8re affiliation est l'un des r\u00e9gimes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du I de l'article L. 173-1-2 et que la pension est liquid\u00e9e en application de cet article, le r\u00e9gime comp\u00e9tent est celui d\u00e9termin\u00e9 en application de l'article R. 173-4-4 , et la dur\u00e9e d'assurance prise en compte est celle r\u00e9sultant de l'article L. 173-1-2 pr\u00e9cit\u00e9. Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 355-1 qui exc\u00e8de cet avantage.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes, soit d'assurance invalidit\u00e9 soit d'assurance vieillesse, auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement ou simultan\u00e9ment, elle est servie par : </p><p>1\u00b0 Le r\u00e9gime qui sert la pension d'invalidit\u00e9 : </p><p>a) D\u00e9termin\u00e9 en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006747858&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-18 (V)'>R. 172-18 </a>; </p><p>b) Ou d\u00e9termin\u00e9 en application du II de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006747861&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-21 (V)'>R. 172-21 </a>lorsque l'assur\u00e9 rel\u00e8ve successivement ou alternativement de plusieurs r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000032585702&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-17-1 (V)'>R. 172-17-1 </a>; </p><p>c) Ou d\u00e9termin\u00e9 en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000032585854&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-21-1 (V)'>R. 172-21-1</a>, lorsque l'assur\u00e9 rel\u00e8ve simultan\u00e9ment de plusieurs r\u00e9gimes mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 172-17-1 ; </p><p>Pour l'application du 1\u00b0, lorsque l'assur\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie de plusieurs pensions d'invalidit\u00e9, cette majoration lui est accord\u00e9e par le r\u00e9gime dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance ; </p><p>2\u00b0 Le r\u00e9gime d'assurance vieillesse de la derni\u00e8re affiliation lorsque l'assur\u00e9 est titulaire d'un avantage de vieillesse, ou, en cas d'affiliation simultan\u00e9e lui ouvrant droit au b\u00e9n\u00e9fice de cette majoration, celui des r\u00e9gimes dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance. </p><p>Pour l'application du 2\u00b0, lorsque le r\u00e9gime de la derni\u00e8re affiliation est l'un des r\u00e9gimes mentionn\u00e9s au premier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000028497986&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L173-1-2 (VD)'>L. 173-1-2 </a>et que la pension est liquid\u00e9e en application de cet article, le r\u00e9gime comp\u00e9tent est celui d\u00e9termin\u00e9 en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000033084950&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R173-4-4 (V)'>R. 173-4-4</a>, et la dur\u00e9e d'assurance prise en compte est celle r\u00e9sultant de l'article L. 173-1-2 pr\u00e9cit\u00e9. </p><p>Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006742685&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L355-1 (V)'>L. 355-1</a> qui exc\u00e8de cet avantage.</p>",
            "num": "R171-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1498867200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141850",
                        "id": "LEGISCTA000006141850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales - Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9 - Dispositions applicables aux personnes exer\u00e7ant des activit\u00e9s non salari\u00e9es agricole et non agricole",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156538",
                        "id": "LEGISCTA000006156538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173672",
                        "id": "LEGISCTA000006173672",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173672",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173672",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes &gt; Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales - Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9 - Dispositions applicables aux personnes exer\u00e7ant des activit\u00e9s non salari\u00e9es agricole et non agricole &gt; Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034595891",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034579826",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-735 du 3 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034586526",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-03",
                    "dateDebutCible": "2017-05-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000689892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-1541 du 22 juin 1946 - art. Annexe 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030058926",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-1541",
                    "datePubli": -742262400000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000717193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1215 du 20 d\u00e9cembre 1990 - art. 95 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775260",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "90-1215",
                    "datePubli": 662515200000,
                    "dateDebut": 662515200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019080238",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-627  du 27 juin 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019080251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-627",
                    "datePubli": 1214697600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L173-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L173-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028497986",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498867200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L355-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L355-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-17-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R172-17-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032585702",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R172-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747858",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R172-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747861",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R172-21-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R172-21-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032585854",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1467331200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R173-4-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R173-4-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000033084950",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R742-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031483809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 659923200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000849424",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 61-272 1961-03-28 art. 5 al. 2, al. 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000849424",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 988502400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 988502400000,
                    "dateFin": 1498867200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034595891",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1498867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R171-2",
                "171-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747838",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747838",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes d'assurance vieillesse ou invalidit\u00e9 auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement, ou simultan\u00e9ment, elle est servie par celui de ces r\u00e9gimes qui lui ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie. Si plusieurs de ces r\u00e9gimes lui ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie, la majoration lui est accord\u00e9e par celui dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance. Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 355-1 qui exc\u00e8de cet avantage.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes d'assurance vieillesse ou invalidit\u00e9 auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement, ou simultan\u00e9ment, elle est servie par celui de ces r\u00e9gimes qui lui ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie. Si plusieurs de ces r\u00e9gimes lui ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie, la majoration lui est accord\u00e9e par celui dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance.<p></p><p></p>   Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 355-1 qui exc\u00e8de cet avantage.<p></p>",
            "num": "R171-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 988502400000,
            "dateFin": 1498867200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141850",
                        "id": "LEGISCTA000006141850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales - Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9 - Dispositions applicables aux personnes exer\u00e7ant des activit\u00e9s non salari\u00e9es agricole et non agricole",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156538",
                        "id": "LEGISCTA000006156538",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-04-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173672",
                        "id": "LEGISCTA000006173672",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173672",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173672",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes &gt; Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales - Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9 - Dispositions applicables aux personnes exer\u00e7ant des activit\u00e9s non salari\u00e9es agricole et non agricole &gt; Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747838",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000756581",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-372 du 26 avril 2001 - art. 1 () JORF 29 avril 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006780092",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2001-04-26",
                    "dateDebutCible": "2001-04-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000689892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-1541 du 22 juin 1946 - art. Annexe 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030058926",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-1541",
                    "datePubli": -742262400000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000717193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1215 du 20 d\u00e9cembre 1990 - art. 95 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775260",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "90-1215",
                    "datePubli": 662515200000,
                    "dateDebut": 662515200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019080238",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-627  du 27 juin 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019080251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-627",
                    "datePubli": 1214697600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L355-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L355-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R742-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031483809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 659923200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000849424",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 61-272 1961-03-28 art. 5 al. 2, al. 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000849424",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 988502400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 988502400000,
                    "dateFin": 1498867200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034595891",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1498867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R171-2",
                "171-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747837",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747837",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes d'assurance vieillesse ou invalidit\u00e9 auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement, ou simultan\u00e9ment, elle est servie par celui de ces r\u00e9gimes qui lui ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie. Si plusieurs de ces r\u00e9gimes lui ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie, la majoration lui est accord\u00e9e par celui dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance. Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 355-1 qui exc\u00e8de cet avantage.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque la majoration pour aide constante d'une tierce personne est susceptible d'\u00eatre attribu\u00e9e au titre de plusieurs r\u00e9gimes d'assurance vieillesse ou invalidit\u00e9 auxquels l'assur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 successivement, alternativement, ou simultan\u00e9ment, elle est servie par celui de ces r\u00e9gimes qui lui ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie. Si plusieurs de ces r\u00e9gimes lui ouvrent droit au b\u00e9n\u00e9fice de l'assurance maladie, la majoration lui est accord\u00e9e par celui dans lequel l'int\u00e9ress\u00e9 a la plus longue dur\u00e9e d'assurance.<p></p><p></p>   Lorsque l'assur\u00e9 a droit \u00e0 un avantage de m\u00eame nature en application d'une autre l\u00e9gislation, il ne per\u00e7oit que la fraction de la majoration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 355-1 qui exc\u00e8de cet avantage.<p></p>",
            "num": "R171-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 988502400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141850",
                        "id": "LEGISCTA000006141850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2001-04-29",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales - Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156537",
                        "id": "LEGISCTA000006156537",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2001-04-29",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173292",
                        "id": "LEGISCTA000006173292",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747837",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173292",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173292",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance vieillesse et \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VII : Coordination entre les r\u00e9gimes - Prise en charge de certaines d\u00e9penses par les r\u00e9gimes",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747837",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000689892",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b046-1541 du 22 juin 1946 - art. Annexe 3 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe 3",
                    "articleId": "LEGIARTI000030058926",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "46-1541",
                    "datePubli": -742262400000,
                    "dateDebut": 1420070400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000717193",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-1215 du 20 d\u00e9cembre 1990 - art. 95 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000006775260",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "90-1215",
                    "datePubli": 662515200000,
                    "dateDebut": 662515200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019080238",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-627  du 27 juin 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019080251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2008-627",
                    "datePubli": 1214697600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L355-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L355-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006742685",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R742-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R742-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031483809",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 659923200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000849424",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 61-272 1961-03-28 art. 5 al. 2, al. 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000849424",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747837",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 988502400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747838",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 988502400000,
                    "dateFin": 1498867200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034595891",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1498867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R171-2",
                "171-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}