{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047321948",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont autoris\u00e9es \u00e0 enregistrer ou \u00e0 consulter les donn\u00e9es du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5132-1-19, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans la limite de ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein : 1\u00b0 Des structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; 2\u00b0 Des organismes prescripteurs ; 3\u00b0 Des services de l'Etat en charge du pilotage et du contr\u00f4le du dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; 4\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi. II.-Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel incluses dans ce m\u00eame traitement, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans les limites strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein : 1\u00b0 De P\u00f4le emploi ; 2\u00b0 De l'Agence de services et de paiement ; 3\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi ; 4\u00b0 De la d\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>I.-Sont autoris\u00e9es \u00e0 enregistrer ou \u00e0 consulter les donn\u00e9es du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5132-1-19, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans la limite de ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein :</p><p>1\u00b0 Des structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ;</p><p>2\u00b0 Des organismes prescripteurs ;</p><p>3\u00b0 Des services de l'Etat en charge du pilotage et du contr\u00f4le du dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ;</p><p>4\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi.</p><p>II.-Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel incluses dans ce m\u00eame traitement, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans les limites strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein :</p><p>1\u00b0 De P\u00f4le emploi ;</p><p>2\u00b0 De l'Agence de services et de paiement ;</p><p>3\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi ;</p><p>4\u00b0 De la d\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'emploi et \u00e0 la formation professionnelle.</p>",
            "num": "R5132-1-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1679270400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Parcours d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043991434",
                        "id": "LEGISCTA000043991434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043991488",
                        "id": "LEGISCTA000043991488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043991494",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043991488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043991488",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique &gt; Section pr\u00e9liminaire : Parcours d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique  &gt; Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047321948",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047318824",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-188 du 17 mars 2023 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000047320264",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-03-19",
                    "dateSignaTexte": "2023-03-17",
                    "dateDebutCible": "2023-03-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044154502",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044160774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633132800000,
                    "dateDebut": 1633219200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043996169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 1679270400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321948",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679270400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5132-1-21",
                "5132-1-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043996169",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043996169",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont autoris\u00e9es \u00e0 enregistrer ou \u00e0 consulter les donn\u00e9es du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5132-1-19, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans la limite de ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein : 1\u00b0 Des structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; 2\u00b0 Des organismes prescripteurs ; 3\u00b0 Des services de l'Etat en charge du pilotage et du contr\u00f4le du dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ; 4\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi. II.-Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel incluses dans ce m\u00eame traitement, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans les limites strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein : 1\u00b0 De P\u00f4le emploi ; 2\u00b0 De l'Agence de services et de paiement ; 3\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p>I.-Sont autoris\u00e9es \u00e0 enregistrer ou \u00e0 consulter les donn\u00e9es du traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 5132-1-19, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans la limite de ce qui est n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein :<br/><br/>\n 1\u00b0 Des structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Des organismes prescripteurs ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Des services de l'Etat en charge du pilotage et du contr\u00f4le du dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ;<br/><br/>\n 4\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi.<br/><br/>\n II.-Sont destinataires de tout ou partie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel incluses dans ce m\u00eame traitement, dans les conditions fix\u00e9es par le responsable de traitement et dans les limites strictement n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de leurs missions, les personnes d\u00e9sign\u00e9es et habilit\u00e9es \u00e0 cette fin au sein :<br/><br/>\n 1\u00b0 De P\u00f4le emploi ;<br/><br/>\n 2\u00b0 De l'Agence de services et de paiement ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Des collectivit\u00e9s et organismes en charge d'une mission d'accueil ou d'accompagnement social ou professionnel, ou intervenant sur le dispositif d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique, dont la liste est fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de l'emploi.</p>",
            "num": "R5132-1-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1630454400000,
            "dateFin": 1679270400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section pr\u00e9liminaire : Parcours d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043991434",
                        "id": "LEGISCTA000043991434",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043991488",
                        "id": "LEGISCTA000043991488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043991494",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043991488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043991488",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique &gt; Section pr\u00e9liminaire : Parcours d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique  &gt; Sous-section 8 : Service d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043996169",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues aux I et II de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1128 du 30 ao\u00fbt 2021.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux conditions d'application pr\u00e9vues aux I et II de l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2021-1128 du 30 ao\u00fbt 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043990367",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1128 du 30 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043991060",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-30",
                    "dateDebutCible": "2021-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044154502",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2021 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000044160774",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1633132800000,
                    "dateDebut": 1633219200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043996169",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 1679270400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321948",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679270400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5132-1-21",
                "5132-1-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}