{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047766574",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 241-20 sont conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du jour de leur enregistrement. Au terme de ce d\u00e9lai, ces donn\u00e9es sont effac\u00e9es automatiquement des traitements. Lorsque les donn\u00e9es ont dans le d\u00e9lai de six mois, \u00e9t\u00e9 extraites ou transmises pour les besoins d'une proc\u00e9dure judiciaire, administrative ou disciplinaire, elles sont conserv\u00e9es selon les r\u00e8gles propres \u00e0 chacune de ces proc\u00e9dures par l'autorit\u00e9 qui en a la charge. Lorsqu'elles sont transmises au poste de commandement du service concern\u00e9 et aux personnels impliqu\u00e9s dans la conduite et l'ex\u00e9cution de l'intervention dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article R. 241-21 et consult\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au II du m\u00eame article, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 241-20 ne peuvent faire l'objet d'un enregistrement distinct. Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 241-20 utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation sont anonymis\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Les donn\u00e9es et informations mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 241-20 sont conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter du jour de leur enregistrement.<br/><br/>\n Au terme de ce d\u00e9lai, ces donn\u00e9es sont effac\u00e9es automatiquement des traitements.<br/><br/>\n Lorsque les donn\u00e9es ont dans le d\u00e9lai de six mois, \u00e9t\u00e9 extraites ou transmises pour les besoins d'une proc\u00e9dure judiciaire, administrative ou disciplinaire, elles sont conserv\u00e9es selon les r\u00e8gles propres \u00e0 chacune de ces proc\u00e9dures par l'autorit\u00e9 qui en a la charge.<br/><br/>\n Lorsqu'elles sont transmises au poste de commandement du service concern\u00e9 et aux personnels impliqu\u00e9s dans la conduite et l'ex\u00e9cution de l'intervention dans les conditions pr\u00e9vues au I de l'article R. 241-21 et consult\u00e9es dans les conditions pr\u00e9vues au II du m\u00eame article, les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 241-20 ne peuvent faire l'objet d'un enregistrement distinct.<br/><br/>\n Les donn\u00e9es mentionn\u00e9es au 1\u00b0 de l'article R. 241-20 utilis\u00e9es \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques et de formation sont anonymis\u00e9es.</p>",
            "num": "R241-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000028287189",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2022-04-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000033709490",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000045650892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des sapeurs-pompiers et marins-pompiers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047766562",
                        "id": "LEGISCTA000047766562",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047766574",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047766562",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047766562",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des sapeurs-pompiers et marins-pompiers",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES &gt; Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles &gt; Section 3 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des sapeurs-pompiers et marins-pompiers",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047766574",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047752840",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-526 du 29 juin 2023 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047766504",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-29",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047766574",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-23",
                "241-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}