{
    "cid": "LEGIARTI000041552128",
    "num": "D1445-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Administration g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145470",
                        "id": "LEGISCTA000006145470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines collectivit\u00e9s d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022076166",
                        "id": "LEGISCTA000022078322",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 de Martinique \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041552126",
                        "id": "LEGISCTA000041552126",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043740618",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043715595",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-847 du 28 juin 2021 - art. 21",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000043717482",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2021-06-28",
                    "dateDebutCible": "2021-07-01"
                }
            ],
            "num": "D1445-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Martinique et sauf dispositions contraires : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique ; 2\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Martinique pour les attributions d\u00e9volues \u00e0 l'autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 et par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Martinique pour les attributions li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers d\u00e9partementaux ou aux conseillers r\u00e9gionaux est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de r\u00e9gion de la Martinique ; 6\u00b0 Les mots : \u201c d\u00e9partemental \u201d, \u201c r\u00e9gional \u201d, \u201c d\u00e9partementaux \u201d et \u201c r\u00e9gionaux  \u201d   sont respectivement remplac\u00e9s par les mots : \u201c territorial \u201d et \u201c territoriaux \u201d.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Martinique et sauf dispositions contraires :</p><p>1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique ;</p><p>2\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ;</p><p>3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Martinique pour les attributions d\u00e9volues \u00e0 l'autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 et par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Martinique pour les attributions li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ;</p><p>4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers d\u00e9partementaux ou aux conseillers r\u00e9gionaux est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ;</p><p>5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de r\u00e9gion de la Martinique ;</p><p>6\u00b0 Les mots : \u201c d\u00e9partemental \u201d, \u201c r\u00e9gional \u201d, \u201c d\u00e9partementaux \u201d et \u201c r\u00e9gionaux  \u201d   sont respectivement remplac\u00e9s par les mots : \u201c territorial \u201d et \u201c territoriaux \u201d.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-07-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Administration g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145470",
                        "id": "LEGISCTA000006145470",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-04-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines collectivit\u00e9s d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000022076166",
                        "id": "LEGISCTA000022078322",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 de Martinique \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000041552126",
                        "id": "LEGISCTA000041552126",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000041552128",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039810413",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-18 du 10 janvier 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041484333",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-01-11",
                    "dateSignaTexte": "2020-01-10",
                    "dateDebutCible": "2020-01-12"
                }
            ],
            "num": "D1445-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Martinique et sauf dispositions contraires : 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique ; 2\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ; 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Martinique pour les attributions d\u00e9volues \u00e0 l'autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 et par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Martinique pour les attributions li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ; 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers d\u00e9partementaux ou aux conseillers r\u00e9gionaux est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ; 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de r\u00e9gion de la Martinique.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'application des dispositions du pr\u00e9sent code en Martinique et sauf dispositions contraires :</p><p> 1\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9partement ou \u00e0 la r\u00e9gion est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique ;</p><p> 2\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au conseil d\u00e9partemental ou au conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ;</p><p> 3\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental ou au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif de Martinique pour les attributions d\u00e9volues \u00e0 l'autorit\u00e9 ex\u00e9cutive de la collectivit\u00e9 et par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Martinique pour les attributions li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante ;</p><p> 4\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers d\u00e9partementaux ou aux conseillers r\u00e9gionaux est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence aux conseillers \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique ;</p><p> 5\u00b0 La r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de d\u00e9partement est remplac\u00e9e par la r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9fet de r\u00e9gion de la Martinique.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-12T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-07-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}