{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000025505439",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il est inform\u00e9 de la tenue imminente d'une manifestation ou d'un rassemblement de grande ampleur pr\u00e9sentant des risques particuliers d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police peuvent prescrire, sans l'avis pr\u00e9alable de la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection, la mise en \u0153uvre d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection exploit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article L. 252-1 . Quand cette d\u00e9cision porte sur une installation de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique ou des lieux ou \u00e9tablissements ouverts au public, le pr\u00e9sident de la commission est imm\u00e9diatement inform\u00e9 de cette d\u00e9cision. Il peut alors la r\u00e9unir sans d\u00e9lai afin qu'elle donne un avis sur la mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de d\u00e9cision provisoire. La prescription d'installation du dispositif cesse d'\u00eatre valable d\u00e8s que la manifestation ou le rassemblement a pris fin. Sauf dans les cas o\u00f9 les manifestations ou rassemblements de grande ampleur mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ont d\u00e9j\u00e0 pris fin, avant l'expiration d'un d\u00e9lai maximal de quatre mois, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police recueillent l'avis de la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection sur la mise en \u0153uvre du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 252-1 et se prononcent sur son maintien.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsqu'il est inform\u00e9 de la tenue imminente d'une manifestation ou d'un rassemblement de grande ampleur pr\u00e9sentant des risques particuliers d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police peuvent prescrire, sans l'avis pr\u00e9alable de la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection, la mise en \u0153uvre d'un syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection exploit\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000025505426&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L252-1 (VD)'>L. 252-1</a>. Quand cette d\u00e9cision porte sur une installation de vid\u00e9oprotection filmant la voie publique ou des lieux ou \u00e9tablissements ouverts au public, le pr\u00e9sident de la commission est imm\u00e9diatement inform\u00e9 de cette d\u00e9cision. Il peut alors la r\u00e9unir sans d\u00e9lai afin qu'elle donne un avis sur la mise en \u0153uvre de la proc\u00e9dure de d\u00e9cision provisoire. La prescription d'installation du dispositif cesse d'\u00eatre valable d\u00e8s que la manifestation ou le rassemblement a pris fin. <br/>Sauf dans les cas o\u00f9 les manifestations ou rassemblements de grande ampleur mentionn\u00e9s \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent ont d\u00e9j\u00e0 pris fin, avant l'expiration d'un d\u00e9lai maximal de quatre mois, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et, \u00e0 Paris, le pr\u00e9fet de police recueillent l'avis de la commission d\u00e9partementale de vid\u00e9oprotection sur la mise en \u0153uvre du syst\u00e8me de vid\u00e9oprotection conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 252-1 et se prononcent sur son maintien.</p>",
            "num": "L252-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1335830400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025505125",
                        "id": "LEGISCTA000025508388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025505402",
                        "id": "LEGISCTA000025508192",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Autorisation et conditions de fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025505424",
                        "id": "LEGISCTA000025508178",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025505439",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025505424",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025508178",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Autorisation et conditions de fonctionnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE V : VID\u00c9OPROTECTION &gt; Chapitre II : Autorisation et conditions de fonctionnement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025505439",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025498645",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 -  Annexe, v. init.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFSCTA000025498822",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-12",
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351 du 12 mars 2012 - art. Annexe",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074228",
                    "textTitle": "Code de la route. - art. R130-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R130-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042596246",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606953600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L252-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L252-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025505426",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1559347200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000369046",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 95-73 du 21 janvier 1995 - art. 10-1 III sauf ecqc les actes de terrorisme (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023721783",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025505439",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L252-7",
                "252-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}