{
    "cid": "LEGIARTI000006906227",
    "num": "D311-12",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Composition et fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196044",
                        "id": "LEGISCTA000006196044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "id": "LEGIARTI000006906228",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-161-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-161-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618534",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651093002272,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-287 2004-03-25 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000437022",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684360",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000636205",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-1367 du 2 novembre 2005 - art. 8 () JORF 4 novembre 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006246281",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-11-04",
                    "dateSignaTexte": "2005-11-02",
                    "dateDebutCible": "2005-11-04"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045668446",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-688 du 25 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045671899",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-25",
                    "dateDebutCible": "2022-04-28"
                }
            ],
            "num": "D311-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les personnels des \u00e9tablissements et services de droit priv\u00e9 soit salari\u00e9s, soit salari\u00e9s mis \u00e0 la disposition de ceux-ci sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil de la vie sociale : 1\u00b0 Dans ceux occupant moins de onze salari\u00e9s, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus par l'ensemble des personnels ci-dessus d\u00e9finis ; 2\u00b0 Dans ceux occupant onze salari\u00e9s ou plus, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus, parmi l'ensemble des personnels, par les membres du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ou, s'il n'existe pas d'institution repr\u00e9sentative du personnel, par les personnels eux-m\u00eames. Ces repr\u00e9sentants sont \u00e9lus au scrutin secret.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnels des \u00e9tablissements et services de droit priv\u00e9 soit salari\u00e9s, soit salari\u00e9s mis \u00e0 la disposition de ceux-ci sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil de la vie sociale :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans ceux occupant moins de onze salari\u00e9s, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus par l'ensemble des personnels ci-dessus d\u00e9finis ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans ceux occupant onze salari\u00e9s ou plus, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus, parmi l'ensemble des personnels, par les membres du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ou, s'il n'existe pas d'institution repr\u00e9sentative du personnel, par les personnels eux-m\u00eames.<p></p><p></p>   Ces repr\u00e9sentants sont \u00e9lus au scrutin secret.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2005-11-04T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2023-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160905",
                        "id": "LEGISCTA000006160905",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droit des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178387",
                        "id": "LEGISCTA000006178387",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conseil de la vie sociale et autres formes de participation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190099",
                        "id": "LEGISCTA000006190099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Composition et fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196044",
                        "id": "LEGISCTA000006196044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906227",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-161-22 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D312-161-22",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618534",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1651093002365,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-287 2004-03-25 art. 11",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000437022",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000437022",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-287 du 25 mars 2004 - art. 11 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684360",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D311-12",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les personnels des \u00e9tablissements et services de droit priv\u00e9 soit salari\u00e9s, soit salari\u00e9s mis \u00e0 la disposition de ceux-ci sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil de la vie sociale : 1\u00b0 Dans ceux occupant moins de onze salari\u00e9s, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus par l'ensemble des personnels ci-dessus d\u00e9finis ; 2\u00b0 Dans ceux occupant onze salari\u00e9s ou plus, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus, parmi l'ensemble des personnels, par les membres du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ou, s'il n'existe pas d'institution repr\u00e9sentative du personnel, par les personnels eux-m\u00eames. Ces repr\u00e9sentants sont \u00e9lus au scrutin secret selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnels des \u00e9tablissements et services de droit priv\u00e9 soit salari\u00e9s, soit salari\u00e9s mis \u00e0 la disposition de ceux-ci sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil de la vie sociale :<p></p><p></p>   1\u00b0 Dans ceux occupant moins de onze salari\u00e9s, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus par l'ensemble des personnels ci-dessus d\u00e9finis ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans ceux occupant onze salari\u00e9s ou plus, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus, parmi l'ensemble des personnels, par les membres du comit\u00e9 d'entreprise ou, \u00e0 d\u00e9faut, par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel ou, s'il n'existe pas d'institution repr\u00e9sentative du personnel, par les personnels eux-m\u00eames.<p></p><p></p>   Ces repr\u00e9sentants sont \u00e9lus au scrutin secret selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es par le r\u00e8glement int\u00e9rieur.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-11-04T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}