{
    "cid": "LEGIARTI000044421562",
    "num": "L313-4",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE L\u00c9GISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044420577",
                        "id": "LEGISCTA000044428011",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : RECRUTEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421538",
                        "id": "LEGISCTA000044427049",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : CONDITIONS G\u00c9N\u00c9RALES D'ACC\u00c8S AUX EMPLOIS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421540",
                        "id": "LEGISCTA000044427047",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 la fonction publique territoriale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000044421554",
                        "id": "LEGISCTA000044427030",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2022-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la fonction publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000044416551",
                        "id": "LEGITEXT000044416551",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000044427020",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1351 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045634581",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1660852552106,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1351",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1650672000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037884487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1351 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045634593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1660852552106,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2018-1351",
                    "datePubli": 1546128000000,
                    "dateDebut": 1650672000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000320434",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 - art. 41, al. 1 et 2 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41",
                    "articleId": "LEGIARTI000034424003",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411525",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-1574 du 24 novembre 2021 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000044415266",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-12-05",
                    "dateSignaTexte": "2021-11-24",
                    "dateDebutCible": "2022-03-01"
                }
            ],
            "num": "L313-4",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'autorit\u00e9 territoriale informe le centre de gestion de la fonction publique territoriale comp\u00e9tent de la cr\u00e9ation ou de la vacance de tout emploi permanent. Selon le cas, le centre de gestion ou le centre national de la fonction publique territoriale assure la publicit\u00e9 de cette cr\u00e9ation ou de cette vacance dans l'espace num\u00e9rique commun mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 311-2, \u00e0 l'exception de celles concernant les emplois susceptibles d'\u00eatre pourvus exclusivement par voie d'avancement de grade. Les vacances d'emploi pr\u00e9cisent le motif de la vacance et comportent une description du poste \u00e0 pourvoir.",
            "texteHtml": "<p><br/>L'autorit\u00e9 territoriale informe le centre de gestion de la fonction publique territoriale comp\u00e9tent de la cr\u00e9ation ou de la vacance de tout emploi permanent.<br/>Selon le cas, le centre de gestion ou le centre national de la fonction publique territoriale assure la publicit\u00e9 de cette cr\u00e9ation ou de cette vacance dans l'espace num\u00e9rique commun mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 311-2, \u00e0 l'exception de celles concernant les emplois susceptibles d'\u00eatre pourvus exclusivement par voie d'avancement de grade.<br/>Les vacances d'emploi pr\u00e9cisent le motif de la vacance et comportent une description du poste \u00e0 pourvoir.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2022-03-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}