{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000020165205",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Toute demande d'immatriculation \u00e0 titre principal ou secondaire au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, d'inscription compl\u00e9mentaire, modificative ou de radiation est \u00e9tablie dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 123-84, R. 123-85, R. 123-87, R. 123-88, R. 123-89, R. 123-90 sur les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article A. 123-44 .",
            "texteHtml": "<p><br/>Toute demande d'immatriculation \u00e0 titre principal ou secondaire au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s, d'inscription compl\u00e9mentaire, modificative ou de radiation est \u00e9tablie dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006256864&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce. - art. R123-84 (V)'>R. 123-84, R. 123-85, R. 123-87, R. 123-88, R. 123-89, R. 123-90 </a>sur les documents mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000020161420&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce. - art. A123-44 (V)'>A. 123-44</a>.</p>",
            "num": "A123-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1232496000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161274",
                        "id": "LEGISCTA000020165350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161280",
                        "id": "LEGISCTA000020165344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161290",
                        "id": "LEGISCTA000020165334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161316",
                        "id": "LEGISCTA000020165307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161380",
                        "id": "LEGISCTA000020165241",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161412",
                        "id": "LEGISCTA000020165209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161414",
                        "id": "LEGISCTA000020165207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020161416",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020161414",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020165207",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 2 : De la tenue du registre et des effets attach\u00e9s \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des inscriptions sur d\u00e9claration &gt; Sous-paragraphe 1 : De la pr\u00e9sentation des d\u00e9clarations",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020165205",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020152123",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000020154224",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2009-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-01-14",
                    "dateDebutCible": "2009-01-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. A123-44 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "A123-44",
                    "articleId": "LEGIARTI000020161420",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1232496000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce. - art. R123-84 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-84",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256864",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000291022",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 f\u00e9vrier 1988 - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006884550",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020165205",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A123-42",
                "123-42"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}