{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028697937",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de la pr\u00e9sente partie, aucune distinction entre les femmes et les hommes ne peut \u00eatre faite.",
            "texteHtml": "<p>   Pour l'application de la pr\u00e9sente partie, aucune distinction entre les femmes et les hommes ne peut \u00eatre faite.</p><p></p><p></p>",
            "num": "L6112-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1394150400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178179",
                        "id": "LEGISCTA000006178179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189848",
                        "id": "LEGISCTA000006189848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903979",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189848",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189848",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation &gt; Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028697937",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685259",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6112-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018764935",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L900-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L900-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651272",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L900-5 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903979",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028697937",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6112-1",
                "6112-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006903979",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006903979",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'application de la pr\u00e9sente partie, aucune distinction entre les femmes et les hommes ne peut \u00eatre faite, sauf dans le cas o\u00f9 l'appartenance \u00e0 l'un ou l'autre sexe est la condition d\u00e9terminante de l'exercice de l'emploi ou de l'activit\u00e9 professionnelle donnant lieu \u00e0 formation.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour l'application de la pr\u00e9sente partie, aucune distinction entre les femmes et les hommes ne peut \u00eatre faite, sauf dans le cas o\u00f9 l'appartenance \u00e0 l'un ou l'autre sexe est la condition d\u00e9terminante de l'exercice de l'emploi ou de l'activit\u00e9 professionnelle donnant lieu \u00e0 formation.<p></p><p></p>",
            "num": "L6112-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1394150400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000006145420",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation et de l'orientation professionnelles ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145420",
                        "id": "LEGISCTA000028698915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160816",
                        "id": "LEGISCTA000006160816",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178179",
                        "id": "LEGISCTA000006178179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189848",
                        "id": "LEGISCTA000006189848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006903979",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189848",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189848",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; LIVRE Ier : PRINCIPES G\u00c9N\u00c9RAUX ET ORGANISATION INSTITUTIONNELLE DE LA FORMATION PROFESSIONNELLE &gt; Titre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux  &gt; Chapitre II : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 la formation &gt; Section 1 : Egalit\u00e9 d'acc\u00e8s entre les femmes et les hommes.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006903979",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6112-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6112-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000018764935",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L900-5 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L900-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006651272",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L900-5 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006903979",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028697937",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6112-1",
                "6112-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}