{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000024410422",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le temps d'absence utilis\u00e9 en application des articles L. 7227-1 et L. 7227-2 ne peut d\u00e9passer la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail pour une ann\u00e9e civile.",
            "texteHtml": "Le temps d'absence utilis\u00e9 en application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000024410418&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7227-1 (VD)'>articles L. 7227-1 et L. 7227-2</a> ne peut d\u00e9passer la moiti\u00e9 de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail pour une ann\u00e9e civile.",
            "num": "L7227-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405340",
                        "id": "LEGISCTA000024405340",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405632",
                        "id": "LEGISCTA000024405632",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024405646",
                        "id": "LEGISCTA000024405646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE VII : Conditions d'exercice des mandats \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024410412",
                        "id": "LEGISCTA000024410412",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Garanties accord\u00e9es aux titulaires de mandats \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique et de fonctions au conseil ex\u00e9cutif \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024410414",
                        "id": "LEGISCTA000024410414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Garanties accord\u00e9es dans l'exercice \r\ndu mandat ou de la fonction \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024410416",
                        "id": "LEGISCTA000024410416",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000024410422",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000024410416",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000024410416",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Garanties accord\u00e9es dans l'exercice \r\ndu mandat ou de la fonction \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVITES REGIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n\r\n &gt; TITRE II : ORGANES DE LA COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE\r\n\r\n &gt; CHAPITRE VII : Conditions d'exercice des mandats \r\n &gt; Section 1 : Garanties accord\u00e9es aux titulaires de mandats \u00e0 l'assembl\u00e9e de Martinique et de fonctions au conseil ex\u00e9cutif \r\n\r\n\r\n &gt; Sous-section 1 : Garanties accord\u00e9es dans l'exercice \r\ndu mandat ou de la fonction \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024410422",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur : 1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ; 2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 21 de la loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 modifi\u00e9 par le III de l'article 10 de la loi n\u00b0 2015-29 du 16 janvier 2015, la pr\u00e9sente loi entre en vigueur :</p><p>1\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Guyane, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Guyane suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux ;</p><p>2\u00b0 En ce qui concerne les dispositions applicables \u00e0 la Martinique, \u00e0 compter de la premi\u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e de Martinique suivant sa premi\u00e8re \u00e9lection en d\u00e9cembre 2015, concomitamment au renouvellement des conseils r\u00e9gionaux.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024403725",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02011-884\n du 27 juillet 2011 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000024404928",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2011-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2011-07-27",
                    "dateDebutCible": "2011-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L7227-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7227-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024410418",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R7227-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7227-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000033471181",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R7227-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R7227-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031625743",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1450396800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000024410422",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L7227-3",
                "7227-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}