{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030048465",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, le pr\u00e9fet de police programme au moins une session annuelle d'examen du certificat de capacit\u00e9 professionnelle de conducteur de taxi. Il arr\u00eate, au plus tard le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de, un calendrier pr\u00e9visionnel des sessions d'examen. Un jury, pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, par le pr\u00e9fet de police, ou leur repr\u00e9sentant, choisit les sujets propos\u00e9s aux diff\u00e9rentes \u00e9preuves et fixe la liste des candidats re\u00e7us pour chaque unit\u00e9 de valeur. Il est compos\u00e9 de deux fonctionnaires choisis par le pr\u00e9fet dans les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'Etat, d'un repr\u00e9sentant des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de la r\u00e9gion concern\u00e9e et d'un repr\u00e9sentant des chambres de commerce et d'industrie territoriales du d\u00e9partement concern\u00e9, choisis par le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, par le pr\u00e9fet de police. A l'occasion de l'inscription \u00e0 l'examen, il est per\u00e7u un droit dont le montant et les modalit\u00e9s de perception sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, le pr\u00e9fet de police programme au moins une session annuelle d'examen du certificat de capacit\u00e9 professionnelle de conducteur de taxi. Il arr\u00eate, au plus tard le 1er octobre de l'ann\u00e9e qui pr\u00e9c\u00e8de, un calendrier pr\u00e9visionnel des sessions d'examen.<br/>Un jury, pr\u00e9sid\u00e9 par le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, par le pr\u00e9fet de police, ou leur repr\u00e9sentant, choisit les sujets propos\u00e9s aux diff\u00e9rentes \u00e9preuves et fixe la liste des candidats re\u00e7us pour chaque unit\u00e9 de valeur. Il est compos\u00e9 de deux fonctionnaires choisis par le pr\u00e9fet dans les services d\u00e9concentr\u00e9s de l'Etat, d'un repr\u00e9sentant des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de la r\u00e9gion concern\u00e9e et d'un repr\u00e9sentant des chambres de commerce et d'industrie territoriales du d\u00e9partement concern\u00e9, choisis par le pr\u00e9fet ou, dans sa zone de comp\u00e9tence, par le pr\u00e9fet de police.<br/>A l'occasion de l'inscription \u00e0 l'examen, il est per\u00e7u un droit dont le montant et les modalit\u00e9s de perception sont fix\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur.</p>",
            "num": "R3121-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1491609600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048383",
                        "id": "LEGISCTA000030048383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LES TRANSPORTS PUBLICS PARTICULIERS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048385",
                        "id": "LEGISCTA000030048385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les taxis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048417",
                        "id": "LEGISCTA000030048417",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Activit\u00e9 de conducteur de taxi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048457",
                        "id": "LEGISCTA000030048457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030048465",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030048457",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030048457",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Activit\u00e9 de conducteur de taxi",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE Ier : LE TRANSPORT ROUTIER DE PERSONNES &gt; TITRE II : LES TRANSPORTS PUBLICS PARTICULIERS &gt; Chapitre Ier : Les taxis &gt; Section 3 : Activit\u00e9 de conducteur de taxi",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030048465",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Par d\u00e9cision n\u00b0413040 du 5 juillet 2019 du Conseil d\u2019Etat statuant au contentieux ECLI:FR:CECHR:2019:413040.201907, l e d\u00e9cret n\u00b0 2017-483 du 6 avril 2017 relatif aux activit\u00e9s de transport public particulier de personnes et actualisant diverses dispositions du code des transports (NOR: DEVT1629017D) est annul\u00e9 en tant qu\u2019il n\u2019\u00e9dicte pas les dispositions n\u00e9cessaires pour garantir que l\u2019\u00e9valuation des conditions d\u2019aptitude professionnelle des conducteurs de taxi et de voiture de transport avec chauffeur par les chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de r\u00e9gion respecte la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tablissement .",
            "notaHtml": "<p>Par d\u00e9cision n\u00b0413040 du 5 juillet 2019 du Conseil d\u2019Etat statuant au contentieux ECLI:FR:CECHR:2019:413040.201907, l<font color='black'>e d\u00e9cret </font>n\u00b0 2017-483 du 6 avril 2017 relatif aux activit\u00e9s de transport public particulier de personnes et actualisant diverses dispositions du code des transports (NOR: DEVT1629017D) <font color='black'>est annul\u00e9 en tant qu\u2019il</font> n\u2019\u00e9dicte pas les dispositions n\u00e9cessaires pour garantir que l\u2019\u00e9valuation des conditions d\u2019aptitude professionnelle des conducteurs de taxi et de voiture de transport avec chauffeur par les chambres de m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat de r\u00e9gion respecte la libert\u00e9 d\u2019\u00e9tablissement<font color='black'>.</font></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005769",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1725 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005769",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1725 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030045597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005769",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1725 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030045597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034378820",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-483 du 6 avril 2017 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000034380806",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-06",
                    "dateDebutCible": "2017-04-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030048465",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1491609600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3121-19",
                "3121-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}