{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018515676",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le projet personnalis\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi tient compte de la situation du demandeur d'emploi int\u00e9ress\u00e9, notamment de sa formation, de sa qualification, de sa situation personnelle et familiale. Il d\u00e9finit les caract\u00e9ristiques des emplois recherch\u00e9s. Ce projet tient \u00e9galement compte de la situation locale du march\u00e9 du travail et des possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9, g\u00e9ographique et professionnelle, de l'int\u00e9ress\u00e9. Il peut comprendre des actions d'\u00e9valuation, de conseil et d'orientation, des actions d'accompagnement vers l'emploi et des actions de formation ou de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le projet personnalis\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi tient compte de la situation du demandeur d'emploi int\u00e9ress\u00e9, notamment de sa formation, de sa qualification, de sa situation personnelle et familiale. Il d\u00e9finit les caract\u00e9ristiques des emplois recherch\u00e9s.<p></p><p></p>   Ce projet tient \u00e9galement compte de la situation locale du march\u00e9 du travail et des possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9, g\u00e9ographique et professionnelle, de l'int\u00e9ress\u00e9.<p></p><p></p>   Il peut comprendre des actions d'\u00e9valuation, de conseil et d'orientation, des actions d'accompagnement vers l'emploi et des actions de formation ou de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.<p></p>",
            "num": "R311-3-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1179187200000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre Ier : Placement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143024",
                        "id": "LEGISCTA000018515760",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Service public de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158254",
                        "id": "LEGISCTA000018515758",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Section 3 : Tenues de la liste et accompagnement des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175356",
                        "id": "LEGISCTA000018515724",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-15",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Accompagnement des demandeurs d'emploi.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187891",
                        "id": "LEGISCTA000018515682",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808550",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187891",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018515682",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Accompagnement des demandeurs d'emploi.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018515676",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000241630",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-851 du 14 mai 2007 - art. 1 () JORF 15 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006264764",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-15",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-14",
                    "dateDebutCible": "2007-05-15"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R312-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515731",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1179187200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5411-15 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5411-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000018525183",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5411-16 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5411-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000018525181",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808550",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1179187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515676",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179187200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R311-3-12",
                "311-3-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006808550",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006808550",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le projet personnalis\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi tient compte de la situation du demandeur d'emploi int\u00e9ress\u00e9, notamment de sa formation, de sa qualification, de sa situation personnelle et familiale. Il d\u00e9finit les caract\u00e9ristiques des emplois recherch\u00e9s. Ce projet tient \u00e9galement compte de la situation locale du march\u00e9 du travail et des possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9, g\u00e9ographique et professionnelle, de l'int\u00e9ress\u00e9. Il peut comprendre des actions d'\u00e9valuation, de conseil et d'orientation, des actions d'accompagnement vers l'emploi et des actions de formation ou de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le projet personnalis\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi tient compte de la situation du demandeur d'emploi int\u00e9ress\u00e9, notamment de sa formation, de sa qualification, de sa situation personnelle et familiale. Il d\u00e9finit les caract\u00e9ristiques des emplois recherch\u00e9s.<p></p><p></p>   Ce projet tient \u00e9galement compte de la situation locale du march\u00e9 du travail et des possibilit\u00e9s de mobilit\u00e9, g\u00e9ographique et professionnelle, de l'int\u00e9ress\u00e9.<p></p><p></p>   Il peut comprendre des actions d'\u00e9valuation, de conseil et d'orientation, des actions d'accompagnement vers l'emploi et des actions de formation ou de validation des acquis de l'exp\u00e9rience.<p></p>",
            "num": "R311-3-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1179187200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Placement et emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128496",
                        "id": "LEGISCTA000006128496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre Ier : Placement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143024",
                        "id": "LEGISCTA000018515760",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1987-06-25",
                        "fin": "2007-05-15",
                        "titre": "Chapitre Ier : Service public du placement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158058",
                        "id": "LEGISCTA000006158058",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2007-05-15",
                        "titre": "Section 3 : Tenues de la liste et accompagnement des demandeurs d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006175094",
                        "id": "LEGISCTA000006175094",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2007-05-15",
                        "titre": "Sous-section 2 : Accompagnement des demandeurs d'emploi.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187703",
                        "id": "LEGISCTA000006187703",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006808550",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187703",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187703",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Accompagnement des demandeurs d'emploi.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Placement et emploi &gt; Titre Ier : Placement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006808550",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000261654",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-915 du 2 ao\u00fbt 2005 - art. 7 () JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006243529",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2005-08-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R312-6 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R312-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000018515731",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1179187200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006808550",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1179187200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018515676",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1179187200000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R311-3-12",
                "311-3-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}