{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043992082",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de d\u00e9rogation intervient soit \u00e0 l'initiative de l'employeur, soit \u00e0 l'initiative du salari\u00e9 en accord avec son employeur. Lorsque la demande de d\u00e9rogation intervient \u00e0 l'initiative de l'employeur, celui-ci transmet au pr\u00e9fet : 1\u00b0 Tout document visant \u00e0 \u00e9tablir une promesse d'embauche pour un contrat de travail \u00e0 temps partiel avec un employeur autre que ceux mentionn\u00e9s aux articles L. 5132-4 et L. 5213-13 ; 2\u00b0 Un document pr\u00e9cisant les actions d'accompagnement dans l'emploi qu'il envisage de mettre en \u0153uvre pendant la p\u00e9riode d\u00e9rogatoire pour faciliter la transition professionnelle. Lorsque la demande de d\u00e9rogation intervient \u00e0 l'initiative du salari\u00e9, celui-ci adresse une demande \u00e9crite et motiv\u00e9e \u00e0 son employeur qui, s'il accepte cette demande, saisit le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me \u00e0 quatri\u00e8me alin\u00e9as.",
            "texteHtml": "<p>La demande de d\u00e9rogation intervient soit \u00e0 l'initiative de l'employeur, soit \u00e0 l'initiative du salari\u00e9 en accord avec son employeur.</p><p>Lorsque la demande de d\u00e9rogation intervient \u00e0 l'initiative de l'employeur, celui-ci transmet au pr\u00e9fet :</p><p>1\u00b0 Tout document visant \u00e0 \u00e9tablir une promesse d'embauche pour un contrat de travail \u00e0 temps partiel avec un employeur autre que ceux mentionn\u00e9s aux articles L. 5132-4 et L. 5213-13 ;</p><p>2\u00b0 Un document pr\u00e9cisant les actions d'accompagnement dans l'emploi qu'il envisage de mettre en \u0153uvre pendant la p\u00e9riode d\u00e9rogatoire pour faciliter la transition professionnelle.</p><p>Lorsque la demande de d\u00e9rogation intervient \u00e0 l'initiative du salari\u00e9, celui-ci adresse une demande \u00e9crite et motiv\u00e9e \u00e0 son employeur qui, s'il accepte cette demande, saisit le pr\u00e9fet dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me \u00e0 quatri\u00e8me alin\u00e9as.</p>",
            "num": "D5132-43-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1630454400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494438",
                        "id": "LEGISCTA000018526934",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494516",
                        "id": "LEGISCTA000018526854",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Ateliers et chantiers d'insertion",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494584",
                        "id": "LEGISCTA000018526786",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 7 : D\u00e9rogation \u00e0 la dur\u00e9e hebdomadaire de travail en cas de cumul avec un autre contrat de travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043992078",
                        "id": "LEGISCTA000043992078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043992082",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043992078",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043992078",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 7 : D\u00e9rogation \u00e0 la dur\u00e9e hebdomadaire de travail en cas de cumul avec un autre contrat de travail \u00e0 temps partiel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre III : Aides \u00e0 l'insertion, \u00e0 l'acc\u00e8s et au retour \u00e0 l'emploi  &gt; Chapitre II : Insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique &gt; Section 3 : Ateliers et chantiers d'insertion &gt; Sous-section 7 : D\u00e9rogation \u00e0 la dur\u00e9e hebdomadaire de travail en cas de cumul avec un autre contrat de travail \u00e0 temps partiel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043992082",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043990468",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1129 du 30 ao\u00fbt 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043991668",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-30",
                    "dateDebutCible": "2021-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043992082",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1630454400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D5132-43-15",
                "5132-43-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}