{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045453751",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Nul ne peut \u00eatre employ\u00e9 ou affect\u00e9 pour participer \u00e0 une activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 625-1 s'il a fait l'objet d'un retrait de carte professionnelle dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 612-20 ou d'une interdiction temporaire d'exercice de l'activit\u00e9 priv\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9 en application de l'article L. 634-7.",
            "texteHtml": "<p>Nul ne peut \u00eatre employ\u00e9 ou affect\u00e9 pour participer \u00e0 une activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 625-1 s'il a fait l'objet d'un retrait de carte professionnelle dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 612-20 ou d'une interdiction temporaire d'exercice de l'activit\u00e9 priv\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9 en application de l'article L. 634-7.</p>",
            "num": "L625-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE_DIFF",
            "dateDebut": 1651363200000,
            "dateFin": 1756684800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1193046470,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II BIS : FORMATION AUX ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031073644",
                        "id": "LEGISCTA000031073644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031073650",
                        "id": "LEGISCTA000031073650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043532833",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031073650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031073650",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Conditions d'exercice ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II BIS : FORMATION AUX ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9  &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045453751",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2022-448 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur aux dates et dans les conditions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 636-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2022. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-449 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de l\u2019ordonnance n\u00b0 2022-448 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur aux dates et dans les conditions pr\u00e9vues par le d\u00e9cret en Conseil d'Etat pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 636-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et au plus tard le 31 d\u00e9cembre 2022.</p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-449 du 30 mars 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045441846",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02022-448 du 30 mars 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045443437",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2022-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-30",
                    "dateDebutCible": "2022-04-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047553095",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02023-374 du 16 mai 2023 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000047553637",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2023-05-17",
                    "dateSignaTexte": "2023-05-16",
                    "dateDebutCible": "2023-05-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043532833",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045453751",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1756684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L625-2-1",
                "625-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000043532833",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000043532833",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Nul ne peut \u00eatre employ\u00e9 ou affect\u00e9 pour participer \u00e0 une activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 625-1 s'il a fait l'objet d'un retrait de carte professionnelle dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 612-20 ou d'une interdiction temporaire d'exercice de l'activit\u00e9 priv\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9 en application de l'article L. 634-4.",
            "texteHtml": "<p>Nul ne peut \u00eatre employ\u00e9 ou affect\u00e9 pour participer \u00e0 une activit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 625-1 s'il a fait l'objet d'un retrait de carte professionnelle dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 612-20 ou d'une interdiction temporaire d'exercice de l'activit\u00e9 priv\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9 en application de l'article L. 634-4.</p>",
            "num": "L625-2-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1622073600000,
            "dateFin": 1651363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1193046470,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028275902",
                        "id": "LEGISCTA000028275902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025506179",
                        "id": "LEGISCTA000025507630",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II BIS : FORMATION AUX ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031073644",
                        "id": "LEGISCTA000031073644",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions d'exercice ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031073650",
                        "id": "LEGISCTA000031073650",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043532833",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031073650",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031073650",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Conditions d'exercice ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE VI : ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9 &gt; TITRE II BIS : FORMATION AUX ACTIVIT\u00c9S PRIV\u00c9ES DE S\u00c9CURIT\u00c9  &gt; Chapitre II : Conditions d'exercice ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043532833",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043530276",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-646 du 25 mai 2021 - art. 32",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000043532673",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-05-26",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-25",
                    "dateDebutCible": "2021-05-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043532833",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1622073600000,
                    "dateFin": 1651363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045453751",
                    "etat": "ABROGE_DIFF",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1651363200000,
                    "dateFin": 1756684800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L625-2-1",
                "625-2-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}