{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046844803",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les justificatifs d'identit\u00e9 fournis pour la d\u00e9livrance de la carte Vitale comportant une photographie sont conserv\u00e9s pendant une dur\u00e9e maximale de trois mois \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance de la carte, aux fins du traitement d'\u00e9ventuelles r\u00e9clamations.",
            "texteHtml": "<p>Les justificatifs d'identit\u00e9 fournis pour la d\u00e9livrance de la carte Vitale comportant une photographie sont conserv\u00e9s pendant une dur\u00e9e maximale de trois mois \u00e0 compter de la date de d\u00e9livrance de la carte, aux fins du traitement d'\u00e9ventuelles r\u00e9clamations.</p>",
            "num": "R161-33-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-13",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000006173257",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000046844850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-04-15",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000006186376",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000046844848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Carte Vitale sous forme mat\u00e9rielle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000046840233",
                        "id": "LEGISCTA000046840244",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000046840233",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046840244",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Carte Vitale sous forme mat\u00e9rielle",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique &gt; Sous-section 2 : Carte Vitale &gt; Paragraphe 2 : Carte Vitale sous forme mat\u00e9rielle",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046844803",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1719 du 28 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023. Se reporter aux modalit\u00e9s d'application pr\u00e9vues au m\u00eame article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1719 du 28 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p><p>Se reporter aux modalit\u00e9s d'application pr\u00e9vues au m\u00eame article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046837569",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1719 du 28 d\u00e9cembre 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046840047",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-28",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046838095",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022-097 du 8 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046838100",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-097",
                    "datePubli": 1672358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-33-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R161-33-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 892598400000,
                    "dateFin": 1171497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1171497600000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038790132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046844803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-33-9",
                "161-33-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038790132",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038790132",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale de l'assurance maladie peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, ou l'Union nationale des caisses d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire ou avec l'Union nationale des organismes compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.",
            "texteHtml": "<p>La Caisse nationale de l'assurance maladie peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, ou l'Union nationale des caisses d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire ou avec l'Union nationale des organismes compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.</p>",
            "num": "R161-33-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1562544000000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-13",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000006173257",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000046844850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-04-15",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000006186376",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000046844848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186376",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046844848",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique &gt; Sous-section 2 : Carte Vitale",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038790132",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038731196",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-718 du 5 juillet 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000038733657",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-05",
                    "dateDebutCible": "2019-07-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046838095",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022-097 du 8 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046838100",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-097",
                    "datePubli": 1672358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-33-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R161-33-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 892598400000,
                    "dateFin": 1171497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1171497600000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038790132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046844803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-33-9",
                "161-33-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747426",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747426",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, ou l'Union nationale des caisses d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire ou avec l'Union nationale des organismes compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, ou l'Union nationale des caisses d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire ou avec l'Union nationale des organismes compl\u00e9mentaires d'assurance maladie. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.<p></p><p></p>",
            "num": "R161-33-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1171497600000,
            "dateFin": 1562544000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-13",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000006173257",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000046844850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-04-15",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000006186376",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000046844848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186376",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046844848",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747426",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000275461",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-199 du 14 f\u00e9vrier 2007 - art. 1 () JORF 15 f\u00e9vrier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006260316",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-02-15",
                    "dateSignaTexte": "2007-02-14",
                    "dateDebutCible": "2007-02-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046838095",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022-097 du 8 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046838100",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-097",
                    "datePubli": 1672358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-33-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R161-33-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 892598400000,
                    "dateFin": 1171497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1171497600000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038790132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046844803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-33-9",
                "161-33-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006747425",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006747425",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.",
            "texteHtml": "<p></p>   La Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s peut conjointement, avec au moins une autre caisse nationale d'assurance maladie, conclure un accord avec une ou plusieurs f\u00e9d\u00e9rations ou organisations professionnelles regroupant des organismes d'assurance maladie compl\u00e9mentaire. Cet accord fixe les conditions dans lesquelles les organismes concern\u00e9s con\u00e7oivent et g\u00e8rent, chacun pour ce qui le concerne, les \u00e9l\u00e9ments du syst\u00e8me d'information permettant l'emploi de la carte d'assurance maladie.<p></p><p></p>",
            "num": "R161-33-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 892598400000,
            "dateFin": 1171497600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-13",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000006173257",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et moyens d'identification \u00e9lectronique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173257",
                        "id": "LEGISCTA000046844850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1998-04-15",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000006186376",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186376",
                        "id": "LEGISCTA000046844848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006747425",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186376",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000046844848",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Carte Vitale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 4 : Syst\u00e8mes d'information de l'assurance maladie et cartes de sant\u00e9 &gt; Sous-section 2 : Carte d'assurance maladie",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006747425",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000205603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b098-275 du 9 avril 1998 - art. 1 () JORF 15 avril 1998",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772153",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1998-04-15",
                    "dateSignaTexte": "1998-04-09",
                    "dateDebutCible": "1998-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046838095",
                    "textTitle": "D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02022-097 du 8 septembre 2022 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000046838100",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2022-097",
                    "datePubli": 1672358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-33-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R161-33-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006747409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1104537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747425",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 892598400000,
                    "dateFin": 1171497600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006747426",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1171497600000,
                    "dateFin": 1562544000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038790132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1562544000000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046844803",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-33-9",
                "161-33-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}