{
    "cid": "LEGIARTI000006836836",
    "num": "R212-28",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159376",
                        "id": "LEGISCTA000006159376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176817",
                        "id": "LEGISCTA000006176817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : D\u00e9limitation du p\u00e9rim\u00e8tre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189052",
                        "id": "LEGISCTA000006189052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000006836837",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000276172",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1213 du 10 ao\u00fbt 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006267273",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599120068321,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-1213",
                    "datePubli": 1187049600000,
                    "dateDebut": 1187049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R212-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006836832",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120068321,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1187049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000037474788",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120068322,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538870400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1042 1992-09-24 art. 2 (alin\u00e9as 3 \u00e0 9)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000542396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000276172",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1213 du 10 ao\u00fbt 2007 - art. 1 () JORF 14 ao\u00fbt 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006267272",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-08-14",
                    "dateSignaTexte": "2007-08-10",
                    "dateDebutCible": "2007-08-14"
                }
            ],
            "num": "R212-28",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux pr\u00e9vus par les articles R. 212-26 et R. 212-27 sont publi\u00e9s au recueil des actes administratifs de chacune des pr\u00e9fectures int\u00e9ress\u00e9es et mis en ligne sur un site internet d\u00e9sign\u00e9 par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p></p>Les arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux pr\u00e9vus par les <a href='/article/LEGIARTI000006836832' title='Code de l'environnement - art. R212-26 (V)'>articles R. 212-26 et R. 212-27</a> sont publi\u00e9s au recueil des actes administratifs de chacune des pr\u00e9fectures int\u00e9ress\u00e9es et mis en ligne sur un site internet d\u00e9sign\u00e9 par le minist\u00e8re charg\u00e9 de l'environnement.<p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-08-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159376",
                        "id": "LEGISCTA000006159376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176817",
                        "id": "LEGISCTA000006176817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006836836",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000276172",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1213 du 10 ao\u00fbt 2007 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006267273",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1599120046902,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2007-1213",
                    "datePubli": 1187049600000,
                    "dateDebut": 1187049600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000037474788",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120046903,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1538870400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1042 1992-09-24 art. 2 (alin\u00e9as 3 \u00e0 9)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000542396",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "R212-28",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "En l'absence de sch\u00e9ma directeur, ou faute d'indications, le projet de p\u00e9rim\u00e8tre, sur proposition \u00e9ventuelle des collectivit\u00e9s territoriales, est \u00e9tabli, dans le respect des orientations d\u00e9finies par le pr\u00e9fet coordonnateur de bassin, soit par : 1\u00b0 Le pr\u00e9fet du d\u00e9partement lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement est enti\u00e8rement compris \u00e0 l'int\u00e9rieur du m\u00eame d\u00e9partement ; 2\u00b0 Les pr\u00e9fets des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre englobe un territoire s'\u00e9tendant sur deux ou plusieurs d\u00e9partements. Le projet de p\u00e9rim\u00e8tre, accompagn\u00e9 d'un rapport justifiant de la coh\u00e9rence hydrographique et socio-\u00e9conomique du p\u00e9rim\u00e8tre propos\u00e9, est transmis pour avis par le ou les pr\u00e9fets aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils g\u00e9n\u00e9raux des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s ainsi qu'\u00e0 toutes les communes concern\u00e9es. Faute de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 saisis, leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Le pr\u00e9fet coordonnateur de bassin saisit le comit\u00e9 de bassin pour avis sur le projet de p\u00e9rim\u00e8tre auquel sont joints les avis des collectivit\u00e9s locales. Apr\u00e8s avis du comit\u00e9 de bassin, le p\u00e9rim\u00e8tre est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet dans le cas pr\u00e9vu au 1\u00b0 ci-dessus. Il est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des pr\u00e9fets des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s dans le cas pr\u00e9vu au 2\u00b0 ; l'arr\u00eat\u00e9 conjoint d\u00e9signe le pr\u00e9fet qui sera charg\u00e9 de suivre pour le compte de l'Etat la proc\u00e9dure d'\u00e9laboration du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux. Cet arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral fait l'objet d'un affichage en mairies et mention en est ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux.",
            "texteHtml": "<p></p>   En l'absence de sch\u00e9ma directeur, ou faute d'indications, le projet de p\u00e9rim\u00e8tre, sur proposition \u00e9ventuelle des collectivit\u00e9s territoriales, est \u00e9tabli, dans le respect des orientations d\u00e9finies par le pr\u00e9fet coordonnateur de bassin, soit par :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le pr\u00e9fet du d\u00e9partement lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement est enti\u00e8rement compris \u00e0 l'int\u00e9rieur du m\u00eame d\u00e9partement ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les pr\u00e9fets des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s lorsque le p\u00e9rim\u00e8tre englobe un territoire s'\u00e9tendant sur deux ou plusieurs d\u00e9partements.<p></p><p></p>   Le projet de p\u00e9rim\u00e8tre, accompagn\u00e9 d'un rapport justifiant de la coh\u00e9rence hydrographique et socio-\u00e9conomique du p\u00e9rim\u00e8tre propos\u00e9, est transmis pour avis par le ou les pr\u00e9fets aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils g\u00e9n\u00e9raux des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s ainsi qu'\u00e0 toutes les communes concern\u00e9es. Faute de r\u00e9ponse dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter du jour o\u00f9 ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 saisis, leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable.<p></p><p></p>   Le pr\u00e9fet coordonnateur de bassin saisit le comit\u00e9 de bassin pour avis sur le projet de p\u00e9rim\u00e8tre auquel sont joints les avis des collectivit\u00e9s locales.<p></p><p></p>   Apr\u00e8s avis du comit\u00e9 de bassin, le p\u00e9rim\u00e8tre est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet dans le cas pr\u00e9vu au 1\u00b0 ci-dessus. Il est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint des pr\u00e9fets des d\u00e9partements int\u00e9ress\u00e9s dans le cas pr\u00e9vu au 2\u00b0 ; l'arr\u00eat\u00e9 conjoint d\u00e9signe le pr\u00e9fet qui sera charg\u00e9 de suivre pour le compte de l'Etat la proc\u00e9dure d'\u00e9laboration du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux.<p></p><p></p>   Cet arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral fait l'objet d'un affichage en mairies et mention en est ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2007-03-23T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2007-08-14T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}