{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045650943",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La mise en \u0153uvre des traitements pr\u00e9vus \u00e0 l'article R. 241-1 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 au pr\u00e9sent d\u00e9cret, en application du IV de l'article 31 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e. Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>La mise en \u0153uvre des traitements pr\u00e9vus \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029966783&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 241-1</a> est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 au pr\u00e9sent d\u00e9cret, en application du IV de l'article 31 de la loi du 6 janvier 1978 susvis\u00e9e. </p><p>Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.</p>",
            "num": "R241-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1650758400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048185,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000028287189",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2022-04-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000033709490",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000045650892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038178703",
                        "id": "LEGISCTA000038178925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033706630",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038178703",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038178925",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES &gt; Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles &gt; Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045650943",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045638609",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-605 du 21 avril 2022 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000045642985",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-21",
                    "dateDebutCible": "2022-04-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R241-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029966783",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033706630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1482883200000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038190132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1650758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045650943",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1650758400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-7",
                "241-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038190132",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038190132",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La mise en \u0153uvre des traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 241-1 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 faisant r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre et pr\u00e9cisant le nombre de dispositifs et le service utilisateur. Cet engagement de conformit\u00e9 est accompagn\u00e9 d'un dossier technique de pr\u00e9sentation du traitement. Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.",
            "texteHtml": "<div align='left'>La mise en \u0153uvre des traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000038190167&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R241-1 (M)'>R. 241-1</a> est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 faisant r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre et pr\u00e9cisant le nombre de dispositifs et le service utilisateur. Cet engagement de conformit\u00e9 est accompagn\u00e9 d'un dossier technique de pr\u00e9sentation du traitement. <p><br/>Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.<br/></p></div>",
            "num": "R241-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1551398400000,
            "dateFin": 1650758400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048185,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000028287189",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2022-04-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000033709490",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000045650892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-03-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038178703",
                        "id": "LEGISCTA000038178925",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033706630",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038178703",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038178925",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES &gt; Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles &gt; Section 1 : Traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel provenant des cam\u00e9ras individuelles des agents de la police nationale et des militaires de la gendarmerie nationale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038190132",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038175494",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-140 du 27 f\u00e9vrier 2019 - art. 1",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038178294",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-02-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-02-27",
                    "dateDebutCible": "2019-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R241-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038190167",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033706630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1482883200000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038190132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1650758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045650943",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1650758400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-7",
                "241-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033706630",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033706630",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La mise en \u0153uvre des traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 241-1 est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 faisant r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre et pr\u00e9cisant le nombre de dispositifs et le service utilisateur. Cet engagement de conformit\u00e9 est accompagn\u00e9 d'un dossier technique de pr\u00e9sentation du traitement. Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.",
            "texteHtml": "<div align='left'>La mise en \u0153uvre des traitements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029966783&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R241-1 (V)'>R. 241-1</a> est subordonn\u00e9e \u00e0 l'envoi pr\u00e9alable \u00e0 la Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s d'un engagement de conformit\u00e9 faisant r\u00e9f\u00e9rence aux dispositions du pr\u00e9sent chapitre et pr\u00e9cisant le nombre de dispositifs et le service utilisateur. Cet engagement de conformit\u00e9 est accompagn\u00e9 d'un dossier technique de pr\u00e9sentation du traitement. <p><br/>Cet envoi est accompli respectivement par la direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale, la direction g\u00e9n\u00e9rale de la gendarmerie nationale ou la pr\u00e9fecture de police, pour les services qui leur sont rattach\u00e9s.<br/></p></div>",
            "num": "R241-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1482883200000,
            "dateFin": 1551398400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1670265058,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285324",
                        "id": "LEGISCTA000033709494",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2016-02-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000028287189",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-28",
                        "fin": "2022-04-24",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000033709490",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285326",
                        "id": "LEGISCTA000045650892",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033706630",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000028285326",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045650892",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Cam\u00e9ras individuelles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE IV : CAM\u00c9RAS MOBILES &gt; Chapitre unique",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033706630",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033692847",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1860 du 23 d\u00e9cembre 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033704638",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-23",
                    "dateDebutCible": "2016-12-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R241-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029966783",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1482883200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033706630",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1482883200000,
                    "dateFin": 1551398400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038190132",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1551398400000,
                    "dateFin": 1650758400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045650943",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1650758400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R241-7",
                "241-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}