{
    "cid": "LEGIARTI000038850190",
    "num": "R822-17",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850086",
                        "id": "LEGISCTA000038879073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions communes aux aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850130",
                        "id": "LEGISCTA000038879029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850150",
                        "id": "LEGISCTA000038879009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions relatives aux ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850156",
                        "id": "LEGISCTA000038879003",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Appr\u00e9ciation forfaitaire des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850192",
                        "id": "LEGISCTA000038878967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Principes de neutralisation et d'abattement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850192",
                        "id": "LEGISCTA000041658264",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000041419333",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000043616183",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1623103761811,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1574",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1623024000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797175",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103761811,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R823-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R823-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000041419232",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103761811,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R351-14-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031694583",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 15",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000041405085",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 22",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "22",
                    "articleId": "LEGIARTI000041405095",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "R822-17",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son conjoint per\u00e7oit le revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l' article L. 262-2 du code de l'action sociale et des familles , il n'est tenu compte ni des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ni des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage dont b\u00e9n\u00e9ficie l'int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel ces conditions sont r\u00e9unies et jusqu'au dernier jour du mois civil au cours duquel ces conditions cessent d'\u00eatre r\u00e9unies.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son conjoint per\u00e7oit le revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797175'>article L. 262-2 du code de l'action sociale et des familles</a>, il n'est tenu compte ni des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ni des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage dont b\u00e9n\u00e9ficie l'int\u00e9ress\u00e9, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel ces conditions sont r\u00e9unies et jusqu'au dernier jour du mois civil au cours duquel ces conditions cessent d'\u00eatre r\u00e9unies.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112857",
                        "id": "LEGISCTA000006112857",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850086",
                        "id": "LEGISCTA000038879073",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dispositions communes aux aides personnelles au logement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850130",
                        "id": "LEGISCTA000038879029",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'attribution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850150",
                        "id": "LEGISCTA000038879009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conditions relatives aux ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850156",
                        "id": "LEGISCTA000038879003",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Modalit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales de l'appr\u00e9ciation des ressources",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038850160",
                        "id": "LEGISCTA000038878999",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1977-03-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la construction et de l'habitation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074096",
                        "id": "LEGITEXT000006074096",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000038878969",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039701752",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1574 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000043616183",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1623103761878,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2019-1574",
                    "datePubli": 1577750400000,
                    "dateDebut": 1623024000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L262-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797175",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1623103761878,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074096",
                    "textTitle": "Code de la construction et de l'habitation. - art. R351-14-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-14-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031694583",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038812273",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-772 du 24 juillet 2019 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000038820777",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-25",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-24",
                    "dateDebutCible": "2019-07-26"
                }
            ],
            "num": "R822-17",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son conjoint per\u00e7oit le revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l' article L. 262-2 du code de l'action sociale et des familles , il n'est tenu compte ni des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ni des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage per\u00e7us par l'int\u00e9ress\u00e9 durant l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence. Les droits sont examin\u00e9s sur cette nouvelle base, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel ces conditions sont r\u00e9unies et jusqu'au dernier jour du mois civil au cours duquel ces conditions cessent d'\u00eatre r\u00e9unies.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou son conjoint per\u00e7oit le revenu de solidarit\u00e9 active mentionn\u00e9 \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006797175' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L262-2 (M)'>article L. 262-2 du code de l'action sociale et des familles</a>, il n'est tenu compte ni des revenus d'activit\u00e9 professionnelle, ni des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage per\u00e7us par l'int\u00e9ress\u00e9 durant l'ann\u00e9e civile de r\u00e9f\u00e9rence.<br/>Les droits sont examin\u00e9s sur cette nouvelle base, \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel ces conditions sont r\u00e9unies et jusqu'au dernier jour du mois civil au cours duquel ces conditions cessent d'\u00eatre r\u00e9unies.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-09-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}