{
    "cid": "LEGIARTI000039678240",
    "num": "L1272-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VII : MOBILIT\u00c9S ACTIVES ET INTERMODALIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678214",
                        "id": "LEGISCTA000039678214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II :  Intermodalit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678232",
                        "id": "LEGISCTA000039678232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Stationnements s\u00e9curis\u00e9s des v\u00e9los dans les p\u00f4les d'\u00e9change multimodaux et les gares ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678234",
                        "id": "LEGISCTA000039678234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039802832",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1272-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1272-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039678236",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120519814,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1272-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1272-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000039678238",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599120519814,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 53 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000039668677",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2019-12-27"
                }
            ],
            "num": "L1272-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commune d'implantation d'un p\u00f4le d'\u00e9change multimodal ou l'autorit\u00e9 organisatrice de la mobilit\u00e9 dans le ressort de laquelle ce p\u00f4le est situ\u00e9, apr\u00e8s concertation avec les autres collectivit\u00e9s et personnes morales concern\u00e9es ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec le comit\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 2111-9-3, invite les collectivit\u00e9s territoriales et personnes propri\u00e9taires d'emprises et d'installations au sein de ce p\u00f4le \u00e0 se prononcer avant le 1er janvier 2021 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de doter ce p\u00f4le d'emplacements de stationnement s\u00e9curis\u00e9s pour les v\u00e9los au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1272-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la localisation, le nombre et les caract\u00e9ristiques des \u00e9quipements n\u00e9cessaires.",
            "texteHtml": "<p>La commune d'implantation d'un p\u00f4le d'\u00e9change multimodal ou l'autorit\u00e9 organisatrice de la mobilit\u00e9 dans le ressort de laquelle ce p\u00f4le est situ\u00e9, apr\u00e8s concertation avec les autres collectivit\u00e9s et personnes morales concern\u00e9es ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec le comit\u00e9 mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 2111-9-3, invite les collectivit\u00e9s territoriales et personnes propri\u00e9taires d'emprises et d'installations au sein de ce p\u00f4le \u00e0 se prononcer avant le 1er janvier 2021 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de doter ce p\u00f4le d'emplacements de stationnement s\u00e9curis\u00e9s pour les v\u00e9los au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/article/LEGIARTI000039678238' title='Code des transports - art. L1272-2 (V)'>L. 1272-2</a> et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la localisation, le nombre et les caract\u00e9ristiques des \u00e9quipements n\u00e9cessaires.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE LEGISLATIVE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023706480",
                        "id": "LEGISCTA000023706480",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMIERE PARTIE : DISPOSITIONS COMMUNES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023068935",
                        "id": "LEGISCTA000023086517",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : LES PRINCIPES DIRECTEURS  DE L'ORGANISATION DES TRANSPORTS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000023069004",
                        "id": "LEGISCTA000023086363",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VII : MOBILIT\u00c9S ACTIVES ET INTERMODALIT\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678214",
                        "id": "LEGISCTA000039678214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II :  Intermodalit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678232",
                        "id": "LEGISCTA000039678232",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-12-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Stationnements s\u00e9curis\u00e9s des v\u00e9los dans les p\u00f4les d'\u00e9change multimodaux et les gares ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039678234",
                        "id": "LEGISCTA000039678234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000039678240",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L1272-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1272-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039678236",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599121016656,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577404800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039666574",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-1428 du 24 d\u00e9cembre 2019 - art. 53 (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "53",
                    "articleId": "LEGIARTI000039668677",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-24",
                    "dateDebutCible": "2019-12-27"
                }
            ],
            "num": "L1272-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La commune d'implantation d'un p\u00f4le d'\u00e9change multimodal ou l'autorit\u00e9 organisatrice de la mobilit\u00e9 dans le ressort de laquelle ce p\u00f4le est situ\u00e9, apr\u00e8s concertation avec les autres collectivit\u00e9s et personnes morales concern\u00e9es, invite les collectivit\u00e9s territoriales et personnes propri\u00e9taires d'emprises et d'installations au sein de ce p\u00f4le \u00e0 se prononcer avant le 1er janvier 2021 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de doter ce p\u00f4le d'emplacements de stationnement s\u00e9curis\u00e9s pour les v\u00e9los au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1272-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la localisation, le nombre et les caract\u00e9ristiques des \u00e9quipements n\u00e9cessaires.",
            "texteHtml": "<p>La commune d'implantation d'un p\u00f4le d'\u00e9change multimodal ou l'autorit\u00e9 organisatrice de la mobilit\u00e9 dans le ressort de laquelle ce p\u00f4le est situ\u00e9, apr\u00e8s concertation avec les autres collectivit\u00e9s et personnes morales concern\u00e9es, invite les collectivit\u00e9s territoriales et personnes propri\u00e9taires d'emprises et d'installations au sein de ce p\u00f4le \u00e0 se prononcer avant le 1er janvier 2021 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de doter ce p\u00f4le d'emplacements de stationnement s\u00e9curis\u00e9s pour les v\u00e9los au regard des crit\u00e8res d\u00e9finis au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1272-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la localisation, le nombre et les caract\u00e9ristiques des \u00e9quipements n\u00e9cessaires.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2019-12-27T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}