{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034665789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le demandeur \u00e0 l'action ouvre aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations un compte sp\u00e9cifique au groupe des personnes l\u00e9s\u00e9es d\u00e9fini par le juge. Sous r\u00e9serve de l'article 240 du d\u00e9cret n\u00b0 91-1197 du 27 novembre 1991, toute somme re\u00e7ue au titre des articles 68 et 74 de la loi du 18 novembre 2016 susmentionn\u00e9e est imm\u00e9diatement d\u00e9pos\u00e9e par le demandeur \u00e0 l'action sur le compte ouvert conform\u00e9ment \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. Le demandeur \u00e0 l'action est seul habilit\u00e9, sous sa responsabilit\u00e9, \u00e0 proc\u00e9der aux mouvements sur chaque compte ouvert conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a et \u00e0 le cl\u00f4turer. La tenue des comptes ouverts conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a peut donner lieu \u00e0 des frais de gestion per\u00e7us par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, qui ne peuvent \u00eatre imput\u00e9s sur les indemnit\u00e9s vers\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>Le demandeur \u00e0 l'action ouvre aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations un compte sp\u00e9cifique au groupe des personnes l\u00e9s\u00e9es d\u00e9fini par le juge. </p><p>Sous r\u00e9serve de l'article 240 du d\u00e9cret n\u00b0 <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000356568&idArticle=LEGIARTI000006923024&dateTexte=&categorieLien=cid'>91-1197 </a>du 27 novembre 1991, toute somme re\u00e7ue au titre des articles <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033418805&idArticle=JORFARTI000033418967&categorieLien=cid'>68 </a>et <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000033418805&idArticle=JORFARTI000033418970&categorieLien=cid'>74</a> de la loi du 18 novembre 2016 susmentionn\u00e9e est imm\u00e9diatement d\u00e9pos\u00e9e par le demandeur \u00e0 l'action sur le compte ouvert conform\u00e9ment \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent. </p><p>Le demandeur \u00e0 l'action est seul habilit\u00e9, sous sa responsabilit\u00e9, \u00e0 proc\u00e9der aux mouvements sur chaque compte ouvert conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a et \u00e0 le cl\u00f4turer. </p><p>La tenue des comptes ouverts conform\u00e9ment au premier alin\u00e9a peut donner lieu \u00e0 des frais de gestion per\u00e7us par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, qui ne peuvent \u00eatre imput\u00e9s sur les indemnit\u00e9s vers\u00e9es.</p>",
            "num": "826-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1494460800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089129",
                        "id": "LEGISCTA000006089129",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal de grande instance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117248",
                        "id": "LEGISCTA000006117248",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117248",
                        "id": "LEGISCTA000039623532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-09-28",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Sous-titre V : L'action de groupe en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033157419",
                        "id": "LEGISCTA000033157425",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-titre V : L'action de groupe",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033157419",
                        "id": "LEGISCTA000034688387",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre V : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033157419",
                        "id": "LEGISCTA000039623919",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : R\u00e9paration des pr\u00e9judices",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034665754",
                        "id": "LEGISCTA000034665754",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Gestion des fonds re\u00e7us au titre de l'indemnisation des membres du groupe ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034665787",
                        "id": "LEGISCTA000034665787",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034665789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034665787",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034665787",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Gestion des fonds re\u00e7us au titre de l'indemnisation des membres du groupe ",
            "fullSectionsTitre": "Livre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 chaque juridiction. &gt; Titre Ier : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal judiciaire &gt; Sous-titre V : Dispositions diverses",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034665789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034635100",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-888 du 6 mai 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034664108",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-06",
                    "dateDebutCible": "2017-05-11"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039480084",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1333 du 11 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000039482395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-12",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-11",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000356568",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 91-1197 du 27 novembre 1991 - art. 240",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "240",
                    "articleId": "LEGIARTI000006923024",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "91-1197",
                    "datePubli": 691286400000,
                    "dateDebut": 694224000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 68",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "68",
                    "articleId": "JORFARTI000033418967",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1547",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 74",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "74",
                    "articleId": "JORFARTI000033418970",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-1547",
                    "datePubli": 1479513600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034665789",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494460800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "826-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}