{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028975924",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article L. 5422-2 , la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article L. 5424-1 , la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 P\u00f4le emploi pour le compte de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5427-1 . Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article L. 5424-1, ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903824&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5422-2 (V)'>L. 5422-2</a>, la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903880&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5424-1 (V)'>L. 5424-1</a>, la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 P\u00f4le emploi pour le compte de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903919&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5427-1 (V)'>L. 5427-1</a>. <br/><br/>Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article L. 5424-1, ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.</p><p></p>",
            "num": "R5424-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1400976000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496398",
                        "id": "LEGISCTA000018524956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496400",
                        "id": "LEGISCTA000018524954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496404",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496400",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524954",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers &gt;  Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028975924",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028969674",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-524\n du 22 mai 2014 - art. 16",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "16",
                    "articleId": "LEGIARTI000028970279",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-05-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5424-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5424-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5427-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5427-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5424-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5424-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029134371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1412121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5524-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5524-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037583942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-20 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562503",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1400976000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028975924",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1400976000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5424-2",
                "5424-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019562503",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019562503",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article L. 5422-2, la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article L. 5424-1, la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 pour le compte de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5427-1. Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article L. 5424-1, ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article L. 5422-2, la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article L. 5424-1, la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 l'institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 pour le compte de l'organisme mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5427-1. <br/>Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article L. 5424-1, ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.</p>",
            "num": "R5424-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1400976000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496398",
                        "id": "LEGISCTA000018524956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496400",
                        "id": "LEGISCTA000018524954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496404",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496400",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524954",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers &gt;  Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019562503",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903765",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5424-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5424-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5427-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5427-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903919",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5424-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5424-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029134371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1412121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5524-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5524-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037583942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-20 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562503",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1400976000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028975924",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1400976000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5424-2",
                "5424-2"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018524950",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018524950",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article L. 5422-2 , la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article L. 5424-1, la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 l'organisme gestionnaire du r\u00e9gime d'assurance. Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article L. 5424-1 , ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.",
            "texteHtml": "<p><br/>Lorsque, au cours de la p\u00e9riode retenue pour l'application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903824&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5422-2 (V)'>L. 5422-2</a>, la dur\u00e9e totale d'emploi accomplie pour le compte d'un ou plusieurs employeurs affili\u00e9s au r\u00e9gime d'assurance a \u00e9t\u00e9 plus longue que l'ensemble des p\u00e9riodes d'emploi accomplies pour le compte d'un ou plusieurs employeurs relevant de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903823&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5422-1 (VD)'>L. 5424-1, </a>la charge de l'indemnisation incombe \u00e0 l'organisme gestionnaire du r\u00e9gime d'assurance. <br/>Dans le cas contraire, cette charge incombe \u00e0 l'employeur relevant de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903880&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5424-1 (VD)'>L. 5424-1</a>, ou \u00e0 celui des employeurs relevant de cet article qui a employ\u00e9 l'int\u00e9ress\u00e9 durant la p\u00e9riode la plus longue.</p>",
            "num": "R5424-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496398",
                        "id": "LEGISCTA000018524956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496400",
                        "id": "LEGISCTA000018524954",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496404",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496400",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524954",
            "sectionParentTitre": " Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre IV : R\u00e9gimes particuliers &gt;  Section 1 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certains salari\u00e9s du secteur public.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524950",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail.<br/><br/>La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903823",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5422-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5422-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903824",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5424-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5424-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903880",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1558656000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5424-6 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5424-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029134371",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1412121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R5524-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R5524-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037583942",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1541548800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R351-20 al 1 et 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R351-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514154",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524950",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562503",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1400976000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028975924",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1400976000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5424-2",
                "5424-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}