{
    "cid": "LEGIARTI000036419587",
    "num": "R2315-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000018535519",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Comit\u00e9 social et \u00e9conomique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485440",
                        "id": "LEGISCTA000036481700",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000018535413",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485571",
                        "id": "LEGISCTA000036481960",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036417707",
                        "id": "LEGISCTA000036417707",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : Formation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036419577",
                        "id": "LEGISCTA000036419577",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Formation en sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et conditions de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036419583",
                        "id": "LEGISCTA000036419583",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Paragraphe 1 : Contenu et organisation de la formation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036419585",
                        "id": "LEGISCTA000036419585",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000036419587",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000038417946",
                    "textTitle": "Droit syndical et repr\u00e9sentation du personnel - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000038417950",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1556150400000,
                    "dateDebut": 1539734400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041458887",
                    "textTitle": "R\u00e9\u00e9criture du titre VIII de la convention - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000041458892",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "75",
                    "datePubli": 1579737600000,
                    "dateDebut": 1567468800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042545890",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1427 du 20 novembre 2020 - art. 94 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "94",
                    "articleId": "LEGIARTI000042547085",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1427",
                    "datePubli": 1606003200000,
                    "dateDebut": 1606089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043492190",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-571 du 10 mai 2021 - art. 98 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "98",
                    "articleId": "LEGIARTI000043493320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-571",
                    "datePubli": 1620777600000,
                    "dateDebut": 1620864000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044411107",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-1570 du 3 d\u00e9cembre 2021 - art. 75 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "75",
                    "articleId": "LEGIARTI000044428742",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-1570",
                    "datePubli": 1638662400000,
                    "dateDebut": 1638748800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042192083",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 27 du 29 novembre 2019 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000042192087",
                    "natureText": "Avenant",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "27",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1594944000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.8.1.4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.8.1.4",
                    "articleId": "KALIARTI000041685798",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037939734",
                    "textTitle": "portant r\u00e9vision de la convention collective na... - art. IX-2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "IX-2",
                    "articleId": "KALIARTI000037939812",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "date": 1638913113141,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1530403200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "num": "R2315-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La formation des membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 social et \u00e9conomique mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2315-18 a pour objet : 1\u00b0 De d\u00e9velopper leur aptitude \u00e0 d\u00e9celer et \u00e0 mesurer les risques professionnels et leur capacit\u00e9 d'analyse des conditions de travail ; 2\u00b0 De les initier aux m\u00e9thodes et proc\u00e9d\u00e9s \u00e0 mettre en \u0153uvre pour pr\u00e9venir les risques professionnels et am\u00e9liorer les conditions de travail.",
            "texteHtml": "<p>La formation des membres de la d\u00e9l\u00e9gation du personnel du comit\u00e9 social et \u00e9conomique mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 2315-18 a pour objet :<br/><br/>\n 1\u00b0 De d\u00e9velopper leur aptitude \u00e0 d\u00e9celer et \u00e0 mesurer les risques professionnels et leur capacit\u00e9 d'analyse des conditions de travail ;<br/><br/>\n 2\u00b0 De les initier aux m\u00e9thodes et proc\u00e9d\u00e9s \u00e0 mettre en \u0153uvre pour pr\u00e9venir les risques professionnels et am\u00e9liorer les conditions de travail.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}