{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034533516",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le secr\u00e9tariat permanent du Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes est assur\u00e9 sauf lorsqu'il se r\u00e9unit pour statuer en formation disciplinaire, par un membre du corps des chambres r\u00e9gionales des comptes n'appartenant pas \u00e0 ce conseil, affect\u00e9 \u00e0 ces fonctions avec son accord, par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes, sur proposition du conseil sup\u00e9rieur. La dur\u00e9e de cette affectation ne peut exc\u00e9der cinq ans. Il ne peut y \u00eatre mis fin que sur proposition du conseil sup\u00e9rieur. Le conseil sup\u00e9rieur \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur, qui d\u00e9termine notamment les modalit\u00e9s de fixation de l'ordre du jour, l'organisation de ses travaux ainsi que les conditions dans lesquelles il prend les d\u00e9cisions et rend les avis pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent code. Un proc\u00e8s-verbal est \u00e9tabli apr\u00e8s chaque s\u00e9ance du Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes par les soins du secr\u00e9taire de ce conseil. Il est sign\u00e9 par le pr\u00e9sident, contresign\u00e9 par le secr\u00e9taire et par un membre \u00e9lu titulaire d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cet effet par le conseil et transmis, dans le d\u00e9lai d'un mois, aux membres du conseil.",
            "texteHtml": "<p>Le secr\u00e9tariat permanent du Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes est assur\u00e9 sauf lorsqu'il se r\u00e9unit pour statuer en formation disciplinaire, par un membre du corps des chambres r\u00e9gionales des comptes n'appartenant pas \u00e0 ce conseil, affect\u00e9 \u00e0 ces fonctions avec son accord, par arr\u00eat\u00e9 du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes, sur proposition du conseil sup\u00e9rieur. La dur\u00e9e de cette affectation ne peut exc\u00e9der cinq ans. Il ne peut y \u00eatre mis fin que sur proposition du conseil sup\u00e9rieur. </p><p></p><p>Le conseil sup\u00e9rieur \u00e9tablit son r\u00e8glement int\u00e9rieur, qui d\u00e9termine notamment les modalit\u00e9s de fixation de l'ordre du jour, l'organisation de ses travaux ainsi que les conditions dans lesquelles il prend les d\u00e9cisions et rend les avis pr\u00e9vus par le pr\u00e9sent code. </p><p></p><p>Un proc\u00e8s-verbal est \u00e9tabli apr\u00e8s chaque s\u00e9ance du Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes par les soins du secr\u00e9taire de ce conseil. Il est sign\u00e9 par le pr\u00e9sident, contresign\u00e9 par le secr\u00e9taire et par un membre \u00e9lu titulaire d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cet effet par le conseil et transmis, dans le d\u00e9lai d'un mois, aux membres du conseil.</p><p></p>",
            "num": "R220-16",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1493596800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085911",
                        "id": "LEGISCTA000006085911",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115553",
                        "id": "LEGISCTA000006115553",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134870",
                        "id": "LEGISCTA000006134870",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148706",
                        "id": "LEGISCTA000006148706",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-16",
                        "fin": "2016-12-31",
                        "titre": "CHAPITRE PRELIMINAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687058",
                        "id": "LEGISCTA000018687058",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE PR\u00c9LIMINAIRE : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018687058",
                        "id": "LEGISCTA000033748128",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034532655",
                        "id": "LEGISCTA000034532655",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fonctionnement ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034533431",
                        "id": "LEGISCTA000034533431",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1994-12-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070249",
                        "id": "LEGITEXT000006070249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034533516",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034533431",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034533431",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Fonctionnement ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : Les chambres r\u00e9gionales et territoriales des comptes &gt; PREMI\u00c8RE PARTIE : Les chambres r\u00e9gionales des comptes &gt; TITRE II : Dispositions statutaires &gt; CHAPITRE PR\u00c9LIMINAIRE : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur des chambres r\u00e9gionales des comptes &gt; Sous-section 2 : Fonctionnement ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034533516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070249",
                    "titre": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "titreLong": "Code des juridictions financi\u00e8res",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 786672000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070249",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034514992",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-671 du 28 avril 2017 - art. 88",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "88",
                    "articleId": "LEGIARTI000034521217",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-28",
                    "dateDebutCible": "2017-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R220-17 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R220-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000047713074",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1687478400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070249",
                    "textTitle": "Code des juridictions financi\u00e8res - art. R212-54 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-54",
                    "articleId": "LEGIARTI000026087118",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034533516",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493596800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R220-16",
                "220-16"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}