{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006647397",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les \u00e9tablissements de commerce de d\u00e9tail o\u00f9 le repos hebdomadaire a lieu normalement le dimanche, ce repos peut \u00eatre supprim\u00e9 les dimanches d\u00e9sign\u00e9s, pour chaque commerce de d\u00e9tail, par un arr\u00eat\u00e9 du maire (ou du pr\u00e9fet, s'il s'agit de Paris) pris apr\u00e8s avis des organisations d'employeurs et de travailleurs int\u00e9ress\u00e9es. Le nombre de ces dimanches ne peut exc\u00e9der cinq par an. Chaque salari\u00e9 ainsi priv\u00e9 du repos du dimanche doit b\u00e9n\u00e9ficier d'un repos compensateur et d'une majoration de salaire pour ce jour de travail exceptionnel, \u00e9gale \u00e0 la valeur d'un trenti\u00e8me de son traitement mensuel ou \u00e0 la valeur d'une journ\u00e9e de travail si l'int\u00e9ress\u00e9 est pay\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e. L'arr\u00eat\u00e9 municipal (ou pr\u00e9fectoral, s'il s'agit de Paris) d\u00e9termine les conditions dans lesquelles ce repos est accord\u00e9, soit collectivement, soit par roulement dans une p\u00e9riode qui ne peut exc\u00e9der la quinzaine qui pr\u00e9c\u00e8de ou suit la suppression du repos. Si le repos dominical est supprim\u00e9 un dimanche pr\u00e9c\u00e9dant une f\u00eate l\u00e9gale, le repos compensateur est donn\u00e9 le jour de cette f\u00eate.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les \u00e9tablissements de commerce de d\u00e9tail o\u00f9 le repos hebdomadaire a lieu normalement le dimanche, ce repos peut \u00eatre supprim\u00e9 les dimanches d\u00e9sign\u00e9s, pour chaque commerce de d\u00e9tail, par un arr\u00eat\u00e9 du maire (ou du pr\u00e9fet, s'il s'agit de Paris) pris apr\u00e8s avis des organisations d'employeurs et de travailleurs int\u00e9ress\u00e9es. Le nombre de ces dimanches ne peut exc\u00e9der cinq par an.<p></p><p></p><p></p>   Chaque salari\u00e9 ainsi priv\u00e9 du repos du dimanche doit b\u00e9n\u00e9ficier d'un repos compensateur et d'une majoration de salaire pour ce jour de travail exceptionnel, \u00e9gale \u00e0 la valeur d'un trenti\u00e8me de son traitement mensuel ou \u00e0 la valeur d'une journ\u00e9e de travail si l'int\u00e9ress\u00e9 est pay\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e. L'arr\u00eat\u00e9 municipal (ou pr\u00e9fectoral, s'il s'agit de Paris) d\u00e9termine les conditions dans lesquelles ce repos est accord\u00e9, soit collectivement, soit par roulement dans une p\u00e9riode qui ne peut exc\u00e9der la quinzaine qui pr\u00e9c\u00e8de ou suit la suppression du repos. Si le repos dominical est supprim\u00e9 un dimanche pr\u00e9c\u00e9dant une f\u00eate l\u00e9gale, le repos compensateur est donn\u00e9 le jour de cette f\u00eate.<p></p><p></p>",
            "num": "L221-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 756432000000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1460266,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139790",
                        "id": "LEGISCTA000006139790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154065",
                        "id": "LEGISCTA000006154065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647396",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154065",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154065",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre II : Repos et cong\u00e9s &gt; Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
            "refInjection": "MD-20231011_200552_594_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647397",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 2007-03-12 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du nouveau code du travail et au plus tard le 1er mars 2008.<p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000546576",
                    "textTitle": "Loi 93-1313 1993-12-20 art. 44 V JORF 21 d\u00e9cembre 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000546576",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1994-02-02",
                    "dateSignaTexte": "1993-12-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2007-329 du 12 mars 2007 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000018052763",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2008-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019349797",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 3 d\u00e9cembre 2003 relatif au repos ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019349799",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1194220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563293",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la limitation d'ouverture des commerc... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019563296",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1206576000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563293",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la limitation d'ouverture des commerc... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000019563303",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1206576000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473672",
                    "textTitle": "Modification de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000024473684",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1296172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la boucherie... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000005837713",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.2 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.2",
                    "articleId": "KALIARTI000005769338",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019074073",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche des vendeurs pou... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019074076",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1199836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017579191",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche pour l'ann\u00e9e 200... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000017579195",
                    "natureText": "Protocole D'accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1168905600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020608403",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche pour l'ann\u00e9e 200... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000020608406",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1231804800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000020159083",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-26 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902605",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-27 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902606",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 44",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3132-26, L3132-27, R3132-4",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail R262-1 : SANCTIONS PENALES",
                    "linkType": "TXT_ASSOCIE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647396",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 756432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647397",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 756432000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L221-19",
                "221-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006647396",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006647396",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les \u00e9tablissements de commerce de d\u00e9tail o\u00f9 le repos hebdomadaire a lieu normalement le dimanche, ce repos peut \u00eatre supprim\u00e9 les dimanches d\u00e9sign\u00e9s, pour chaque commerce de d\u00e9tail, par un arr\u00eat\u00e9 du maire (ou du pr\u00e9fet, s'il s'agit de Paris) pris apr\u00e8s avis des organisations d'employeurs et de travailleurs int\u00e9ress\u00e9es. Le nombre de ces dimanches ne peut exc\u00e9der trois par an. Chaque salari\u00e9 ainsi priv\u00e9 du repos du dimanche doit b\u00e9n\u00e9ficier d'un repos compensateur et d'une majoration de salaire pour ce jour de travail exceptionnel, \u00e9gale \u00e0 la valeur d'un trenti\u00e8me de son traitement mensuel ou \u00e0 la valeur d'une journ\u00e9e de travail si l'int\u00e9ress\u00e9 est pay\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e. L'arr\u00eat\u00e9 municipal (ou pr\u00e9fectoral, s'il s'agit de Paris) d\u00e9termine les conditions dans lesquelles ce repos est accord\u00e9, soit collectivement, soit par roulement dans une p\u00e9riode qui ne peut exc\u00e9der la quinzaine qui pr\u00e9c\u00e8de ou suit la suppression du repos. Si le repos dominical est supprim\u00e9 un dimanche pr\u00e9c\u00e9dant une f\u00eate l\u00e9gale, le repos compensateur est donn\u00e9 le jour de cette f\u00eate.",
            "texteHtml": "<p></p>   Dans les \u00e9tablissements de commerce de d\u00e9tail o\u00f9 le repos hebdomadaire a lieu normalement le dimanche, ce repos peut \u00eatre supprim\u00e9 les dimanches d\u00e9sign\u00e9s, pour chaque commerce de d\u00e9tail, par un arr\u00eat\u00e9 du maire (ou du pr\u00e9fet, s'il s'agit de Paris) pris apr\u00e8s avis des organisations d'employeurs et de travailleurs int\u00e9ress\u00e9es. Le nombre de ces dimanches ne peut exc\u00e9der trois par an.<p></p><p></p>   Chaque salari\u00e9 ainsi priv\u00e9 du repos du dimanche doit b\u00e9n\u00e9ficier d'un repos compensateur et d'une majoration de salaire pour ce jour de travail exceptionnel, \u00e9gale \u00e0 la valeur d'un trenti\u00e8me de son traitement mensuel ou \u00e0 la valeur d'une journ\u00e9e de travail si l'int\u00e9ress\u00e9 est pay\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e. L'arr\u00eat\u00e9 municipal (ou pr\u00e9fectoral, s'il s'agit de Paris) d\u00e9termine les conditions dans lesquelles ce repos est accord\u00e9, soit collectivement, soit par roulement dans une p\u00e9riode qui ne peut exc\u00e9der la quinzaine qui pr\u00e9c\u00e8de ou suit la suppression du repos. Si le repos dominical est supprim\u00e9 un dimanche pr\u00e9c\u00e9dant une f\u00eate l\u00e9gale, le repos compensateur est donn\u00e9 le jour de cette f\u00eate.<p></p>",
            "num": "L221-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 756432000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1503215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101375",
                        "id": "LEGISCTA000006101375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : R\u00e9glementation du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123874",
                        "id": "LEGISCTA000006123874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006139790",
                        "id": "LEGISCTA000006139790",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154065",
                        "id": "LEGISCTA000006154065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006647396",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006154065",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006154065",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative ancienne &gt; Livre II : R\u00e9glementation du travail &gt; Titre II : Repos et cong\u00e9s &gt; Chapitre Ier : Repos hebdomadaire.",
            "refInjection": "MD-20231011_200552_594_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006647396",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1046 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019349797",
                    "textTitle": "\u00e0 l'accord du 3 d\u00e9cembre 2003 relatif au repos ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019349799",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2",
                    "datePubli": 1219276800000,
                    "dateDebut": 1194220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563293",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la limitation d'ouverture des commerc... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019563296",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1206576000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019563293",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la limitation d'ouverture des commerc... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000019563303",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1222905600000,
                    "dateDebut": 1206576000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024473672",
                    "textTitle": "Modification de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000024473684",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "37",
                    "datePubli": 1313539200000,
                    "dateDebut": 1296172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674098",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la boucherie... - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000005837713",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005640939",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juillet 2001 - art. 5.2 (Rempl)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.2",
                    "articleId": "KALIARTI000005769338",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1030838400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019074073",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche des vendeurs pou... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000019074076",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1199836800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000017579191",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche pour l'ann\u00e9e 200... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000017579195",
                    "natureText": "Protocole D'accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1168905600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020608403",
                    "textTitle": "relatif au travail du dimanche pour l'ann\u00e9e 200... - art. 1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "KALIARTI000020608406",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1231804800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020159038",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention  - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000020159083",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1152489600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-26 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902605",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3132-27 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3132-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902606",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail 44",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L3132-26, L3132-27, R3132-4",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647396",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 756432000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006647397",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 756432000000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L221-19",
                "221-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}