{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045272584",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux d\u00e9put\u00e9s et deux s\u00e9nateurs, des repr\u00e9sentants : 1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ; 2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger les plus repr\u00e9sentatives, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence. Le conseil d'administration comprend \u00e9galement un conseiller des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger non membre de l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, nomm\u00e9 sur proposition de cette derni\u00e8re. Le nombre de repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence ainsi que le nombre de repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, dont au moins un repr\u00e9sente les organismes gestionnaires des \u00e9tablissements conventionn\u00e9s, sont chacun \u00e9gaux au moins au tiers du nombre des repr\u00e9sentants mentionn\u00e9s au 2\u00b0. Un repr\u00e9sentant des associations d'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, un repr\u00e9sentant de l'Association nationale des \u00e9coles fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger et un repr\u00e9sentant des associations de fran\u00e7ais langue maternelle participent au conseil d'administration en qualit\u00e9 d'experts, sans voix d\u00e9lib\u00e9rative.",
            "texteHtml": "<p>L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux d\u00e9put\u00e9s et deux s\u00e9nateurs, des repr\u00e9sentants :</p><p>1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ;</p><p>2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger les plus repr\u00e9sentatives, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence. Le conseil d'administration comprend \u00e9galement un conseiller des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger non membre de l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, nomm\u00e9 sur proposition de cette derni\u00e8re.</p><p>Le nombre de repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence ainsi que le nombre de repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, dont au moins un repr\u00e9sente les organismes gestionnaires des \u00e9tablissements conventionn\u00e9s, sont chacun \u00e9gaux au moins au tiers du nombre des repr\u00e9sentants mentionn\u00e9s au 2\u00b0.</p><p>Un repr\u00e9sentant des associations d'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, un repr\u00e9sentant de l'Association nationale des \u00e9coles fran\u00e7aises \u00e0 l'\u00e9tranger et un repr\u00e9sentant des associations de fran\u00e7ais langue maternelle participent au conseil d'administration en qualit\u00e9 d'experts, sans voix d\u00e9lib\u00e9rative.</p>",
            "num": "L452-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1646179200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095794",
                        "id": "LEGISCTA000006095794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120385",
                        "id": "LEGISCTA000006120385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137623",
                        "id": "LEGISCTA000006137623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151354",
                        "id": "LEGISCTA000006151354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166633",
                        "id": "LEGISCTA000006166633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525066",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045272584",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204317",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l'ordonnance n\u00b0 2000-549 du 15 juin 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000204317",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238536",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2003-339 du 14 avril 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238536",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-04-15",
                    "dateSignaTexte": "2003-04-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045268755",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-272 du 28 f\u00e9vrier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045270011",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-28",
                    "dateDebutCible": "2022-03-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045268755",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-272 du 28 f\u00e9vrier 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000045270013",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-28",
                    "dateDebutCible": "2022-03-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045268755",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02022-272 du 28 f\u00e9vrier 2022 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045270023",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2022-03-01",
                    "dateSignaTexte": "2022-02-28",
                    "dateDebutCible": "2022-03-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000350878",
                    "textTitle": "Loi n\u00b090-588 du 6 juillet 1990 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528689",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 1092182400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525067",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1092182400000,
                    "dateFin": 1533513600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037290326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1533513600000,
                    "dateFin": 1646179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045272584",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L452-6",
                "452-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037290326",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037290326",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux d\u00e9put\u00e9s et deux s\u00e9nateurs, des repr\u00e9sentants : 1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ; 2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence. Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p>L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux d\u00e9put\u00e9s et deux s\u00e9nateurs, des repr\u00e9sentants :</p><p>1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ;</p><p>2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence.</p><p>Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.</p>",
            "num": "L452-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1533513600000,
            "dateFin": 1646179200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095794",
                        "id": "LEGISCTA000006095794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120385",
                        "id": "LEGISCTA000006120385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137623",
                        "id": "LEGISCTA000006137623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151354",
                        "id": "LEGISCTA000006151354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166633",
                        "id": "LEGISCTA000006166633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525066",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037290326",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204317",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l'ordonnance n\u00b0 2000-549 du 15 juin 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000204317",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238536",
                    "textTitle": "Loi n\u00b0 2003-339 du 14 avril 2003",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238536",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-04-15",
                    "dateSignaTexte": "2003-04-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037284338",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-699 du 3 ao\u00fbt 2018 - art. 74",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "74",
                    "articleId": "LEGIARTI000037286019",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-03",
                    "dateDebutCible": "2018-08-06"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000350878",
                    "textTitle": "Loi n\u00b090-588 du 6 juillet 1990 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528689",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 1092182400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525067",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1092182400000,
                    "dateFin": 1533513600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037290326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1533513600000,
                    "dateFin": 1646179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045272584",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L452-6",
                "452-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006525067",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006525067",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux parlementaires d\u00e9sign\u00e9s respectivement par l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat, des repr\u00e9sentants : 1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ; 2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence. Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux parlementaires d\u00e9sign\u00e9s respectivement par l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat, des repr\u00e9sentants :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ;<p></p><p></p>   2\u00b0 De l'Assembl\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence.<p></p><p></p>   Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.<p></p>",
            "num": "L452-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1092182400000,
            "dateFin": 1533513600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095794",
                        "id": "LEGISCTA000006095794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120385",
                        "id": "LEGISCTA000006120385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137623",
                        "id": "LEGISCTA000006137623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151354",
                        "id": "LEGISCTA000006151354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166633",
                        "id": "LEGISCTA000006166633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525066",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525067",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204317",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-549 2000-06-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000204317",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238536",
                    "textTitle": "Loi 2003-339 2003-04-14 art. 1 (loi de ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238536",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-04-15",
                    "dateSignaTexte": "2003-04-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000237105",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02004-805 du 9 ao\u00fbt 2004 - art. 1 (V) JORF 11 ao\u00fbt 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006233327",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2004-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2004-08-09",
                    "dateDebutCible": "2004-08-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000350878",
                    "textTitle": "Loi n\u00b090-588 du 6 juillet 1990 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528689",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 1092182400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525067",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1092182400000,
                    "dateFin": 1533513600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037290326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1533513600000,
                    "dateFin": 1646179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045272584",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L452-6",
                "452-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006525066",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006525066",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux parlementaires d\u00e9sign\u00e9s respectivement par l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat, des repr\u00e9sentants : 1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ; 2\u00b0 Du Conseil sup\u00e9rieur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence. Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'agence est administr\u00e9e par un conseil d'administration comprenant, outre son pr\u00e9sident nomm\u00e9 par d\u00e9cret et deux parlementaires d\u00e9sign\u00e9s respectivement par l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat, des repr\u00e9sentants :<p></p><p></p>   1\u00b0 Des ministres charg\u00e9s, notamment, des affaires \u00e9trang\u00e8res, de la coop\u00e9ration, de l'\u00e9ducation et des finances, en nombre au moins \u00e9gal \u00e0 la moiti\u00e9 des si\u00e8ges du conseil d'administration ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Du Conseil sup\u00e9rieur des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger, des organismes gestionnaires d'\u00e9tablissements, des f\u00e9d\u00e9rations d'associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger, ainsi que des personnels affect\u00e9s tant dans les \u00e9tablissements d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger que dans les services centraux de l'agence.<p></p><p></p>   Le nombre des repr\u00e9sentants des personnels affect\u00e9s dans les \u00e9tablissements d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger et dans les services centraux de l'agence doit \u00eatre \u00e9gal au moins \u00e0 la moiti\u00e9 du nombre des repr\u00e9sentants vis\u00e9s au 2\u00b0 ci-dessus.<p></p>",
            "num": "L452-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 961632000000,
            "dateFin": 1092182400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095794",
                        "id": "LEGISCTA000006095794",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120385",
                        "id": "LEGISCTA000006120385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137623",
                        "id": "LEGISCTA000006137623",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151354",
                        "id": "LEGISCTA000006151354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166633",
                        "id": "LEGISCTA000006166633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525066",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166633",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les enseignements scolaires &gt; Livre IV : Les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire &gt; Titre V : Les \u00e9tablissements fran\u00e7ais d'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger &gt; Chapitre II : L'Agence pour l'enseignement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9tranger.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525066",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000204317",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-549 2000-06-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000204317",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-06-22",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000238536",
                    "textTitle": "Loi 2003-339 2003-04-14 art. 1 (loi de ratification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000238536",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-04-15",
                    "dateSignaTexte": "2003-04-14",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000350878",
                    "textTitle": "Loi n\u00b090-588 du 6 juillet 1990 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528689",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 1092182400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525067",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1092182400000,
                    "dateFin": 1533513600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037290326",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1533513600000,
                    "dateFin": 1646179200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045272584",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1646179200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L452-6",
                "452-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}