{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042242772",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional dans les hypoth\u00e8ses et conditions d\u00e9finies \u00e0 l' article L. 300-6-1 du code de l'urbanisme , l'examen conjoint pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 4433-10-6 a lieu \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l' article R. 300-15 du code de l'urbanisme .",
            "texteHtml": "<p>Pour la mise en compatibilit\u00e9 du sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional dans les hypoth\u00e8ses et conditions d\u00e9finies \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000028026409&dateTexte=&categorieLien=cid'>article L. 300-6-1 du code de l'urbanisme</a>, l'examen conjoint pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000039375087&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 4433-10-6</a> a lieu \u00e0 l'initiative de l'autorit\u00e9 mentionn\u00e9e \u00e0 l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074075&idArticle=LEGIARTI000006817830&dateTexte=&categorieLien=cid'>article R. 300-15 du code de l'urbanisme</a>.</p>",
            "num": "R4433-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1597536000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397938",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042242772",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042238404",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1060 du 14 ao\u00fbt 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042240198",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-08-15",
                    "dateSignaTexte": "2020-08-14",
                    "dateDebutCible": "2020-08-16"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R331-52-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-52-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025089435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325289600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L4433-10-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L4433-10-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039375087",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1583020800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. L300-6-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L300-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028026409",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1468022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074075",
                    "textTitle": "Code de l'urbanisme - art. R300-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R300-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006817830",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1464825600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397938",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242772",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-10",
                "4433-10"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006397938",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006397938",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional peut \u00eatre \u00e9ventuellement modifi\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4433-4 et R. 4433-6 pour tenir compte des avis et observations recueillis conform\u00e9ment aux articles R. 4433-7 \u00e0 R. 4433-9. Il est adopt\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil r\u00e9gional. Toutefois, lorsque les modifications apport\u00e9es au projet portent atteinte \u00e0 son \u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale, le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional fait proc\u00e9der une nouvelle fois aux consultations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 4433-7 ainsi qu'\u00e0 la mise \u00e0 disposition du public, avant que le conseil r\u00e9gional ne d\u00e9lib\u00e8re sur le projet. Dans ce cas, les d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles R. 4433-7 et R. 4433-8 sont respectivement ramen\u00e9s \u00e0 quinze jours et un mois.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional peut \u00eatre \u00e9ventuellement modifi\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues aux articles R. 4433-4 et R. 4433-6 pour tenir compte des avis et observations recueillis conform\u00e9ment aux articles R. 4433-7 \u00e0 R. 4433-9. Il est adopt\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil r\u00e9gional.<p></p><p></p>   Toutefois, lorsque les modifications apport\u00e9es au projet portent atteinte \u00e0 son \u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale, le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional fait proc\u00e9der une nouvelle fois aux consultations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 4433-7 ainsi qu'\u00e0 la mise \u00e0 disposition du public, avant que le conseil r\u00e9gional ne d\u00e9lib\u00e8re sur le projet. Dans ce cas, les d\u00e9lais pr\u00e9vus aux articles R. 4433-7 et R. 4433-8 sont respectivement ramen\u00e9s \u00e0 quinze jours et un mois.<p></p>",
            "num": "R4433-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1597536000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 601286,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116665",
                        "id": "LEGISCTA000006116665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000006135567",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135567",
                        "id": "LEGISCTA000036503043",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149469",
                        "id": "LEGISCTA000006149469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165099",
                        "id": "LEGISCTA000006165099",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181600",
                        "id": "LEGISCTA000006181600",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192792",
                        "id": "LEGISCTA000006192792",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2020-08-16",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure d'\u00e9laboration (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000006197757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-08-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197757",
                        "id": "LEGISCTA000042242757",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006397938",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197757",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042242757",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; QUATRIEME PARTIE : LA R\u00c9GION &gt; LIVRE IV : R\u00c9GIONS \u00c0 STATUT PARTICULIER ET COLLECTIVIT\u00c9 DE CORSE &gt; TITRE III : LES R\u00c9GIONS D'OUTRE-MER &gt; CHAPITRE III : Attributions &gt; Section 3 : Attributions des r\u00e9gions d'outre-mer en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique et d'am\u00e9nagement du territoire &gt; Sous-section 1 : Sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement r\u00e9gional &gt; Paragraphe 1 : Composition et \u00e9laboration",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006397938",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R331-52-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R331-52-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025089435",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1325289600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4433-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397932",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4433-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397934",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4433-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397935",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R4433-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R4433-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006397936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1597536000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales R4433-4, R4433-6, R4433-7 \u00e0 R4433-9, R4433-7, R4433-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070633",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006397938",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1597536000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042242772",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1597536000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R4433-10",
                "4433-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}