{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034757138",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des articles 905-2 , 909 et 910 , l'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9, en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable ou s'il est caduc. La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000034686860&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 905-2 (VD)'>905-2</a>,<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000034757168&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de proc\u00e9dure civile - art. 909 (VD)'>909 et 910</a>, l'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9, en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable ou s'il est caduc. </p><p>La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "550",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1504224000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089127",
                        "id": "LEGISCTA000006089127",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XVI : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117240",
                        "id": "LEGISCTA000006117240",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135895",
                        "id": "LEGISCTA000006135895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149677",
                        "id": "LEGISCTA000006149677",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Le droit d'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165207",
                        "id": "LEGISCTA000006165207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section II : Les parties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181690",
                        "id": "LEGISCTA000006181690",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006410876",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentTitre": "Sous-section II : Les parties.",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions &gt; Titre XVI : Les voies de recours. &gt; Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours. &gt; Chapitre Ier : L'appel. &gt; Section I : Le droit d'appel. &gt; Sous-section II : Les parties.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034757138",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034635564",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-891 du 6 mai 2017 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000034671521",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-06",
                    "dateDebutCible": "2017-05-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 905-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "905-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034686860",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 909 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "909",
                    "articleId": "LEGIARTI000034757168",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006410876",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021450410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1504224000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034757138",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1504224000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "550"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021450410",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021450410",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sous r\u00e9serve des articles 909 et 910 , l'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9, en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable. La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Sous r\u00e9serve des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006411532&dateTexte=&categorieLien=cid'>909 et 910</a>, l'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9, en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable. </p><p>La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "550",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1504224000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089127",
                        "id": "LEGISCTA000006089127",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XVI : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117240",
                        "id": "LEGISCTA000006117240",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135895",
                        "id": "LEGISCTA000006135895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149677",
                        "id": "LEGISCTA000006149677",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Le droit d'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165207",
                        "id": "LEGISCTA000006165207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section II : Les parties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181690",
                        "id": "LEGISCTA000006181690",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006410876",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentTitre": "Sous-section II : Les parties.",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions &gt; Titre XVI : Les voies de recours. &gt; Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours. &gt; Chapitre Ier : L'appel. &gt; Section I : Le droit d'appel. &gt; Sous-section II : Les parties.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021450410",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1524 du 9 d\u00e9cembre 2009 art 15 : Les dispositions du pr\u00e9sent article s'appliquent aux appels form\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2011.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1524 du 9 d\u00e9cembre 2009 art 15 : Les dispositions du pr\u00e9sent article s'appliquent aux appels form\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2011. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021446521",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1524\n du 9 d\u00e9cembre 2009 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000021447998",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-11",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-09",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 909",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "909",
                    "articleId": "LEGIARTI000006411532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 189302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006410876",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021450410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1504224000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034757138",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1504224000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "550"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006410876",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006410876",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9 en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable. La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>L'appel incident ou l'appel provoqu\u00e9 peut \u00eatre form\u00e9 en tout \u00e9tat de cause, alors m\u00eame que celui qui l'interjetterait serait forclos pour agir \u00e0 titre principal. Dans ce dernier cas, il ne sera toutefois pas re\u00e7u si l'appel principal n'est pas lui-m\u00eame recevable.</p><p>La cour peut condamner \u00e0 des dommages-int\u00e9r\u00eats ceux qui se seraient abstenus, dans une intention dilatoire, de former suffisamment t\u00f4t leur appel incident ou provoqu\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "550",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 189302400000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089127",
                        "id": "LEGISCTA000006089127",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre XVI : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117240",
                        "id": "LEGISCTA000006117240",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135895",
                        "id": "LEGISCTA000006135895",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149677",
                        "id": "LEGISCTA000006149677",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Le droit d'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165207",
                        "id": "LEGISCTA000006165207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section II : Les parties.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181690",
                        "id": "LEGISCTA000006181690",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006410876",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006181690",
            "sectionParentTitre": "Sous-section II : Les parties.",
            "fullSectionsTitre": "Livre Ier : Dispositions communes \u00e0 toutes les juridictions &gt; Titre XVI : Les voies de recours. &gt; Sous-titre II : Les voies ordinaires de recours. &gt; Chapitre Ier : L'appel. &gt; Section I : Le droit d'appel. &gt; Sous-section II : Les parties.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006410876",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000507244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 75-1123 1975-12-05 JORF 9 d\u00e9cembre 1975 rectificatif JORF 27 janvier 1976",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000507244",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1975-12-09",
                    "dateSignaTexte": "1975-12-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006410876",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021450410",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1504224000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034757138",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1504224000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "550"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}