{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038314249",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs sont tenus de laisser \u00e0 leurs salari\u00e9s assesseurs d'un tribunal judiciaire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 211-16 le temps n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs fonctions. L'exercice des fonctions d'assesseur ne peut \u00eatre une cause de sanction ou de rupture du contrat de travail. Le licenciement d'un assesseur est soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vue au livre IV de la deuxi\u00e8me partie du code du travail pour les conseillers prud'hommes.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les employeurs sont tenus de laisser \u00e0 leurs salari\u00e9s assesseurs d'un tribunal judiciaire mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 211-16 le temps n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs fonctions.</p><p align='left'><br/>\nL'exercice des fonctions d'assesseur ne peut \u00eatre une cause de sanction ou de rupture du contrat de travail. Le licenciement d'un assesseur est soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vue au livre IV de la deuxi\u00e8me partie du code du travail pour les conseillers prud'hommes.</p>",
            "num": "L218-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1651910490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal de grande instance sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033425727",
                        "id": "LEGISCTA000033459140",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033425727",
                        "id": "LEGISCTA000038314255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033425741",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033425727",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038314255",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038314249",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 95",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262718",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033459124",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314249",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L218-7",
                "218-7"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033459124",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033459124",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les employeurs sont tenus de laisser \u00e0 leurs salari\u00e9s assesseurs d'un tribunal de grande instance mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 211-16 le temps n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs fonctions. L'exercice des fonctions d'assesseur ne peut \u00eatre une cause de sanction ou de rupture du contrat de travail. Le licenciement d'un assesseur est soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vue au livre IV de la deuxi\u00e8me partie du code du travail pour les conseillers prud'hommes.",
            "texteHtml": "<p align='left'>Les employeurs sont tenus de laisser \u00e0 leurs salari\u00e9s assesseurs d'un tribunal de grande instance mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 211-16 le temps n\u00e9cessaire \u00e0 l'exercice de leurs fonctions.<br/> L'exercice des fonctions d'assesseur ne peut \u00eatre une cause de sanction ou de rupture du contrat de travail. Le licenciement d'un assesseur est soumis \u00e0 la proc\u00e9dure d'autorisation administrative pr\u00e9vue au livre IV de la deuxi\u00e8me partie du code du travail pour les conseillers prud'hommes.</p>",
            "num": "L218-7",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1651910490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal de grande instance sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033425727",
                        "id": "LEGISCTA000033459140",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033425727",
                        "id": "LEGISCTA000038314255",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033425741",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033425727",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038314255",
            "sectionParentTitre": "Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre VIII : Dispositions particuli\u00e8res au tribunal  judiciaire sp\u00e9cialement d\u00e9sign\u00e9 au titre de l'article L. 211-16",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033459124",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l'article 114 de la loi n\u00b0 2016-1547 du 18 novembre 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret et au plus tard le 1er janvier 2019. Se reporter aux dispositions du I dudit article concernant les modalit\u00e9s des transferts des proc\u00e9dures en cours \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l'article 114 de la loi n\u00b0 2016-1547 du 18 novembre 2016, ces dispositions entrent en vigueur \u00e0 une date fix\u00e9e par d\u00e9cret et au plus tard le 1er janvier 2019. Se reporter aux dispositions du I dudit article concernant les modalit\u00e9s des transferts des proc\u00e9dures en cours \u00e0 la date d'entr\u00e9e en vigueur de ces dispositions. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033418805",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1547 du 18 novembre 2016 - art. 12",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000033423758",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2016-11-20"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033459124",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314249",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L218-7",
                "218-7"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}