{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022376904",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe, le fait, dans un \u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 342-1 : 1\u00b0 D'h\u00e9berger une personne \u00e2g\u00e9e sans avoir au pr\u00e9alable conclu le contrat \u00e9crit conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 342-1 ; 2\u00b0 De conclure un contrat dont les stipulations ne sont pas conformes aux dispositions de l'article L. 342-2 ; 3\u00b0 De pratiquer des tarifs sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux r\u00e9sultant de l'application du pourcentage de variation fix\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel ou pr\u00e9fectoral pr\u00e9vus aux articles L. 342-3 et L. 342-4 . La r\u00e9cidive des contraventions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux articles 132-11 et 132-15 du code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p>Est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe, le fait, dans un \u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797664&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-1 </a>: </p><p></p><p>1\u00b0 D'h\u00e9berger une personne \u00e2g\u00e9e sans avoir au pr\u00e9alable conclu le contrat \u00e9crit conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 342-1 ; </p><p></p><p>2\u00b0 De conclure un contrat dont les stipulations ne sont pas conformes aux dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797667&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-2 </a>; </p><p></p><p>3\u00b0 De pratiquer des tarifs sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux r\u00e9sultant de l'application du pourcentage de variation fix\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel ou pr\u00e9fectoral pr\u00e9vus aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797669&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 342-3 et L. 342-4</a>. </p><p></p><p>La r\u00e9cidive des contraventions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417368&dateTexte=&categorieLien=cid'>132-11 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070719&idArticle=LEGIARTI000006417377&dateTexte=&categorieLien=cid'>132-15</a> du code p\u00e9nal.</p><p></p>",
            "num": "R342-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1277078400000,
            "dateFin": 1651276800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160915",
                        "id": "LEGISCTA000006160915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907256",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160915",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160915",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022376904",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022363168",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-671\n du 18 juin 2010 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000022365252",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-06-20",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-18",
                    "dateDebutCible": "2010-06-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045696651",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-734 du 28 avril 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045700067",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-28",
                    "dateDebutCible": "2022-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020040778",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020091648",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1231286400000,
                    "dateDebut": 1231372800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020168316",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020168316",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1233273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021569906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021569906",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262217600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 132-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417368",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 132-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417377",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797667",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000316212",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-322 du 27 mars 1991 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684035",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907256",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1277078400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022376904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1277078400000,
                    "dateFin": 1651276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R342-1",
                "342-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006907256",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006907256",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe, le fait, dans un \u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 342-1 : 1\u00b0 D'h\u00e9berger une personne \u00e2g\u00e9e sans avoir au pr\u00e9alable conclu le contrat \u00e9crit conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 342-1 ; 2\u00b0 De conclure un contrat dont les stipulations ne sont pas conformes aux dispositions de l'article L. 342-2 ; 3\u00b0 De pratiquer des tarifs sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux r\u00e9sultant de l'application du pourcentage de variation fix\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel ou pr\u00e9fectoral pr\u00e9vus aux articles L. 342-3 et L. 342-4. Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es p\u00e9nalement responsables, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article. Elles encourent la peine d'amende, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 131-41 du code p\u00e9nal. La r\u00e9cidive des contraventions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux articles 132-11 et 132-15 du code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p></p>   Est puni de l'amende pr\u00e9vue pour les contraventions de la cinqui\u00e8me classe, le fait, dans un \u00e9tablissement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 342-1 :<p></p><p></p>   1\u00b0 D'h\u00e9berger une personne \u00e2g\u00e9e sans avoir au pr\u00e9alable conclu le contrat \u00e9crit conform\u00e9ment aux dispositions de l'article L. 342-1 ;<p></p><p></p>   2\u00b0 De conclure un contrat dont les stipulations ne sont pas conformes aux dispositions de l'article L. 342-2 ;<p></p><p></p>   3\u00b0 De pratiquer des tarifs sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux r\u00e9sultant de l'application du pourcentage de variation fix\u00e9 par l'arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel ou pr\u00e9fectoral pr\u00e9vus aux articles L. 342-3 et L. 342-4.<p></p><p></p>   Les personnes morales peuvent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es p\u00e9nalement responsables, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 121-2 du code p\u00e9nal, des infractions d\u00e9finies au pr\u00e9sent article. Elles encourent la peine d'amende, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 131-41 du code p\u00e9nal.<p></p><p></p>   La r\u00e9cidive des contraventions pr\u00e9vues au pr\u00e9sent article est r\u00e9prim\u00e9e conform\u00e9ment aux articles 132-11 et 132-15 du code p\u00e9nal.<p></p>",
            "num": "R342-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1098748800000,
            "dateFin": 1277078400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145445",
                        "id": "LEGISCTA000006145445",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160915",
                        "id": "LEGISCTA000006160915",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006907256",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006160915",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006160915",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements &gt; Chapitre II : H\u00e9bergement de personnes \u00e2g\u00e9es.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006907256",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020040778",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2008 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000020091648",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1231286400000,
                    "dateDebut": 1231372800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020168316",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 janvier 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000020168316",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1233273600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021569906",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2009, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000021569906",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1262217600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 121-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "121-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417202",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 131-41 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "131-41",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417342",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 132-11 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417368",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 132-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "132-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417377",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797664",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797667",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797669",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L342-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L342-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797671",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000316212",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b091-322 du 27 mars 1991 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006684035",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006907256",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1098748800000,
                    "dateFin": 1277078400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022376904",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1277078400000,
                    "dateFin": 1651276800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R342-1",
                "342-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}