{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047321359",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des donn\u00e9es calcul\u00e9es \u00e0 partir de celles-ci, dans le cadre de leurs missions et pour les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux a \u00e0 c du 2\u00b0 de l'article R. 161-69-8 , les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 . II.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents charg\u00e9s du droit \u00e0 l'information, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Union des institutions et services de retraite. III.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des organismes mentionn\u00e9s \u00e0 ce 3\u00b0. IV.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au b du 1\u00b0, dans le cadre de leur mission et pour les finalit\u00e9 mentionn\u00e9es au d du 2\u00b0 et au 4\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents exer\u00e7ant des activit\u00e9s statistiques individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 et des services de l'Etat plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 respective des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de l'agriculture, du budget et de la fonction publique. V.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a \u00e0 d du 1\u00b0 de l'article R. 161-69-9 et des dates de liquidation des pensions mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article, dans le cadre de leurs missions et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Agence de services et de paiement.",
            "texteHtml": "<p>I.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000036669120&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 161-69-9 </a>ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des donn\u00e9es calcul\u00e9es \u00e0 partir de celles-ci, dans le cadre de leurs missions et pour les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux a \u00e0 c du 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000047321368&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-69-8 (V)'>R. 161-69-8</a>, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000028497752&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 161-17-1-2</a>.</p><p>II.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents charg\u00e9s du droit \u00e0 l'information, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Union des institutions et services de retraite.</p><p>III.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des organismes mentionn\u00e9s \u00e0 ce 3\u00b0.</p><p>IV.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au b du 1\u00b0, dans le cadre de leur mission et pour les finalit\u00e9 mentionn\u00e9es au d du 2\u00b0 et au 4\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents exer\u00e7ant des activit\u00e9s statistiques individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 et des services de l'Etat plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 respective des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de l'agriculture, du budget et de la fonction publique.</p><p>V.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es aux a \u00e0 d du 1\u00b0 de l'article R. 161-69-9 et des dates de liquidation des pensions mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du m\u00eame article, dans le cadre de leurs missions et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 5\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Agence de services et de paiement.</p>",
            "num": "R161-69-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1679184000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-29",
                        "fin": "2008-12-18",
                        "titre": "Section 5 : Echantillon interr\u00e9gimes de cotisants et \u00e9chantillon interr\u00e9gimes de retrait\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000006173258",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-18",
                        "fin": "2009-12-16",
                        "titre": "Section 6 : Echantillon interr\u00e9gimes de cotisants et \u00e9chantillon interr\u00e9gimes de retrait\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000019941640",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-12-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Traitements de donn\u00e9es relatives \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000021492743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036669114",
                        "id": "LEGISCTA000036669114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036669126",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036669114",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036669114",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 6 : Traitements de donn\u00e9es relatives \u00e0 l'assurance vieillesse &gt; Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047321359",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047317078",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-186 du 17 mars 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047320210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2023-03-17",
                    "dateDebutCible": "2023-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-17-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-17-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028497752",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1390348800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-69-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R161-69-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000047321368",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1679184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-69-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R161-69-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000036669120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036669126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1520121600000,
                    "dateFin": 1679184000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321359",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679184000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-69-12",
                "161-69-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000036669126",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000036669126",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9 ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des donn\u00e9es calcul\u00e9es \u00e0 partir de celles-ci, dans le cadre de leurs missions et pour les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux a \u00e0 c du 2\u00b0 de l'article R. 161-69-8 , les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 . II.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents charg\u00e9s du droit \u00e0 l'information, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Union des institutions et services de retraite. III.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des organismes mentionn\u00e9s \u00e0 ce 3\u00b0. IV.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au b du 1\u00b0, dans le cadre de leur mission et pour les finalit\u00e9 mentionn\u00e9es au d du 2\u00b0 et au 4\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents exer\u00e7ant des activit\u00e9s statistiques individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 et des services de l'Etat plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 respective des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de l'agriculture, du budget et de la fonction publique.",
            "texteHtml": "<p>I.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000036669120&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 161-69-9 </a>ainsi que, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des donn\u00e9es calcul\u00e9es \u00e0 partir de celles-ci, dans le cadre de leurs missions et pour les finalit\u00e9s mentionn\u00e9es aux a \u00e0 c du 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000036669118&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 161-69-8</a>, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000028497752&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 161-17-1-2</a>. <br/><br/>II.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 1\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents charg\u00e9s du droit \u00e0 l'information, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein de l'Union des institutions et services de retraite. <br/><br/>III.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, dans le cadre de leur mission et pour la finalit\u00e9 mentionn\u00e9e au 3\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des organismes mentionn\u00e9s \u00e0 ce 3\u00b0. <br/><br/>IV.-Sont destinataires des donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 161-69-9, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es mentionn\u00e9es au b du 1\u00b0, dans le cadre de leur mission et pour les finalit\u00e9 mentionn\u00e9es au d du 2\u00b0 et au 4\u00b0 de l'article R. 161-69-8, les agents exer\u00e7ant des activit\u00e9s statistiques individuellement d\u00e9sign\u00e9s et d\u00fbment habilit\u00e9s au sein des r\u00e9gimes et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 161-17-1-2 et des services de l'Etat plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 respective des ministres charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, de l'agriculture, du budget et de la fonction publique.</p>",
            "num": "R161-69-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1520121600000,
            "dateFin": 1679184000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156527",
                        "id": "LEGISCTA000006156527",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-07-29",
                        "fin": "2008-12-18",
                        "titre": "Section 5 : Echantillon interr\u00e9gimes de cotisants et \u00e9chantillon interr\u00e9gimes de retrait\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000006173258",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-12-18",
                        "fin": "2009-12-16",
                        "titre": "Section 6 : Echantillon interr\u00e9gimes de cotisants et \u00e9chantillon interr\u00e9gimes de retrait\u00e9s.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000019941640",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-12-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Traitements de donn\u00e9es relatives \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173258",
                        "id": "LEGISCTA000021492743",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-03-04",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000036669114",
                        "id": "LEGISCTA000036669114",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000036669126",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000036669114",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000036669114",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives aux prestations &gt; Section 6 : Traitements de donn\u00e9es relatives \u00e0 l'assurance vieillesse &gt; Sous-section 3 : R\u00e9pertoire de gestion des carri\u00e8res unique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036669126",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036666210",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-154 du 1er mars 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036668933",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-03",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-01",
                    "dateDebutCible": "2018-03-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-17-1-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-17-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028497752",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1390348800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-69-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R161-69-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000036669118",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1679184000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R161-69-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R161-69-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000036669120",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1646092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000036669126",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1520121600000,
                    "dateFin": 1679184000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047321359",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1679184000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R161-69-12",
                "161-69-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}