{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046817396",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les bourses d'enseignement sup\u00e9rieur sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture. Si l'\u00e9tudiant ne remplit pas les conditions g\u00e9n\u00e9rales de scolarit\u00e9 et d'assiduit\u00e9 auxquelles est subordonn\u00e9 son droit \u00e0 la bourse, il est tenu au reversement des sommes ind\u00fbment per\u00e7ues. Les taux des bourses ainsi que les plafonds de ressources relatifs \u00e0 l'attribution des bourses d'enseignement sup\u00e9rieur aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, fix\u00e9s par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget, sont applicables aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 821-10.",
            "texteHtml": "<p>Les bourses d'enseignement sup\u00e9rieur sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.</p><p>Si l'\u00e9tudiant ne remplit pas les conditions g\u00e9n\u00e9rales de scolarit\u00e9 et d'assiduit\u00e9 auxquelles est subordonn\u00e9 son droit \u00e0 la bourse, il est tenu au reversement des sommes ind\u00fbment per\u00e7ues.</p><p>Les taux des bourses ainsi que les plafonds de ressources relatifs \u00e0 l'attribution des bourses d'enseignement sup\u00e9rieur aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements relevant du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, fix\u00e9s par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur et du ministre charg\u00e9 du budget, sont applicables aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture mentionn\u00e9s \u00e0 l'article D. 821-10.</p>",
            "num": "D821-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722207",
                        "id": "LEGISCTA000030722207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722209",
                        "id": "LEGISCTA000030722209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722233",
                        "id": "LEGISCTA000030722233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722237",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires &gt; Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants &gt; Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046817396",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1657 du 23 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1657 du 23 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046807200",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1657 du 23 d\u00e9cembre 2022 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000046813211",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-23",
                    "dateDebutCible": "2023-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020445702",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-337\n du 26 mars 2009 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023825560",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722237",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 1493942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034577507",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1493942400000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046817396",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D821-11",
                "821-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034577507",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034577507",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les bourses sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture. Les taux des bourses ainsi que les plafonds de ressources relatifs \u00e0 l'attribution des bourses d'enseignement sup\u00e9rieur du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, fix\u00e9s annuellement par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale et du ministre charg\u00e9 du budget, sont applicables aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse sur crit\u00e8res sociaux peuvent se voir allouer une aide suppl\u00e9mentaire selon les conditions de m\u00e9rite fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.",
            "texteHtml": "<p>Les bourses sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.</p><p><br/>Les taux des bourses ainsi que les plafonds de ressources relatifs \u00e0 l'attribution des bourses d'enseignement sup\u00e9rieur du minist\u00e8re charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur, fix\u00e9s annuellement par un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale et du ministre charg\u00e9 du budget, sont applicables aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture.</p><p><br/>\nLes b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse sur crit\u00e8res sociaux peuvent se voir allouer une aide suppl\u00e9mentaire selon les conditions de m\u00e9rite fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.</p>",
            "num": "D821-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1493942400000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722207",
                        "id": "LEGISCTA000030722207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722209",
                        "id": "LEGISCTA000030722209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722233",
                        "id": "LEGISCTA000030722233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722237",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires &gt; Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants &gt; Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034577507",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034567665",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-718 du 2 mai 2017 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034570557",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-04",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-02",
                    "dateDebutCible": "2017-05-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020445702",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-337\n du 26 mars 2009 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023825560",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722237",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 1493942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034577507",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1493942400000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046817396",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D821-11",
                "821-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030722237",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030722237",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les bourses sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture et les conditions de ressources fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la culture. Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la culture fixe \u00e9galement les taux des bourses, en fonction de la nature de la formation suivie ainsi que des ressources, des charges et de l'origine g\u00e9ographique de l'\u00e9tudiant et de sa famille. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse sur crit\u00e8res sociaux peuvent se voir allouer une aide suppl\u00e9mentaire selon les conditions de m\u00e9rite fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les bourses sur crit\u00e8res sociaux sont attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants qui remplissent les conditions d'\u00e9tudes, d'\u00e2ge, de r\u00e9sidence et de nationalit\u00e9 fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture et les conditions de ressources fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la culture.<br/>Un arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 du budget et du ministre charg\u00e9 de la culture fixe \u00e9galement les taux des bourses, en fonction de la nature de la formation suivie ainsi que des ressources, des charges et de l'origine g\u00e9ographique de l'\u00e9tudiant et de sa famille.<br/>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une bourse sur crit\u00e8res sociaux peuvent se voir allouer une aide suppl\u00e9mentaire selon les conditions de m\u00e9rite fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la culture.</p>",
            "num": "D821-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1434240000000,
            "dateFin": 1493942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : La vie universitaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722167",
                        "id": "LEGISCTA000030722167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722207",
                        "id": "LEGISCTA000030722207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722209",
                        "id": "LEGISCTA000030722209",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030722233",
                        "id": "LEGISCTA000030722233",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030722237",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000030722233",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VIII : La vie universitaire &gt; Titre II : Les aides aux \u00e9tudiants et les \u0153uvres universitaires &gt; Chapitre Ier : Les aides aux \u00e9tudiants &gt; Section 3 : Bourses et aides attribu\u00e9es aux \u00e9tudiants des \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur relevant du minist\u00e8re de la culture",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030722237",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030715134",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-652 du 10 juin 2015 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000030720778",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-06-10",
                    "dateDebutCible": "2015-06-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020445702",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-337\n du 26 mars 2009 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023825560",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030722237",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1434240000000,
                    "dateFin": 1493942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034577507",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1493942400000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046817396",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D821-11",
                "821-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}