{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006803879",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres : 1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ; 2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ; 3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ; 5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ; 6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ; 8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ; 9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ; 10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ; 11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ; 12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 1114-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ;<p></p><p></p>   12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 1114-1.<p></p>",
            "num": "R716-3-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
            "dateDebut": 1112313600000,
            "dateFin": 1073001600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107982",
                        "id": "LEGISCTA000006107982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128477",
                        "id": "LEGISCTA000006128477",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142923",
                        "id": "LEGISCTA000006142923",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-08-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157844",
                        "id": "LEGISCTA000006157844",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-10-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174702",
                        "id": "LEGISCTA000006174702",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-24",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187333",
                        "id": "LEGISCTA000006187333",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006803877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne &gt; Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires &gt; Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux &gt; Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006803879",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1001 1953-10-05 (d\u00e9cret de codification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1953-10-07",
                    "dateSignaTexte": "1953-10-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000258122",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-300 du 31 mars 2005 - art. 2 () JORF 1er avril 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006239792",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2005-03-31",
                    "dateDebutCible": "2005-04-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 58-356 1958-04-03 (loi de validation)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000382970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-633 du 31 mai 1997 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-633",
                    "datePubli": 865123200000,
                    "dateDebut": 865123200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1114-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1114-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1015286400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R716-3-61 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R716-3-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006803886",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 865123200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 725155200000,
                    "dateFin": 865123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 865123200000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803879",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1073001600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803880",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1073001600000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R716-3-59",
                "716-3-59"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006803878",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006803880",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres : 1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ; 2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ; 3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ; 5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ; 6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ; 8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ; 9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant de la loi n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique hospitali\u00e8re ; 10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ; 11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ; 12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 1114-1.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant de la loi n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique hospitali\u00e8re ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ;<p></p><p></p>   12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les associations agr\u00e9\u00e9es en application de l'article L. 1114-1.<p></p>",
            "num": "R716-3-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1073001600000,
            "dateFin": 1270080000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107982",
                        "id": "LEGISCTA000006107982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128477",
                        "id": "LEGISCTA000006128477",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142923",
                        "id": "LEGISCTA000006142923",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-08-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157844",
                        "id": "LEGISCTA000006157844",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-10-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174702",
                        "id": "LEGISCTA000006174702",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-24",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187333",
                        "id": "LEGISCTA000006187333",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006803877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne &gt; Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires &gt; Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006803880",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2007-1555 du 30 octobre 2007 art. 2 II 2\u00b0 : La mise en place des commissions de soins infirmiers, de r\u00e9\u00e9ducation et m\u00e9dico-techniques doit intervenir dans les six mois suivants la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret et entra\u00eenera l'abrogation du pr\u00e9sent article du code de la sant\u00e9 publique.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret n\u00b0 2007-1555 du 30 octobre 2007 art. 2 II 2\u00b0 : La mise en place des commissions de soins infirmiers, de r\u00e9\u00e9ducation et m\u00e9dico-techniques doit intervenir dans les six mois suivants la publication du pr\u00e9sent d\u00e9cret et entra\u00eenera l'abrogation du pr\u00e9sent article du code de la sant\u00e9 publique.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1001 1953-10-05 (d\u00e9cret de codification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1953-10-07",
                    "dateSignaTexte": "1953-10-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000261228",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-919 du 2 ao\u00fbt 2005 - art. 2 (V) JORF 5 ao\u00fbt 2005 en vigueur le 2 janvier 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006243580",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2004-01-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000280766",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1555 du 30 octobre 2007 - art. 2 (V) JORF 1er novembre 2007 sous r\u00e9serve art. 2 II 2\u00b0",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006269318",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2007-10-30",
                    "dateDebutCible": "2007-11-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022041034",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-344\n du 31 mars 2010 - art. 221",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "221",
                    "articleId": "LEGIARTI000022043453",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-04-01",
                    "dateSignaTexte": "2010-03-31",
                    "dateDebutCible": "2010-04-02"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 58-356 1958-04-03 (loi de validation)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000382970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-633 du 31 mai 1997 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-633",
                    "datePubli": 865123200000,
                    "dateDebut": 865123200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1114-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1114-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006685816",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1015286400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R716-3-61 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R716-3-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006803886",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 865123200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512459",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 86-33 du 9 janvier 1986",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000512459",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "86-33",
                    "datePubli": 505785600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Fin de vigueur : Date ind\u00e9termin\u00e9e",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 725155200000,
                    "dateFin": 865123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 865123200000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803879",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1073001600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803880",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1073001600000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R716-3-59",
                "716-3-59"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006803879",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006803878",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres : 1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ; 2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ; 3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ; 4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ; 5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ; 6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ; 7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ; 8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ; 9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ; 10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ; 11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ; 12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations mentionn\u00e9es au 5\u00b0 du II de l'article R. 714-2-25.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration du centre hospitalier national d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend vingt-deux membres :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de la r\u00e9gion Ile-de-France d\u00e9sign\u00e9s par le conseil r\u00e9gional ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Trois repr\u00e9sentants de Paris d\u00e9sign\u00e9s par le Conseil de Paris ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives, parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Deux personnalit\u00e9s qualifi\u00e9es nomm\u00e9es par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes, et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, nomm\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine) ;<p></p><p></p>   12\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers nomm\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion Ile-de-France, pr\u00e9fet de Paris, apr\u00e8s avis du directeur de l'agence r\u00e9gionale de l'hospitalisation, parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations mentionn\u00e9es au 5\u00b0 du II de l'article R. 714-2-25.<p></p>",
            "num": "R716-3-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 865123200000,
            "dateFin": 1112313600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107982",
                        "id": "LEGISCTA000006107982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128477",
                        "id": "LEGISCTA000006128477",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142923",
                        "id": "LEGISCTA000006142923",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-08-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157844",
                        "id": "LEGISCTA000006157844",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-10-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174702",
                        "id": "LEGISCTA000006174702",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-24",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187333",
                        "id": "LEGISCTA000006187333",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006803877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne &gt; Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires &gt; Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux &gt; Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006803878",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1001 1953-10-05 (d\u00e9cret de codification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1953-10-07",
                    "dateSignaTexte": "1953-10-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000382970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 97-633 1997-05-31 art. 3 1\u00b0 JORF 1er juin 1997",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000382970",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-06-01",
                    "dateSignaTexte": "1997-05-31",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 58-356 1958-04-03 (loi de validation)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000382970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-633 du 31 mai 1997 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-633",
                    "datePubli": 865123200000,
                    "dateDebut": 865123200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R714-2-25 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R714-2-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006803147",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 846720000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R716-3-61 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R716-3-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006803886",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 865123200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 725155200000,
                    "dateFin": 865123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 865123200000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803879",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1073001600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803880",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1073001600000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R716-3-59",
                "716-3-59"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006803877",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006803877",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le conseil d'administration du centre hospitalier d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend : 1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ; 2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ; 3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ; 4\u00b0 Deux membres \u00e9lus en son sein par le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France ; 5\u00b0 Deux membres \u00e9lus en son sein par le conseil de Paris ; 6\u00b0 Six repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par les conseils d'administration des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, \u00e0 savoir : - un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ; - un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles ; - un repr\u00e9sentant de la caisse centrale de secours mutuels agricoles ; - deux repr\u00e9sentants de la caisse r\u00e9gionale d'assurance maladie de l'Ile-de-France ; - un repr\u00e9sentant de la caisse charg\u00e9e du versement de la dotation globale ; 7\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ; 8\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ; 9\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ; 10\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ; 11\u00b0 Deux membres nomm\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 parmi les personnalit\u00e9s connues pour leurs travaux sur les probl\u00e8mes hospitaliers ou pour l'int\u00e9r\u00eat qu'elles portent \u00e0 la situation des aveugles, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national. 12\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine).",
            "texteHtml": "<p></p>   Le conseil d'administration du centre hospitalier d'ophtalmologie des Quinze-Vingts comprend :<p></p><p></p>   1\u00b0 Un conseiller d'Etat ou un conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes, pr\u00e9sident, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 sur proposition du vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat ou du premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Un membre de l'Assembl\u00e9e nationale, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires culturelles, familiales et sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Un membre du S\u00e9nat, d\u00e9sign\u00e9 par la commission des affaires sociales de cette assembl\u00e9e ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Deux membres \u00e9lus en son sein par le conseil r\u00e9gional d'Ile-de-France ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Deux membres \u00e9lus en son sein par le conseil de Paris ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Six repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s par les conseils d'administration des organismes de s\u00e9curit\u00e9 sociale, \u00e0 savoir :<p></p><p></p>   - un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ;<p></p><p></p>   - un repr\u00e9sentant de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non salari\u00e9s des professions non agricoles ;<p></p><p></p>   - un repr\u00e9sentant de la caisse centrale de secours mutuels agricoles ;<p></p><p></p>   - deux repr\u00e9sentants de la caisse r\u00e9gionale d'assurance maladie de l'Ile-de-France ;<p></p><p></p>   - un repr\u00e9sentant de la caisse charg\u00e9e du versement de la dotation globale ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Le pr\u00e9sident et le vice-pr\u00e9sident de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Deux autres membres de la commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement \u00e9lus par celle-ci ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Un membre de la commission du service de soins infirmiers \u00e9lu par celle-ci ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Trois repr\u00e9sentants des personnels d\u00e9sign\u00e9s sur proposition des organisations syndicales les plus repr\u00e9sentatives parmi les personnels titulaires relevant du titre IV du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Deux membres nomm\u00e9s par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 parmi les personnalit\u00e9s connues pour leurs travaux sur les probl\u00e8mes hospitaliers ou pour l'int\u00e9r\u00eat qu'elles portent \u00e0 la situation des aveugles, dont un m\u00e9decin n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, pr\u00e9sent\u00e9 conjointement par le Conseil national de l'ordre des m\u00e9decins et le Syndicat national des ophtalmologistes et un repr\u00e9sentant des professions param\u00e9dicales n'exer\u00e7ant pas dans l'\u00e9tablissement, d\u00e9sign\u00e9 parmi les personnes pr\u00e9sent\u00e9es par les organisations professionnelles repr\u00e9sentatives au niveau national.<p></p><p></p>   12\u00b0 Un ophtalmologiste, professeur titulaire et chef de service, d\u00e9sign\u00e9 par le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, sur proposition du Conseil national des universit\u00e9s (section M\u00e9decine).<p></p>",
            "num": "R716-3-59",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 725155200000,
            "dateFin": 865123200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107982",
                        "id": "LEGISCTA000006107982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128477",
                        "id": "LEGISCTA000006128477",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-01-04",
                        "fin": "2010-09-19",
                        "titre": "Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142923",
                        "id": "LEGISCTA000006142923",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-08-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157844",
                        "id": "LEGISCTA000006157844",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-10-08",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174702",
                        "id": "LEGISCTA000006174702",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-24",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006187333",
                        "id": "LEGISCTA000006187333",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006803877",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006187333",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne &gt; Livre 7 : Etablissements de sant\u00e9, thermoclimatisme, laboratoires &gt; Titre 1 : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Chapitre 6 : Exp\u00e9rimentation et dispositions diverses &gt; Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'Assistance publique - h\u00f4pitaux de Paris, aux hospices civils de Lyon, \u00e0 l'Assistance publique de Marseille et aux \u00e9tablissements publics nationaux &gt; Sous-section 3 : Etablissements publics nationaux",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006803877",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 53-1001 1953-10-05 (d\u00e9cret de codification)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1953-10-07",
                    "dateSignaTexte": "1953-10-05",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000179056",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1349 du 18 d\u00e9cembre 1992 - art. 1 () JORF 24 d\u00e9cembre 1992",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006712567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1992-12-24",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-18",
                    "dateDebutCible": "1992-12-24"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "Loi 58-356 1958-04-03 (loi de validation)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000382970",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-633 du 31 mai 1997 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006701049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-633",
                    "datePubli": 865123200000,
                    "dateDebut": 865123200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R716-3-61 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R716-3-61",
                    "articleId": "LEGIARTI000006803886",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 865123200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803877",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 725155200000,
                    "dateFin": 865123200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803878",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 865123200000,
                    "dateFin": 1112313600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803879",
                    "etat": "MODIFIE_MORT_NE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1112313600000,
                    "dateFin": 1073001600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006803880",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1073001600000,
                    "dateFin": 1270080000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R716-3-59",
                "716-3-59"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}