{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037327567",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision relative \u00e0 la d\u00e9rogation temporaire en cas d'urgence, pr\u00e9vue au 2 de l'article 14 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 561/2006 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 15 mars 2006 relatif \u00e0 l'harmonisation de certaines dispositions en mati\u00e8re sociale dans le domaine des transports par route, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports.",
            "texteHtml": "<p>La d\u00e9cision relative \u00e0 la d\u00e9rogation temporaire en cas d'urgence, pr\u00e9vue au 2 de l'article 14 du r\u00e8glement (CE) n\u00b0 561/2006 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 15 mars 2006 relatif \u00e0 l'harmonisation de certaines dispositions en mati\u00e8re sociale dans le domaine des transports par route, est prise par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 des transports.</p>",
            "num": "R3313-6-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1535068800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2013-03-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE REGLEMENTAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027232261",
                        "id": "LEGISCTA000027232261",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000030048381",
                        "id": "LEGISCTA000030048381",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL SP\u00c9CIFIQUE AU TRANSPORT ROUTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450205",
                        "id": "LEGISCTA000033450205",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE UNIQUE ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033504090",
                        "id": "LEGISCTA000033504090",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Temps de conduite et de repos des conducteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450375",
                        "id": "LEGISCTA000033450375",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Obligations en mati\u00e8re de temps de conduite et de repos des conducteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033450377",
                        "id": "LEGISCTA000033450377",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des transports",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000023086525",
                        "id": "LEGITEXT000023086525",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037327562",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033450377",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033450377",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Obligations en mati\u00e8re de temps de conduite et de repos des conducteurs",
            "fullSectionsTitre": "PARTIE REGLEMENTAIRE &gt; TROISI\u00c8ME PARTIE : TRANSPORT ROUTIER &gt; LIVRE III : R\u00c9GLEMENTATION DU TRAVAIL SP\u00c9CIFIQUE AU TRANSPORT ROUTIER &gt; TITRE UNIQUE  &gt; Chapitre III : Temps de conduite et de repos des conducteurs &gt; Section 1 : Obligations en mati\u00e8re de temps de conduite et de repos des conducteurs",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037327567",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000023086525",
                    "titre": "Code des transports",
                    "titreLong": "Code des transports",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1291161600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000023086525",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037324693",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-736 du 21 ao\u00fbt 2018 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037326624",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-23",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-21",
                    "dateDebutCible": "2018-08-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037327567",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1535068800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3313-6-1",
                "3313-6-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}