{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037474800",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il est saisi pour avis du projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux en application de l'article R. 212-39, le comit\u00e9 de bassin se prononce sur la compatibilit\u00e9 de ce sch\u00e9ma avec le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement des eaux et sur sa coh\u00e9rence avec les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9s ou en cours d'\u00e9laboration dans le groupement de sous-bassins concern\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'il est saisi pour avis du projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux en application de l'article R. 212-39, le comit\u00e9 de bassin se prononce sur la compatibilit\u00e9 de ce sch\u00e9ma avec le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement des eaux et sur sa coh\u00e9rence avec les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9s ou en cours d'\u00e9laboration dans le groupement de sous-bassins concern\u00e9.</p>",
            "num": "R212-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1538870400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159376",
                        "id": "LEGISCTA000006159376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176817",
                        "id": "LEGISCTA000006176817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-14",
                        "fin": "2018-10-07",
                        "titre": "Sous-section 3 : Elaboration du sch\u00e9ma",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188708",
                        "id": "LEGISCTA000006188708",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188708",
                        "id": "LEGISCTA000037474798",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006836857",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188708",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037474798",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins &gt; Chapitre II : Planification &gt; Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux &gt; Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037474800",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-397 du 22 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037469279",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-847 du 4 octobre 2018 - art. 11",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000037471245",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-04",
                    "dateDebutCible": "2018-10-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-39 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006836859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1042 1992-09-24 art. 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000542396",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1042 du 24 septembre 1992 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006849706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1187049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1187049600000,
                    "dateFin": 1538870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037474800",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538870400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R212-38",
                "212-38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006836858",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006836858",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il est saisi pour avis du projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux en application de l'article L. 212-6 , le comit\u00e9 de bassin se prononce sur la compatibilit\u00e9 de ce sch\u00e9ma avec le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement des eaux et sur sa coh\u00e9rence avec les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9s ou en cours d'\u00e9laboration dans le groupement de sous-bassins concern\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>Lorsqu'il est saisi pour avis du projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux en application de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833025&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L212-6 (V)'>l'article L. 212-6</a>, le comit\u00e9 de bassin se prononce sur la compatibilit\u00e9 de ce sch\u00e9ma avec le sch\u00e9ma directeur d'am\u00e9nagement des eaux et sur sa coh\u00e9rence avec les sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux d\u00e9j\u00e0 arr\u00eat\u00e9s ou en cours d'\u00e9laboration dans le groupement de sous-bassins concern\u00e9.<p></p><p></p>",
            "num": "R212-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1187049600000,
            "dateFin": 1538870400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159376",
                        "id": "LEGISCTA000006159376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176817",
                        "id": "LEGISCTA000006176817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-08-14",
                        "fin": "2018-10-07",
                        "titre": "Sous-section 3 : Elaboration du sch\u00e9ma",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188708",
                        "id": "LEGISCTA000006188708",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006188708",
                        "id": "LEGISCTA000037474798",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006836857",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006188708",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037474798",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins &gt; Chapitre II : Planification &gt; Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux &gt; Sous-section 3 : Elaboration, modification et r\u00e9vision du sch\u00e9ma",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006836858",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000276172",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-1213 du 10 ao\u00fbt 2007 - art. 1 () JORF 14 ao\u00fbt 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006267272",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-08-14",
                    "dateSignaTexte": "2007-08-10",
                    "dateDebutCible": "2007-08-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L212-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833025",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-39 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006836859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1042 1992-09-24 art. 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000542396",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1042 du 24 septembre 1992 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006849706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1187049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1187049600000,
                    "dateFin": 1538870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037474800",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538870400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R212-38",
                "212-38"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006836857",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006836857",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement ou de gestion des eaux, accompagn\u00e9 des avis exprim\u00e9s \u00e0 la suite des consultations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 212-37, est mis par d\u00e9cision du pr\u00e9fet \u00e0 la disposition du public pendant deux mois et dans les mairies des communes concern\u00e9es. II. - Cette d\u00e9cision est affich\u00e9e dans les mairies des communes pendant la m\u00eame dur\u00e9e de deux mois. Mention en est ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux diffus\u00e9s dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s huit jours au moins avant la date \u00e0 compter de laquelle le projet est mis \u00e0 la disposition du public. III. - La d\u00e9cision fixe : 1\u00b0 La date \u00e0 compter de laquelle le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement est mis \u00e0 la disposition du public ; 2\u00b0 Les modalit\u00e9s suivant lesquelles le public peut en prendre connaissance et formuler ses observations.",
            "texteHtml": "<p></p>   I. - Le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement ou de gestion des eaux, accompagn\u00e9 des avis exprim\u00e9s \u00e0 la suite des consultations pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 212-37, est mis par d\u00e9cision du pr\u00e9fet \u00e0 la disposition du public pendant deux mois et dans les mairies des communes concern\u00e9es.<p></p><p></p>   II. - Cette d\u00e9cision est affich\u00e9e dans les mairies des communes pendant la m\u00eame dur\u00e9e de deux mois. Mention en est ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans deux journaux r\u00e9gionaux ou locaux diffus\u00e9s dans le ou les d\u00e9partements concern\u00e9s huit jours au moins avant la date \u00e0 compter de laquelle le projet est mis \u00e0 la disposition du public.<p></p><p></p>   III. - La d\u00e9cision fixe :<p></p><p></p>   1\u00b0 La date \u00e0 compter de laquelle le projet de sch\u00e9ma d'am\u00e9nagement est mis \u00e0 la disposition du public ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les modalit\u00e9s suivant lesquelles le public peut en prendre connaissance et formuler ses observations.<p></p>",
            "num": "R212-38",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174608000000,
            "dateFin": 1187049600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 730133,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Milieux physiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129031",
                        "id": "LEGISCTA000006129031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2011-05-07",
                        "titre": "Titre Ier : Eau et milieux aquatiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000006143774",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-05-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier :  Eau et milieux aquatiques et marins",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143774",
                        "id": "LEGISCTA000023954828",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Planification",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159376",
                        "id": "LEGISCTA000006159376",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006176817",
                        "id": "LEGISCTA000006176817",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006836857",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006176817",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006176817",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : Milieux physiques &gt; Titre Ier : Eau et milieux aquatiques &gt; Chapitre II : Planification &gt; Section 2 : Sch\u00e9mas d'am\u00e9nagement et de gestion des eaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006836857",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000248208",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-397 2007-03-22 JORF 23 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000248208",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-22",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-37 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R212-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006836854",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R212-39 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R212-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000006836859",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174608000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 92-1042 1992-09-24 art. 7",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000542396",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000542396",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-1042 du 24 septembre 1992 - art. 7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006849706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836857",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174608000000,
                    "dateFin": 1187049600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006836858",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1187049600000,
                    "dateFin": 1538870400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037474800",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1538870400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R212-38",
                "212-38"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}