{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048286575",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le salari\u00e9 temporaire formule la demande pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1251-25 aupr\u00e8s de l'entreprise utilisatrice par tout moyen donnant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception. L'entreprise utilisatrice fournit par \u00e9crit la liste des postes en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 pourvoir qui correspondent \u00e0 la qualification professionnelle du salari\u00e9, dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande. L'entreprise utilisatrice n'est toutefois pas tenue par les exigences pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent lorsque le salari\u00e9 temporaire a d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9 deux demandes dans l'ann\u00e9e civile en cours. II. - Par d\u00e9rogation aux dispositions du I, lorsque l'entreprise utilisatrice emploie moins de 250 salari\u00e9s, une r\u00e9ponse peut \u00eatre apport\u00e9e par oral \u00e0 compter de la deuxi\u00e8me demande du salari\u00e9 temporaire, si la r\u00e9ponse est inchang\u00e9e par rapport \u00e0 celle apport\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re demande.",
            "texteHtml": "<p>Le salari\u00e9 temporaire formule la demande pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 1251-25 aupr\u00e8s de l'entreprise utilisatrice par tout moyen donnant date certaine \u00e0 sa r\u00e9ception.</p><p></p><p> L'entreprise utilisatrice fournit par \u00e9crit la liste des postes en contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e \u00e0 pourvoir qui correspondent \u00e0 la qualification professionnelle du salari\u00e9, dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la demande.</p><p></p><p> L'entreprise utilisatrice n'est toutefois pas tenue par les exigences pr\u00e9vues \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent lorsque le salari\u00e9 temporaire a d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9 deux demandes dans l'ann\u00e9e civile en cours.</p><p></p><p> II. - Par d\u00e9rogation aux dispositions du I, lorsque l'entreprise utilisatrice emploie moins de 250 salari\u00e9s, une r\u00e9ponse peut \u00eatre apport\u00e9e par oral \u00e0 compter de la deuxi\u00e8me demande du salari\u00e9 temporaire, si la r\u00e9ponse est inchang\u00e9e par rapport \u00e0 celle apport\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re demande.</p>",
            "num": "D1251-3-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1698796800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482654",
                        "id": "LEGISCTA000018538094",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Le contrat de travail ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018482800",
                        "id": "LEGISCTA000018537950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Titre V : Contrats de travail temporaire et autres contrats de mise \u00e0 disposition ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483391",
                        "id": "LEGISCTA000018537406",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Contrat de travail temporaire, autres contrats de mise \u00e0 disposition et portage salarial",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483391",
                        "id": "LEGISCTA000031818235",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Contrat de travail conclu  avec une entreprise de travail temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483393",
                        "id": "LEGISCTA000018537404",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Contrat de mission",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018483406",
                        "id": "LEGISCTA000018537392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000048286575",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018483406",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018537392",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Contrat de mission",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail  &gt; Livre II : Le contrat de travail  &gt; Titre V : Contrat de travail temporaire, autres contrats de mise \u00e0 disposition et portage salarial &gt; Chapitre Ier : Contrat de travail conclu  avec une entreprise de travail temporaire &gt; Section 2 : Contrat de mission",
            "refInjection": "MD-20231031_194639_485_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048286575",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048284124",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1004 du 30 octobre 2023 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000048285601",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-10-31",
                    "dateSignaTexte": "2023-10-30",
                    "dateDebutCible": "2023-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000048286575",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1698796800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D1251-3-1",
                "1251-3-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}