{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000019562300",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La section permanente comprend les membres ci-apr\u00e8s du conseil sup\u00e9rieur : 1\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Le ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des associations de personnes handicap\u00e9es, de dimension nationale ; 7\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des institutions gestionnaires des centres de r\u00e9adaptation et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle et des \u00e9tablissements ou services d'aide par le travail mentionn\u00e9s au a du 5\u00b0 du I de l'article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles ; 8\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s ; 9\u00b0 Le m\u00e9decin membre du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques professionnels ; 10\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations syndicales ou associations de m\u00e9decins du travail ; 11\u00b0 Les repr\u00e9sentants de la Caisse nationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs salari\u00e9s et de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s ; 12\u00b0 Le repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole ; 13\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'association charg\u00e9e de la gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es ; 14\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  ; 15\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Association pour la formation professionnelle des adultes ; 16\u00b0 Le sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes d'insertion professionnelle des travailleurs handicap\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>La section permanente comprend les membres ci-apr\u00e8s du conseil sup\u00e9rieur : <br/>1\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; <br/>2\u00b0 Le ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; <br/>3\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ; <br/>4\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; <br/>5\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; <br/>6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des associations de personnes handicap\u00e9es, de dimension nationale ; <br/>7\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des institutions gestionnaires des centres de r\u00e9adaptation et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle et des \u00e9tablissements ou services d'aide par le travail mentionn\u00e9s au a du 5\u00b0 du I de l'article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles ; <br/>8\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s ; <br/>9\u00b0 Le m\u00e9decin membre du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques professionnels ; <br/>10\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations syndicales ou associations de m\u00e9decins du travail ; <br/>11\u00b0 Les repr\u00e9sentants de la Caisse nationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs salari\u00e9s et de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s ; <br/>12\u00b0 Le repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/>13\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'association charg\u00e9e de la gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es ; <br/>14\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'     institution mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail  ; <br/>15\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Association pour la formation professionnelle des adultes ; <br/>16\u00b0 Le sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes d'insertion professionnelle des travailleurs handicap\u00e9s.</p>",
            "num": "D5214-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1315699200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495180",
                        "id": "LEGISCTA000018526185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Institutions et organismes concourant  \u00e0 l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495492",
                        "id": "LEGISCTA000018525872",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur pour le reclassement  professionnel et social des travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495498",
                        "id": "LEGISCTA000018525865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Section permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495528",
                        "id": "LEGISCTA000018525832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018495534",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018495528",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525832",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Section permanente",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs  &gt; Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s  &gt; Chapitre IV : Institutions et organismes concourant  \u00e0 l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s &gt; Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur pour le reclassement  professionnel et social des travailleurs handicap\u00e9s &gt; Sous-section 4 : Section permanente",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019562300",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 du 29 septembre 2008, les dispositions de l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008 relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'organisation du service public de l'emploi. Cette date correspond \u00e0 la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation de p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019552744",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1010\n du 29 septembre 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019553206",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-09-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-09-29",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024545701",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1073\n du 8 septembre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024547292",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-09-10",
                    "dateSignaTexte": "2011-09-08",
                    "dateDebutCible": "2011-09-11"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-88 al 2 \u00e0 18 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-88",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514919",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562300",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1315699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D5214-15",
                "5214-15"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018525826",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018525826",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La section permanente comprend les membres ci-apr\u00e8s du conseil sup\u00e9rieur : 1\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Le ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des associations de personnes handicap\u00e9es, de dimension nationale ; 7\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des institutions gestionnaires des centres de r\u00e9adaptation et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle et des \u00e9tablissements ou services d'aide par le travail mentionn\u00e9s au a du 5\u00b0 du I de l'article L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles ; 8\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s ; 9\u00b0 Le m\u00e9decin membre du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques professionnels ; 10\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations syndicales ou associations de m\u00e9decins du travail ; 11\u00b0 Les repr\u00e9sentants de la Caisse nationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs salari\u00e9s et de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s ; 12\u00b0 Le repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole ; 13\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'association charg\u00e9e de la gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es ; 14\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Agence nationale pour l'emploi ; 15\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Association pour la formation professionnelle des adultes ; 16\u00b0 Le sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes d'insertion professionnelle des travailleurs handicap\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>La section permanente comprend les membres ci-apr\u00e8s du conseil sup\u00e9rieur : <br/>1\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; <br/>2\u00b0 Le ministre charg\u00e9 des anciens combattants et victimes de guerre, vice-pr\u00e9sident, ou son repr\u00e9sentant ; <br/>3\u00b0 Le ministre charg\u00e9 de la fonction publique ou son repr\u00e9sentant ; <br/>4\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre charg\u00e9 de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; <br/>5\u00b0 Le repr\u00e9sentant du ministre de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; <br/>6\u00b0 Cinq repr\u00e9sentants des associations de personnes handicap\u00e9es, de dimension nationale ; <br/>7\u00b0 Quatre repr\u00e9sentants des institutions gestionnaires des centres de r\u00e9adaptation et de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle et des \u00e9tablissements ou services d'aide par le travail mentionn\u00e9s au a du 5\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (VT)'>L. 312-1 du code de l'action sociale et des familles ;</a><br/>8\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s ; <br/>9\u00b0 Le m\u00e9decin membre du Conseil sup\u00e9rieur de la pr\u00e9vention des risques professionnels ; <br/>10\u00b0 Les repr\u00e9sentants des organisations syndicales ou associations de m\u00e9decins du travail ; <br/>11\u00b0 Les repr\u00e9sentants de la Caisse nationale de s\u00e9curit\u00e9 sociale des travailleurs salari\u00e9s et de la Caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s ; <br/>12\u00b0 Le repr\u00e9sentant de la Mutualit\u00e9 sociale agricole ; <br/>13\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'association charg\u00e9e de la gestion du fonds de d\u00e9veloppement pour l'insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es ; <br/>14\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Agence nationale pour l'emploi ; <br/>15\u00b0 Le repr\u00e9sentant de l'Association pour la formation professionnelle des adultes ; <br/>16\u00b0 Le sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes d'insertion professionnelle des travailleurs handicap\u00e9s.</p>",
            "num": "D5214-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495178",
                        "id": "LEGISCTA000018526187",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495180",
                        "id": "LEGISCTA000018526185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Institutions et organismes concourant  \u00e0 l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495492",
                        "id": "LEGISCTA000018525872",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur pour le reclassement  professionnel et social des travailleurs handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495498",
                        "id": "LEGISCTA000018525865",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Section permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018495528",
                        "id": "LEGISCTA000018525832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018495534",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018495528",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018525832",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Section permanente",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre II : Dispositions applicables \u00e0 certaines cat\u00e9gories de travailleurs  &gt; Titre Ier : Travailleurs handicap\u00e9s  &gt; Chapitre IV : Institutions et organismes concourant  \u00e0 l'insertion professionnelle des handicap\u00e9s &gt; Section 2 : Conseil sup\u00e9rieur pour le reclassement  professionnel et social des travailleurs handicap\u00e9s &gt; Sous-section 4 : Section permanente",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018525826",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail. La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 14 du d\u00e9cret n\u00b0 2008-1010 les dispositions introduites par l'article 7 dudit d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 la date mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 9 de la loi n\u00b0 2008-126 du 13 f\u00e9vrier 2008. Cette date correspond \u00e0 la date de la premi\u00e8re r\u00e9union du conseil d'administration de l'institution pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 5312-1 du code du travail.<br/>La cr\u00e9ation du p\u00f4le emploi est effective depuis le 1er janvier 2009. <br/><br/><br/><br/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R323-88 al 2 \u00e0 18 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R323-88",
                    "articleId": "LEGIARTI000018514919",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018525826",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019562300",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1315699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D5214-15",
                "5214-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}