{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006391123",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les \u00e9tablissements diffusant de la musique, dont l'activit\u00e9 cause un trouble \u00e0 l'ordre, la s\u00e9curit\u00e9 ou la tranquillit\u00e9 publics, peuvent faire l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de fermeture administrative d'une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas trois mois par le pr\u00e9fet de police. Le fait, pour le propri\u00e9taire ou l'exploitant, malgr\u00e9 une mise en demeure du pr\u00e9fet de police d'avoir \u00e0 se conformer \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 pris en application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, de ne pas proc\u00e9der \u00e0 la fermeture de l'\u00e9tablissement est puni de 3 750 euros d'amende.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les \u00e9tablissements diffusant de la musique, dont l'activit\u00e9 cause un trouble \u00e0 l'ordre, la s\u00e9curit\u00e9 ou la tranquillit\u00e9 publics, peuvent faire l'objet d'un arr\u00eat\u00e9 de fermeture administrative d'une dur\u00e9e n'exc\u00e9dant pas trois mois par le pr\u00e9fet de police.<p></p><p></p>   Le fait, pour le propri\u00e9taire ou l'exploitant, malgr\u00e9 une mise en demeure du pr\u00e9fet de police d'avoir \u00e0 se conformer \u00e0 l'arr\u00eat\u00e9 pris en application de l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent, de ne pas proc\u00e9der \u00e0 la fermeture de l'\u00e9tablissement est puni de 3 750 euros d'amende.<p></p>",
            "num": "L2512-14-2",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1048032000000,
            "dateFin": 1335830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135496",
                        "id": "LEGISCTA000006135496",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149249",
                        "id": "LEGISCTA000006149249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 la commune de Paris",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164590",
                        "id": "LEGISCTA000006164590",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE II : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 la Ville de Paris",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164590",
                        "id": "LEGISCTA000034115677",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Attributions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181033",
                        "id": "LEGISCTA000006181033",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Police.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192297",
                        "id": "LEGISCTA000006192297",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006391123",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006192297",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006192297",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Police.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE V : DISPOSITIONS PARTICULI\u00c8RES &gt; TITRE Ier : PARIS, MARSEILLE ET LYON &gt; CHAPITRE II : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 la commune de Paris &gt; Section 2 : Attributions &gt; Sous-section 1 : Police.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006391123",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412199",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-239 du 18 mars 2003 - art. 69 () JORF 19 mars 2003",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528962",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-03-19",
                    "dateSignaTexte": "2003-03-18",
                    "dateDebutCible": "2003-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412199",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-239 du 18 mars 2003 - art. 69",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "69",
                    "articleId": "LEGIARTI000006528962",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-03-19",
                    "dateSignaTexte": "2003-03-18",
                    "dateDebutCible": "2003-03-19"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025498645",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-351\n du 12 mars 2012 - art. 19 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "19",
                    "articleId": "LEGIARTI000025501190",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2012-03-12",
                    "dateDebutCible": "2012-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L333-1 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L333-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025505790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L334-2 (VD)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L334-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000025505796",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006391123",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1048032000000,
                    "dateFin": 1335830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2512-14-2",
                "2512-14-2"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}