{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035172212",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les partenaires int\u00e9ress\u00e9s. En Corse, les comp\u00e9tences de la r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par l'Assembl\u00e9e de Corse. Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 66 du d\u00e9cret n\u00b0 2004-374 du 29 avril 2004 modifi\u00e9 relatif aux pouvoirs des pr\u00e9fets, \u00e0 l'organisation et \u00e0 l'action des services de l'Etat dans les r\u00e9gions et d\u00e9partements. II. \u2013 Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion d\u00e9finit avec le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et, en cas de r\u00e9vision de la charte, avec le pr\u00e9sident du syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc les modalit\u00e9s d'association de l'Etat \u00e0 l'\u00e9laboration ou \u00e0 la r\u00e9vision de la charte, d\u00e8s que la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant celle-ci lui a \u00e9t\u00e9 transmise. Il leur communique la liste des services de l'Etat et de ses \u00e9tablissements publics qui y seront associ\u00e9s. III. \u2013 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention d\u00e9finit les op\u00e9rations de la proc\u00e9dure de renouvellement du classement du parc confi\u00e9es par le ou les conseils r\u00e9gionaux au syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc en application du dernier alin\u00e9a du I de l'article L. 333-3 ainsi que les conditions, notamment financi\u00e8res, dans lesquelles cette d\u00e9l\u00e9gation est effectu\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les partenaires int\u00e9ress\u00e9s. </p><p>En Corse, les comp\u00e9tences de la r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par l'Assembl\u00e9e de Corse. </p><p>Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000249712&idArticle=LEGIARTI000006401421&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article 66 du d\u00e9cret n\u00b0 2004-374 du 29 avril 2004 </a>modifi\u00e9 relatif aux pouvoirs des pr\u00e9fets, \u00e0 l'organisation et \u00e0 l'action des services de l'Etat dans les r\u00e9gions et d\u00e9partements. </p><p>II. \u2013 Le pr\u00e9fet de r\u00e9gion d\u00e9finit avec le pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional et, en cas de r\u00e9vision de la charte, avec le pr\u00e9sident du syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc les modalit\u00e9s d'association de l'Etat \u00e0 l'\u00e9laboration ou \u00e0 la r\u00e9vision de la charte, d\u00e8s que la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant celle-ci lui a \u00e9t\u00e9 transmise. Il leur communique la liste des services de l'Etat et de ses \u00e9tablissements publics qui y seront associ\u00e9s. </p><p>III. \u2013 Le cas \u00e9ch\u00e9ant, une convention d\u00e9finit les op\u00e9rations de la proc\u00e9dure de renouvellement du classement du parc confi\u00e9es par le ou les conseils r\u00e9gionaux au syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc en application du dernier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833642&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 333-3</a> ainsi que les conditions, notamment financi\u00e8res, dans lesquelles cette d\u00e9l\u00e9gation est effectu\u00e9e.</p>",
            "num": "R333-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1499904000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Parcs et r\u00e9serves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143777",
                        "id": "LEGISCTA000006143777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159390",
                        "id": "LEGISCTA000006159390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre III : Parcs et r\u00e9serves &gt; Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035172212",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 19 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1156 du 10 juillet 2017, les dispositions du pr\u00e9sent article, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 celle r\u00e9sultant dudit d\u00e9cret, restent applicables lorsque l'avis motiv\u00e9 de l'Etat sur l'opportunit\u00e9 du projet pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 333-1 du code de l'environnement est intervenu avant l'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 2016-1087 du 8 ao\u00fbt 2016 pour la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9, de la nature et des paysages.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 19 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-1156 du 10 juillet 2017, les dispositions du pr\u00e9sent article, dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure \u00e0 celle r\u00e9sultant dudit d\u00e9cret, restent applicables lorsque l'avis motiv\u00e9 de l'Etat sur l'opportunit\u00e9 du projet pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 333-1 du code de l'environnement est intervenu avant l'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 2016-1087 du 8 ao\u00fbt 2016 pour la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9, de la nature et des paysages.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-935 du 2 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035168256",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1156 du 10 juillet 2017 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000035169973",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-07-12",
                    "dateSignaTexte": "2017-07-10",
                    "dateDebutCible": "2017-07-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2004-374 du 29 avril 2004 - art. 66",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1083283200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025794215",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-616\n du 2 mai 2012 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000026912978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-616",
                    "datePubli": 1336089600000,
                    "dateDebut": 1357344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L333-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L333-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833642",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 969494400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R333-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R333-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035171228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499904000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1178236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178236800000,
                    "dateFin": 1327622400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025201094",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1327622400000,
                    "dateFin": 1499904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035172212",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R333-5",
                "333-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025201094",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025201094",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2013 La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les partenaires associ\u00e9s. En Corse, les comp\u00e9tences de la r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par l'Assembl\u00e9e de Corse. Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 66 du d\u00e9cret n\u00b0 2004-374 du 29 avril 2004 modifi\u00e9 relatif aux pouvoirs des pr\u00e9fets, \u00e0 l'organisation et \u00e0 l'action des services de l'Etat dans les r\u00e9gions et d\u00e9partements. II. \u2013 Dans le cas de cr\u00e9ation d'un parc naturel r\u00e9gional, le Conseil national de la protection de la nature et la F\u00e9d\u00e9ration des parcs naturels r\u00e9gionaux de France, saisis par le ministre charg\u00e9 de la protection de la nature de la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant l'\u00e9laboration de la charte, se prononcent sur l'int\u00e9r\u00eat de cette cr\u00e9ation et la pertinence du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude, au regard notamment des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s par l'article R. 333-4, dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de leur saisine. A d\u00e9faut, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. III. \u2013 Dans le cas de renouvellement du classement d'un parc existant, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude correspond au p\u00e9rim\u00e8tre du parc si, en application du IV de l'article L. 331-1 , un nouveau p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude n'a pas \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la r\u00e9gion en concertation avec le syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion au plus tard trois ans avant l'expiration du classement. Toutefois, des modifications peuvent \u00eatre apport\u00e9es pass\u00e9 ce d\u00e9lai pour tenir compte de l'avis motiv\u00e9 du pr\u00e9fet de r\u00e9gion sur l'opportunit\u00e9 du projet pr\u00e9vu au IV de l'article L. 333-1 . IV. \u2013 Une convention d\u00e9finit les op\u00e9rations de la proc\u00e9dure de renouvellement du classement du parc confi\u00e9es par le ou les conseils r\u00e9gionaux au syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc en application du IV de l'article L. 333-1 ainsi que les conditions, notamment financi\u00e8res, dans lesquelles cette d\u00e9l\u00e9gation est effectu\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>I. \u2013 La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les partenaires associ\u00e9s. </p><p>En Corse, les comp\u00e9tences de la r\u00e9gion sont exerc\u00e9es par l'Assembl\u00e9e de Corse. </p><p>Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000249712&idArticle=LEGIARTI000006401421&dateTexte=&categorieLien=cid' title='D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 66 (V)'>l'article 66 du d\u00e9cret n\u00b0 2004-374 du 29 avril 2004 </a>modifi\u00e9 relatif aux pouvoirs des pr\u00e9fets, \u00e0 l'organisation et \u00e0 l'action des services de l'Etat dans les r\u00e9gions et d\u00e9partements. </p><p>II. \u2013 Dans le cas de cr\u00e9ation d'un parc naturel r\u00e9gional, le Conseil national de la protection de la nature et la F\u00e9d\u00e9ration des parcs naturels r\u00e9gionaux de France, saisis par le ministre charg\u00e9 de la protection de la nature de la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant l'\u00e9laboration de la charte, se prononcent sur l'int\u00e9r\u00eat de cette cr\u00e9ation et la pertinence du p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude, au regard notamment des crit\u00e8res \u00e9nonc\u00e9s par l'article R. 333-4, dans un d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de leur saisine. A d\u00e9faut, l'avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. </p><p>III. \u2013 Dans le cas de renouvellement du classement d'un parc existant, le p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude correspond au p\u00e9rim\u00e8tre du parc si, en application du IV de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833521&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L331-1 (V)'>l'article L. 331-1</a>, un nouveau p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude n'a pas \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la r\u00e9gion en concertation avec le syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion au plus tard trois ans avant l'expiration du classement. Toutefois, des modifications peuvent \u00eatre apport\u00e9es pass\u00e9 ce d\u00e9lai pour tenir compte de l'avis motiv\u00e9 du pr\u00e9fet de r\u00e9gion sur l'opportunit\u00e9 du projet pr\u00e9vu au IV de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074220&idArticle=LEGIARTI000006833637&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'environnement - art. L333-1 (V)'>L. 333-1</a>. </p><p>IV. \u2013 Une convention d\u00e9finit les op\u00e9rations de la proc\u00e9dure de renouvellement du classement du parc confi\u00e9es par le ou les conseils r\u00e9gionaux au syndicat mixte d'am\u00e9nagement et de gestion du parc en application du IV de l'article L. 333-1 ainsi que les conditions, notamment financi\u00e8res, dans lesquelles cette d\u00e9l\u00e9gation est effectu\u00e9e.</p>",
            "num": "R333-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1327622400000,
            "dateFin": 1499904000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Parcs et r\u00e9serves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143777",
                        "id": "LEGISCTA000006143777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159390",
                        "id": "LEGISCTA000006159390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre III : Parcs et r\u00e9serves &gt; Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025201094",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02005-935 du 2 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025199018",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-83\n du 24 janvier 2012 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000025199555",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-26",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-24",
                    "dateDebutCible": "2012-01-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000249712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-374 du 29 avril 2004 - art. 66 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006401421",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2004-374",
                    "datePubli": 1083283200000,
                    "dateDebut": 1083283200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025794215",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-616\n du 2 mai 2012 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000026912978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-616",
                    "datePubli": 1336089600000,
                    "dateDebut": 1357344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L331-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L331-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833521",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. L333-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L333-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006833637",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R333-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R333-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035171228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499904000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1178236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178236800000,
                    "dateFin": 1327622400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025201094",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1327622400000,
                    "dateFin": 1499904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035172212",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R333-5",
                "333-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006837558",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006837558",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les autres partenaires int\u00e9ress\u00e9s. Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur par le ministre charg\u00e9 de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p></p>   La proc\u00e9dure de classement ou de renouvellement de classement est engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional qui prescrit l'\u00e9laboration ou la r\u00e9vision de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de leurs groupements ainsi que celles de la concertation avec les autres partenaires int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>   Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur par le ministre charg\u00e9 de l'environnement.<p></p>",
            "num": "R333-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1178236800000,
            "dateFin": 1327622400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Parcs et r\u00e9serves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143777",
                        "id": "LEGISCTA000006143777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159390",
                        "id": "LEGISCTA000006159390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre III : Parcs et r\u00e9serves &gt; Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006837558",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000823336",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-673 du 2 mai 2007 - art. 5 () JORF 4 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006263617",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-04",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-02",
                    "dateDebutCible": "2007-05-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025794215",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-616\n du 2 mai 2012 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000026912978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-616",
                    "datePubli": 1336089600000,
                    "dateDebut": 1357344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R333-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R333-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035171228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499904000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1178236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178236800000,
                    "dateFin": 1327622400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025201094",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1327622400000,
                    "dateFin": 1499904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035172212",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R333-5",
                "333-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006837557",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006837557",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9cision de classement intervient au terme d'une proc\u00e9dure engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional par laquelle celui-ci prescrit l'\u00e9laboration de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association \u00e0 l'\u00e9laboration de la charte des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de la consultation de leurs groupements et des autres partenaires int\u00e9ress\u00e9s. Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur par le ministre charg\u00e9 de l'environnement.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9cision de classement intervient au terme d'une proc\u00e9dure engag\u00e9e par une d\u00e9lib\u00e9ration motiv\u00e9e du conseil r\u00e9gional par laquelle celui-ci prescrit l'\u00e9laboration de la charte, d\u00e9termine un p\u00e9rim\u00e8tre d'\u00e9tude et d\u00e9finit les modalit\u00e9s de l'association \u00e0 l'\u00e9laboration de la charte des collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es et de la consultation de leurs groupements et des autres partenaires int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>   Dans le cas d'un projet de parc interr\u00e9gional, les r\u00e9gions adoptent des d\u00e9lib\u00e9rations concordantes. Un des pr\u00e9fets de r\u00e9gion concern\u00e9 est d\u00e9sign\u00e9 comme pr\u00e9fet coordonnateur par le ministre charg\u00e9 de l'environnement.<p></p>",
            "num": "R333-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1123200000000,
            "dateFin": 1178236800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Espaces naturels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129032",
                        "id": "LEGISCTA000006129032",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Parcs et r\u00e9serves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143777",
                        "id": "LEGISCTA000006143777",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-08-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159390",
                        "id": "LEGISCTA000006159390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006837557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006159390",
            "sectionParentTitre": "Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Espaces naturels &gt; Titre III : Parcs et r\u00e9serves &gt; Chapitre III : Parcs naturels r\u00e9gionaux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006837557",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000633739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-935 2005-08-02 JORF 5 ao\u00fbt 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000633739",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-08-05",
                    "dateSignaTexte": "2005-08-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025794215",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-616\n du 2 mai 2012 - art. 7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000026912978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-616",
                    "datePubli": 1336089600000,
                    "dateDebut": 1357344000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R333-10-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R333-10-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035171228",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1499904000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1123200000000,
                    "dateFin": 1178236800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006837558",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178236800000,
                    "dateFin": 1327622400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025201094",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1327622400000,
                    "dateFin": 1499904000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035172212",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1499904000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R333-5",
                "333-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}