{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029783151",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au cours de l'ann\u00e9e terminale   du cycle 4 des coll\u00e8ges, le conseil de classe proc\u00e8de \u00e0 un bilan afin de d\u00e9terminer si l'\u00e9l\u00e8ve a atteint les objectifs du cycle consid\u00e9r\u00e9. Le r\u00e9sultat de ce bilan est communiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve et \u00e0 ses parents par le professeur principal.",
            "texteHtml": "<p></p>Au cours de l'ann\u00e9e terminale   du cycle 4 des coll\u00e8ges, le conseil de classe proc\u00e8de \u00e0 un bilan afin de d\u00e9terminer si l'\u00e9l\u00e8ve a atteint les objectifs du cycle consid\u00e9r\u00e9. Le r\u00e9sultat de ce bilan est communiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve et \u00e0 ses parents par le professeur principal.<p></p><p></p>",
            "num": "D331-30",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1472688000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151437",
                        "id": "LEGISCTA000006151437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-08-31",
                        "titre": "Section 4 : La proc\u00e9dure d'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166846",
                        "id": "LEGISCTA000006166846",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le suivi des acquis scolaires et la proc\u00e9dure d'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166846",
                        "id": "LEGISCTA000029783137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182554",
                        "id": "LEGISCTA000006182554",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527020",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182554",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182554",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9. &gt; Section 4 : Le suivi des acquis scolaires et la proc\u00e9dure d'orientation &gt; Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029783151",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-1394 du 2 novembre 2015, les dispositions de l'article D. 331-30, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1377 du 18 novembre 2014, entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2015-1394 du 2 novembre 2015, les dispositions de l'article D. 331-30, dans leur r\u00e9daction r\u00e9sultant du d\u00e9cret n\u00b0 2014-1377 du 18 novembre 2014, entrent en vigueur \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2016.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029779752",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1377 du 18 novembre 2014 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000029780924",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-11-20",
                    "dateSignaTexte": "2014-11-18",
                    "dateDebutCible": "2014-11-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031417922",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1394 du 2 novembre 2015 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031419763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1394",
                    "datePubli": 1446595200000,
                    "dateDebut": 1446681600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000159503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-484 1990-06-14 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000159503",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000159503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-484 du 14 juin 1990 - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006436222",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527020",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029783151",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D331-30",
                "331-30"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006527020",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006527020",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Au cours de l'ann\u00e9e terminale des cycles des coll\u00e8ges, le conseil de classe proc\u00e8de \u00e0 un bilan afin de d\u00e9terminer si l'\u00e9l\u00e8ve a atteint les objectifs du cycle consid\u00e9r\u00e9. Le r\u00e9sultat de ce bilan est communiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve et \u00e0 ses parents par le professeur principal.",
            "texteHtml": "<p></p>   Au cours de l'ann\u00e9e terminale des cycles des coll\u00e8ges, le conseil de classe proc\u00e8de \u00e0 un bilan afin de d\u00e9terminer si l'\u00e9l\u00e8ve a atteint les objectifs du cycle consid\u00e9r\u00e9. Le r\u00e9sultat de ce bilan est communiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve et \u00e0 ses parents par le professeur principal.<p></p><p></p>",
            "num": "D331-30",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1472688000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 343592,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151437",
                        "id": "LEGISCTA000006151437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2015-08-31",
                        "titre": "Section 4 : La proc\u00e9dure d'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166846",
                        "id": "LEGISCTA000006166846",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-08-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le suivi des acquis scolaires et la proc\u00e9dure d'orientation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166846",
                        "id": "LEGISCTA000029783137",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182554",
                        "id": "LEGISCTA000006182554",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006527020",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182554",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182554",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes aux enseignements du second degr\u00e9. &gt; Section 4 : Le suivi des acquis scolaires et la proc\u00e9dure d'orientation &gt; Sous-section 1 : La proc\u00e9dure d'orientation des \u00e9l\u00e8ves dans les \u00e9tablissements d'enseignement publics sous tutelle du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006527020",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031417922",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-1394 du 2 novembre 2015 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031419763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-1394",
                    "datePubli": 1446595200000,
                    "dateDebut": 1446681600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000159503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 90-484 1990-06-14 art. 8",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000159503",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000159503",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b090-484 du 14 juin 1990 - art. 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006436222",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006527020",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1472688000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029783151",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1472688000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D331-30",
                "331-30"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}