{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032397805",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les r\u00e9unions par visioconf\u00e9rence du comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne sur le fondement de l'article L. 2353-27-1 sont tenues dans les conditions pr\u00e9vues aux articles D. 2325-1-1 et suivants.",
            "texteHtml": "<p>Les r\u00e9unions par visioconf\u00e9rence du comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne sur le fondement de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031060465&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2353-27-1 </a>sont tenues dans les conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000032397589&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. D2325-1-1 (Ab)'>D. 2325-1-1</a> et suivants.</p>",
            "num": "D2353-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1460678400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Implication des salari\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485911",
                        "id": "LEGISCTA000018535078",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et participation  des salari\u00e9s en l'absence d'accord",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485969",
                        "id": "LEGISCTA000018535022",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section unique : Comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485971",
                        "id": "LEGISCTA000018535020",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485981",
                        "id": "LEGISCTA000018535010",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032397794",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485981",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018535010",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Fonctionnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre V : Implication des salari\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne  &gt; Chapitre III : Comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et participation  des salari\u00e9s en l'absence d'accord &gt; Section unique : Comit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne &gt; Sous-section 2 : Fonctionnement",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032397805",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032396723",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-453 du 12 avril 2016 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032397328",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-04-14",
                    "dateSignaTexte": "2016-04-12",
                    "dateDebutCible": "2016-04-15"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D2325-1-1 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D2325-1-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032397589",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1460678400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2353-27-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2353-27-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031060465",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439942400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032397805",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1460678400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D2353-6",
                "2353-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}