{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035443903",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le garde des sceaux, ministre de la justice, arr\u00eate la liste des candidats admis \u00e0 concourir au plus tard un mois avant le d\u00e9but des \u00e9preuves ; il transmet sans d\u00e9lai au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce les dossiers de ces candidats. Des convocations individuelles indiquant le jour, l'heure et le lieu des \u00e9preuves sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, au moins quinze jours \u00e0 l'avance, par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou \u00e0 l'adresse \u00e9lectronique indiqu\u00e9e par le candidat. Le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce informe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le garde des sceaux, ministre de la justice, de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9signer des examinateurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article R. 742-6-2 .",
            "texteHtml": "<p>Le garde des sceaux, ministre de la justice, arr\u00eate la liste des candidats admis \u00e0 concourir au plus tard un mois avant le d\u00e9but des \u00e9preuves ; il transmet sans d\u00e9lai au Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce les dossiers de ces candidats.</p><p>Des convocations individuelles indiquant le jour, l'heure et le lieu des \u00e9preuves sont adress\u00e9es \u00e0 chaque candidat, au moins quinze jours \u00e0 l'avance, par le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception ou \u00e0 l'adresse \u00e9lectronique indiqu\u00e9e par le candidat.</p><p>Le Conseil national des greffiers des tribunaux de commerce informe, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le garde des sceaux, ministre de la justice, de la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9signer des examinateurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les conditions pr\u00e9vues par le cinqui\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000034668006&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-6-2</a>.</p>",
            "num": "A742-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1503273600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162449",
                        "id": "LEGISCTA000020164179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162467",
                        "id": "LEGISCTA000020164158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162469",
                        "id": "LEGISCTA000020164156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162471",
                        "id": "LEGISCTA000020164154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000035440299",
                        "id": "LEGISCTA000035440310",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020162481",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000035440299",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000035440310",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce &gt; Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude &gt; Paragraphe 1-1 : Du concours d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000035443903",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035439712",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 ao\u00fbt 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035440211",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2017-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2017-08-11",
                    "dateDebutCible": "2017-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R742-6-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-6-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000034668006",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494460800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534928",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006501253",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020164144",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 1275868800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023775365",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1301184000000,
                    "dateFin": 1503273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035443903",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1503273600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A742-4",
                "742-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023775365",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023775365",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidatures sont adress\u00e9es, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, au garde des sceaux, ministre de la justice, au plus tard le 31 mai de chaque ann\u00e9e. Le dossier de candidature comprend : 1\u00b0 Une requ\u00eate de l'int\u00e9ress\u00e9 ; 2\u00b0 Tous documents officiels justificatifs de l'identit\u00e9 et de la nationalit\u00e9 ; 3\u00b0 Tous justificatifs permettant d'appr\u00e9cier si le candidat remplit les conditions pr\u00e9vues par l'article R. 742-4 , notamment le contenu pr\u00e9cis du cycle d'\u00e9tudes postsecondaires suivi avec succ\u00e8s, les dipl\u00f4mes, certificats ou autres titres dont le candidat est titulaire et les justificatifs de son activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure. Les pi\u00e8ces produites devront \u00eatre accompagn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de leur traduction en langue fran\u00e7aise par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l'une des listes d'experts judiciaires dress\u00e9es par les cours d'appel ou par un traducteur habilit\u00e9 \u00e0 intervenir aupr\u00e8s des autorit\u00e9s judiciaires ou administratives d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.",
            "texteHtml": "<p>Les candidatures sont adress\u00e9es, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, au garde des sceaux, ministre de la justice, au plus tard le 31 mai de chaque ann\u00e9e. </p><p>Le dossier de candidature comprend : </p><p>1\u00b0 Une requ\u00eate de l'int\u00e9ress\u00e9 ; </p><p>2\u00b0 Tous documents officiels justificatifs de l'identit\u00e9 et de la nationalit\u00e9 ; </p><p>3\u00b0 Tous justificatifs permettant d'appr\u00e9cier si le candidat remplit les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071367&idArticle=LEGIARTI000006597782&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-4</a>, notamment le contenu pr\u00e9cis du cycle d'\u00e9tudes postsecondaires suivi avec succ\u00e8s, les dipl\u00f4mes, certificats ou autres titres dont le candidat est titulaire et les justificatifs de son activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure. </p><p>Les pi\u00e8ces produites devront \u00eatre accompagn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de leur traduction en langue fran\u00e7aise par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l'une des listes d'experts judiciaires dress\u00e9es par les cours d'appel ou par un traducteur habilit\u00e9 \u00e0 intervenir aupr\u00e8s des autorit\u00e9s judiciaires ou administratives d'un autre Etat membre de l'Union europ\u00e9enne, d'un Etat partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.</p><p></p>",
            "num": "A742-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1301184000000,
            "dateFin": 1503273600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162449",
                        "id": "LEGISCTA000020164179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162467",
                        "id": "LEGISCTA000020164158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162469",
                        "id": "LEGISCTA000020164156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162471",
                        "id": "LEGISCTA000020164154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162473",
                        "id": "LEGISCTA000020164152",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020162481",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164152",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce &gt; Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude &gt; Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023775365",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023761554",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 mars 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000023763040",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2011-03-26",
                    "dateSignaTexte": "2011-03-18",
                    "dateDebutCible": "2011-03-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R742-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural - art. R742-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006597782",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1114128000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534928",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006501253",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020164144",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 1275868800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023775365",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1301184000000,
                    "dateFin": 1503273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035443903",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1503273600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A742-4",
                "742-4"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020164144",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020164144",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les candidatures sont adress\u00e9es, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, au garde des sceaux, ministre de la justice, au plus tard le 31 mai de chaque ann\u00e9e. Le dossier de candidature comprend : 1\u00b0 Une requ\u00eate de l'int\u00e9ress\u00e9 ; 2\u00b0 Tous documents officiels justificatifs de l'identit\u00e9 et de la nationalit\u00e9 ; 3\u00b0 Tous justificatifs permettant d'appr\u00e9cier si le candidat remplit les conditions pr\u00e9vues par l'article R. 742-4 , notamment le contenu pr\u00e9cis du cycle d'\u00e9tudes postsecondaires suivi avec succ\u00e8s, les dipl\u00f4mes, certificats ou autres titres dont le candidat est titulaire et les justificatifs de son activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure. Les pi\u00e8ces produites devront \u00eatre accompagn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de leur traduction en langue fran\u00e7aise par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l'une des listes d'experts judiciaires dress\u00e9es par les cours d'appel.",
            "texteHtml": "<p><br/>Les candidatures sont adress\u00e9es, par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception, au garde des sceaux, ministre de la justice, au plus tard le 31 mai de chaque ann\u00e9e. <br/>Le dossier de candidature comprend : <br/>1\u00b0 Une requ\u00eate de l'int\u00e9ress\u00e9 ; <br/>2\u00b0 Tous documents officiels justificatifs de l'identit\u00e9 et de la nationalit\u00e9 ; <br/>3\u00b0 Tous justificatifs permettant d'appr\u00e9cier si le candidat remplit les conditions pr\u00e9vues par l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006270214&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 742-4</a>, notamment le contenu pr\u00e9cis du cycle d'\u00e9tudes postsecondaires suivi avec succ\u00e8s, les dipl\u00f4mes, certificats ou autres titres dont le candidat est titulaire et les justificatifs de son activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure. <br/>Les pi\u00e8ces produites devront \u00eatre accompagn\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de leur traduction en langue fran\u00e7aise par un traducteur inscrit sur la liste nationale des experts judiciaires ou sur l'une des listes d'experts judiciaires dress\u00e9es par les cours d'appel.</p>",
            "num": "A742-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1232496000000,
            "dateFin": 1275868800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 585677358,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162149",
                        "id": "LEGISCTA000020164479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162449",
                        "id": "LEGISCTA000020164179",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162467",
                        "id": "LEGISCTA000020164158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162469",
                        "id": "LEGISCTA000020164156",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162471",
                        "id": "LEGISCTA000020164154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020162473",
                        "id": "LEGISCTA000020164152",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020162481",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020162473",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020164152",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE VII : Des juridictions commerciales et de l'organisation du commerce. &gt; TITRE IV : Du greffe du tribunal de commerce. &gt; Chapitre II   :  Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession et aux autres professions judiciaires et juridiques &gt; Section 1  :   Des conditions d'acc\u00e8s \u00e0 la profession de greffier de tribunal de commerce &gt; Sous-section 1  :   Des conditions d'aptitude &gt; Paragraphe 1  :   Des conditions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020164144",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020152123",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 14 janvier 2009 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000020154224",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2009-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-01-14",
                    "dateDebutCible": "2009-01-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022309122",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er juin 2010 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022309846",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2010-06-06",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-01",
                    "dateDebutCible": "2010-06-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R742-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R742-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006270214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1175040000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000534928",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 d\u00e9cembre 1990 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006501253",
                    "natureText": "ARRETE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020164144",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1232496000000,
                    "dateFin": 1275868800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023775365",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1301184000000,
                    "dateFin": 1503273600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035443903",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1503273600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A742-4",
                "742-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}