{
    "cid": "LEGIARTI000006743890",
    "num": "L652-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000006126901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000036391028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Titre 5 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9 et \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141673",
                        "id": "LEGISCTA000006141673",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des avocats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141673",
                        "id": "LEGISCTA000037063002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156220",
                        "id": "LEGISCTA000006156220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156220",
                        "id": "LEGISCTA000037062998",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Organisation administrative - Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038315695",
                        "id": "LEGISCTA000038315695",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037055548",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000322308",
                    "textTitle": "Loi n\u00b072-554 du 3 juillet 1972 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756258",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000322308",
                    "textTitle": "Loi n\u00b072-554 du 3 juillet 1972 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756258",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L723-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L723-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000023780823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037051001",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02018-470 du 12 juin 2018 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000037051650",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2018-06-13",
                    "dateSignaTexte": "2018-06-12",
                    "dateDebutCible": "2018-06-14"
                }
            ],
            "num": "L652-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes de l'Etat sont repr\u00e9sent\u00e9es aupr\u00e8s de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais par des commissaires du Gouvernement. Un repr\u00e9sentant du garde des sceaux, ministre de la justice, assiste aux s\u00e9ances du conseil d'administration de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais et des commissions ayant re\u00e7u d\u00e9l\u00e9gation de celui-ci. Il est entendu chaque fois qu'il le demande. En cas de faute lourde d\u00fbment constat\u00e9e commise par le directeur ou le comptable, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de l'Etat peut, apr\u00e8s avis du conseil d'administration de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais, mettre fin aux fonctions du directeur ou du comptable.",
            "texteHtml": "<p>Les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes de l'Etat sont repr\u00e9sent\u00e9es aupr\u00e8s de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais par des commissaires du Gouvernement.</p><p>Un repr\u00e9sentant du garde des sceaux, ministre de la justice, assiste aux s\u00e9ances du conseil d'administration de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais et des commissions ayant re\u00e7u d\u00e9l\u00e9gation de celui-ci. Il est entendu chaque fois qu'il le demande.</p><p></p><p>En cas de faute lourde d\u00fbment constat\u00e9e commise par le directeur ou le comptable, l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente de l'Etat peut, apr\u00e8s avis du conseil d'administration de la Caisse nationale des barreaux fran\u00e7ais, mettre fin aux fonctions du directeur ou du comptable.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-06-14T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106050",
                        "id": "LEGISCTA000006106050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000006126901",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126901",
                        "id": "LEGISCTA000036391028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Titre 5 : Dispositions communes \u00e0 l'assurance maladie, maternit\u00e9 et \u00e0 l'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141673",
                        "id": "LEGISCTA000006141673",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des avocats",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141673",
                        "id": "LEGISCTA000037063002",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-06-14",
                        "titre": "Chapitre 2 : Dispositions diverses.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156220",
                        "id": "LEGISCTA000006156220",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-06-14",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156220",
                        "id": "LEGISCTA000037062998",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "ABROGE",
            "id": "LEGIARTI000006743890",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000322308",
                    "textTitle": "Loi n\u00b072-554 du 3 juillet 1972 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756258",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000322308",
                    "textTitle": "Loi n\u00b072-554 du 3 juillet 1972 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756258",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L723-7 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L723-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000023780823",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000811552",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02005-1528 du 8 d\u00e9cembre 2005 - art. 5 () JORF 9 d\u00e9cembre 2005",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006247205",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2005-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2005-12-08",
                    "dateDebutCible": "2005-12-09"
                }
            ],
            "num": "L652-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les caisses ou unions r\u00e9gionales de caisses d'assurance vieillesse pourront, dans les conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis des conseils d'administration des caisses nationales d'assurance vieillesse et de la caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s, se regrouper ou fusionner avec les caisses mutuelles r\u00e9gionales d'assurance maladie pour mettre en commun leurs moyens.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les caisses ou unions r\u00e9gionales de caisses d'assurance vieillesse pourront, dans les conditions fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat, pris apr\u00e8s avis des conseils d'administration des caisses nationales d'assurance vieillesse et de la caisse nationale d'assurance maladie et maternit\u00e9 des travailleurs non-salari\u00e9s, se regrouper ou fusionner avec les caisses mutuelles r\u00e9gionales d'assurance maladie pour mettre en commun leurs moyens. <p></p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "1985-12-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2005-12-09T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}