{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042054873",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu aux articles L. 712-6-2 et L. 811-5 est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil acad\u00e9mique du grand \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut de conseil acad\u00e9mique comp\u00e9tent en mati\u00e8re disciplinaire, par le conseil d'administration, constitu\u00e9 en sections disciplinaires, pour les personnels enseignants dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-31, et pour les usagers dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 811-10 \u00e0 R. 811-42, sous r\u00e9serve des d\u00e9rogations pr\u00e9vues par les dispositions r\u00e9glementaires applicables aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-1 et D. 717-2 , de l'extension de l'article L. 712-6-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-3 \u00e0 D. 717-9 . Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 811-14, la section disciplinaire comp\u00e9tente \u00e0 l'\u00e9gard des usagers peut comprendre deux membres appartenant \u00e0 chacun des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de cet article et quatre membres appartenant au coll\u00e8ge d\u00e9fini \u00e0 son 3\u00b0. Dans ce cas, par d\u00e9rogation aux articles R. 811-20 et R. 811-32, la commission de discipline comprend quatre membres, dont un membre appartenant \u00e0 chacun des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 811-14 et deux membres appartenant au coll\u00e8ge d\u00e9fini au 3\u00b0 du m\u00eame article, et ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si les repr\u00e9sentants des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de cet article sont pr\u00e9sents. Pour l'application des articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46 et R. 811-10 \u00e0 R. 811-42, les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".",
            "texteHtml": "<p>Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu aux articles L. 712-6-2 et L. 811-5 est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil acad\u00e9mique du grand \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut de conseil acad\u00e9mique comp\u00e9tent en mati\u00e8re disciplinaire, par le conseil d'administration, constitu\u00e9 en sections disciplinaires, pour les personnels enseignants dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-31, et pour les usagers dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 811-10 \u00e0 R. 811-42, sous r\u00e9serve des d\u00e9rogations pr\u00e9vues par les dispositions r\u00e9glementaires applicables aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866501&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles D. 717-1 et D. 717-2</a>, de l'extension de l'article L. 712-6-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866511&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 717-3 \u00e0 D. 717-9</a>.</p><p>Par d\u00e9rogation \u00e0 l'article R. 811-14, la section disciplinaire comp\u00e9tente \u00e0 l'\u00e9gard des usagers peut comprendre deux membres appartenant \u00e0 chacun des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de cet article et quatre membres appartenant au coll\u00e8ge d\u00e9fini \u00e0 son 3\u00b0. Dans ce cas, par d\u00e9rogation aux articles R. 811-20 et R. 811-32, la commission de discipline comprend quatre membres, dont un membre appartenant \u00e0 chacun des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de l'article R. 811-14 et deux membres appartenant au coll\u00e8ge d\u00e9fini au 3\u00b0 du m\u00eame article, et ne peut valablement d\u00e9lib\u00e9rer que si les repr\u00e9sentants des coll\u00e8ges d\u00e9finis aux 1\u00b0 et 2\u00b0 de cet article sont pr\u00e9sents.</p><p>Pour l'application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027865970&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46</a> et R. 811-10 \u00e0 R. 811-42, les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".</p>",
            "num": "R717-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1593302400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866495",
                        "id": "LEGISCTA000027866495",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Gouvernance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866537",
                        "id": "LEGISCTA000027866537",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866543",
                        "id": "LEGISCTA000027866543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866545",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Discipline",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements &gt; Section 2 : Gouvernance &gt; Sous-section 2 : Discipline",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042054873",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 20 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-785 du 26 juin 2020, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures engag\u00e9es apr\u00e8s la date de sa publication.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042044408",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-785 du 26 juin 2020 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000042046882",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-06-27",
                    "dateSignaTexte": "2020-06-26",
                    "dateDebutCible": "2020-06-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000882340",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1289 du 8 d\u00e9cembre 1993 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032926210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1289",
                    "datePubli": 755395200000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030001939",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1679 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042054937",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1679",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032922051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-989 du 20 juillet 2016 - art. 18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032923956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-989",
                    "datePubli": 1469145600000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866501",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453334400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458345600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L712-6-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L712-6-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027737822",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R232-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1090022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R712-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R712-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000528286",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-657 du 13 juillet 1992 - art. 1, ecqc les grands \u00e9tablissements (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006439988",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1422662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030177386",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1422662400000,
                    "dateFin": 1593302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042054873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1593302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R717-11",
                "717-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030177386",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030177386",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 712-6-2 est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil acad\u00e9mique du grand \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut de conseil acad\u00e9mique comp\u00e9tent en mati\u00e8re disciplinaire, par le conseil d'administration, constitu\u00e9 en sections disciplinaires dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-31 ainsi que des d\u00e9rogations pr\u00e9vues par les dispositions r\u00e9glementaires applicables aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-1 et D. 717-2 , de l'extension de l'article L. 712-6-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-3 \u00e0 D. 717-9 . Pour l'application des articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" et \" une universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".",
            "texteHtml": "<p>Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027737822&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 712-6-2 </a>est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil acad\u00e9mique du grand \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut de conseil acad\u00e9mique comp\u00e9tent en mati\u00e8re disciplinaire, par le conseil d'administration, constitu\u00e9 en sections disciplinaires dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526056&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 232-31 </a>ainsi que des d\u00e9rogations pr\u00e9vues par les dispositions r\u00e9glementaires applicables aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866501&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles D. 717-1 et D. 717-2</a>, de l'extension de l'article L. 712-6-2 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866511&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 717-3 \u00e0 D. 717-9</a>. </p><p>Pour l'application des <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027865970&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46,</a> les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" et \" une universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".</p>",
            "num": "R717-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1422662400000,
            "dateFin": 1593302400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866495",
                        "id": "LEGISCTA000027866495",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Gouvernance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866537",
                        "id": "LEGISCTA000027866537",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866543",
                        "id": "LEGISCTA000027866543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866545",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Discipline",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements &gt; Section 2 : Gouvernance &gt; Sous-section 2 : Discipline",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030177386",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030160460",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02015-79 du 28 janvier 2015 - art. 32",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "LEGIARTI000030161207",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-01-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-01-28",
                    "dateDebutCible": "2015-01-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000882340",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1289 du 8 d\u00e9cembre 1993 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032926210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1289",
                    "datePubli": 755395200000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030001939",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1679 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042054937",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1679",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032922051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-989 du 20 juillet 2016 - art. 18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032923956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-989",
                    "datePubli": 1469145600000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866501",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453334400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458345600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L712-6-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L712-6-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027737822",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R232-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1090022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R712-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R712-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000528286",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-657 du 13 juillet 1992 - art. 1, ecqc les grands \u00e9tablissements (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006439988",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1422662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030177386",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1422662400000,
                    "dateFin": 1593302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042054873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1593302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R717-11",
                "717-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027866545",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027866545",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 712-4 est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil d'administration du grand \u00e9tablissement constitu\u00e9 en section disciplinaire dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-31 ainsi que des d\u00e9rogations en vigueur dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-1 et D. 717-2 , de l'extension de l'article L. 712-4 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles D. 717-3 \u00e0 D. 717-9. Pour l'application des articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46 , les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" et \" une universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".",
            "texteHtml": "<p><br/>Le pouvoir disciplinaire pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006525343&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. L712-4 (V)'>L. 712-4 </a>est exerc\u00e9 en premier ressort par le conseil d'administration du grand \u00e9tablissement constitu\u00e9 en section disciplinaire dans les conditions et selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vues aux articles R. 712-10 \u00e0 R. 712-46, sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526056&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R232-31 (V)'>R. 232-31 </a>ainsi que des d\u00e9rogations en vigueur dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866501&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D717-1 (V)'>D. 717-1 et D. 717-2</a>, de l'extension de l'article L. 712-4 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de son adaptation aux \u00e9tablissements mentionn\u00e9s aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027866511&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D717-3 (V)'>D. 717-3 \u00e0 D. 717-9. </a><br/>Pour l'application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027865970&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R712-10 (V)'>R. 712-10 \u00e0 R. 712-46</a>, les mots : \" le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" le chef d'\u00e9tablissement \". Pour l'application de l'article R. 712-10, les mots : \" l'universit\u00e9 \" et \" une universit\u00e9 \" sont remplac\u00e9s par les mots : \" l'\u00e9tablissement \".</p>",
            "num": "R717-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 1422662400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865902",
                        "id": "LEGISCTA000027865902",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027865904",
                        "id": "LEGISCTA000027865904",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866495",
                        "id": "LEGISCTA000027866495",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Gouvernance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866537",
                        "id": "LEGISCTA000027866537",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Discipline",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027866543",
                        "id": "LEGISCTA000027866543",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027866545",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027866543",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Discipline",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Les \u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur &gt; Titre Ier : Les \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel  &gt; Chapitre VII : Les grands \u00e9tablissements &gt; Section 2 : Gouvernance &gt; Sous-section 2 : Discipline",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027866545",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000882340",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b093-1289 du 8 d\u00e9cembre 1993 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000032926210",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "93-1289",
                    "datePubli": 755395200000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030001939",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1679 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000042054937",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1679",
                    "datePubli": 1419984000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032922051",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-989 du 20 juillet 2016 - art. 18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000032923956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-989",
                    "datePubli": 1469145600000,
                    "dateDebut": 1469232000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866501",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1453334400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D717-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D717-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000027866511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1458345600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. L712-4 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L712-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006525343",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R232-31 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526056",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1090022400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R712-10 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R712-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000027865970",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1593302400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000528286",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b092-657 du 13 juillet 1992 - art. 1, ecqc les grands \u00e9tablissements (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006439988",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027866545",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 1422662400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030177386",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1422662400000,
                    "dateFin": 1593302400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042054873",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1593302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R717-11",
                "717-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}