{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046512867",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La s\u00e9ance d'installation du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge, le plus jeune membre faisant fonction de secr\u00e9taire. Le conseil au cours de cette premi\u00e8re s\u00e9ance d\u00e9lib\u00e8re sur les dispositions de son r\u00e8glement int\u00e9rieur relatives aux modalit\u00e9s d'\u00e9lection de son pr\u00e9sident et des membres du bureau. A l'issue du vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration, le conseil \u00e9lit son pr\u00e9sident. Il est ensuite proc\u00e9d\u00e9, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation, \u00e0 l'\u00e9lection des membres du bureau. Le bureau est \u00e9rig\u00e9 en commission pr\u00e9paratoire pour l'\u00e9laboration du r\u00e8glement int\u00e9rieur qui doit \u00eatre soumis \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de son installation.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La s\u00e9ance d'installation du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge, le plus jeune membre faisant fonction de secr\u00e9taire.</p><p>Le conseil au cours de cette premi\u00e8re s\u00e9ance d\u00e9lib\u00e8re sur les dispositions de son r\u00e8glement int\u00e9rieur relatives aux modalit\u00e9s d'\u00e9lection de son pr\u00e9sident et des membres du bureau.</p><p>A l'issue du vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration, le conseil \u00e9lit son pr\u00e9sident.</p><p>Il est ensuite proc\u00e9d\u00e9, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation, \u00e0 l'\u00e9lection des membres du bureau.</p><p>Le bureau est \u00e9rig\u00e9 en commission pr\u00e9paratoire pour l'\u00e9laboration du r\u00e8glement int\u00e9rieur qui doit \u00eatre soumis \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de son installation.</p>",
            "num": "R7226-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1667347200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146959359,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455302",
                        "id": "LEGISCTA000028455302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455687",
                        "id": "LEGISCTA000028455687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031612937",
                        "id": "LEGISCTA000031613059",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031613183",
                        "id": "LEGISCTA000031613410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031617433",
                        "id": "LEGISCTA000031617659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031617763",
                        "id": "LEGISCTA000031617945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031622043",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031617763",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031617945",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n &gt; Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique &gt; Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique &gt; Section 3 : Fonctionnement &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046512867",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues aux articles 10 et 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1386 du 31 octobre 2022.",
            "notaHtml": "<p>Se reporter aux modalit\u00e9s d\u2019application pr\u00e9vues aux articles 10 et 11 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1386 du 31 octobre 2022.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046510593",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1386 du 31 octobre 2022 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000046511689",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2022-10-31",
                    "dateDebutCible": "2022-11-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031625702",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 1667347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046512867",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1667347200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7226-21",
                "7226-21"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031625702",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031625702",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La s\u00e9ance d'installation du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge, le plus jeune membre faisant fonction de secr\u00e9taire. Le conseil au cours de cette premi\u00e8re s\u00e9ance d\u00e9lib\u00e8re sur les dispositions de son r\u00e8glement int\u00e9rieur relatives aux modalit\u00e9s d'\u00e9lection de son pr\u00e9sident et des membres du bureau autres que les deux vice-pr\u00e9sidents, pr\u00e9sidents de section. A l'issue du vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration, le conseil \u00e9lit son pr\u00e9sident. Il est ensuite proc\u00e9d\u00e9, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation, \u00e0 l'\u00e9lection des membres du bureau autres que les deux vice-pr\u00e9sidents, pr\u00e9sidents de section. Le bureau est \u00e9rig\u00e9 en commission pr\u00e9paratoire pour l'\u00e9laboration du r\u00e8glement int\u00e9rieur qui doit \u00eatre soumis \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de son installation.",
            "texteHtml": "<p align='left'>La s\u00e9ance d'installation du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation se tient sous la pr\u00e9sidence du doyen d'\u00e2ge, le plus jeune membre faisant fonction de secr\u00e9taire.</p><p>Le conseil au cours de cette premi\u00e8re s\u00e9ance d\u00e9lib\u00e8re sur les dispositions de son r\u00e8glement int\u00e9rieur relatives aux modalit\u00e9s d'\u00e9lection de son pr\u00e9sident et des membres du bureau autres que les deux vice-pr\u00e9sidents, pr\u00e9sidents de section.</p><p>A l'issue du vote de cette d\u00e9lib\u00e9ration, le conseil \u00e9lit son pr\u00e9sident.</p><p>Il est ensuite proc\u00e9d\u00e9, sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation, \u00e0 l'\u00e9lection des membres du bureau autres que les deux vice-pr\u00e9sidents, pr\u00e9sidents de section.</p><p>Le bureau est \u00e9rig\u00e9 en commission pr\u00e9paratoire pour l'\u00e9laboration du r\u00e8glement int\u00e9rieur qui doit \u00eatre soumis \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de son installation.</p>",
            "num": "R7226-21",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1450396800000,
            "dateFin": 1667347200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2146959359,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455302",
                        "id": "LEGISCTA000028455302",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028455687",
                        "id": "LEGISCTA000028455687",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031612937",
                        "id": "LEGISCTA000031613059",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031613183",
                        "id": "LEGISCTA000031613410",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031617433",
                        "id": "LEGISCTA000031617659",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031617763",
                        "id": "LEGISCTA000031617945",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000031622043",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031617763",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031617945",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; SEPTIEME PARTIE : AUTRES COLLECTIVIT\u00c9S R\u00c9GIES PAR L'ARTICLE 73 DE LA CONSTITUTION &gt; LIVRE II : COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE DE MARTINIQUE \r\n\r\n &gt; Titre II : Organes de la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique &gt; Chapitre VI : Le conseil \u00e9conomique, social, environnemental, de la culture et de l'\u00e9ducation de Martinique &gt; Section 3 : Fonctionnement &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031625702",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031602235",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02015-1666 du 11 d\u00e9cembre 2015 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000031604082",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-12-13",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-11",
                    "dateDebutCible": "2015-12-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000031625702",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1450396800000,
                    "dateFin": 1667347200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046512867",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1667347200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7226-21",
                "7226-21"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}