{
    "cid": "LEGIARTI000042394556",
    "num": "R1110-15",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Droits des personnes malades et des usagers du syst\u00e8me de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160947",
                        "id": "LEGISCTA000006160947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Droits de la personne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178465",
                        "id": "LEGISCTA000006178465",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Refus de soins discriminatoires\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394532",
                        "id": "LEGISCTA000042394532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-10-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Poursuites contre le professionnel\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042394550",
                        "id": "LEGISCTA000042394550",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042394880",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L114-17-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L114-17-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031668165",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1602018708021,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042393603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1215 du 2 octobre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042393987",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-10-04",
                    "dateSignaTexte": "2020-10-02",
                    "dateDebutCible": "2020-10-05"
                }
            ],
            "num": "R1110-15",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "En cas de m\u00e9connaissance, imputable \u00e0 l'ordre professionnel concern\u00e9, du d\u00e9lai de trois mois imparti par l'article R. 1110-11 pour mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de conciliation, ou de celui pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 1110-13 pour la saisine de la juridiction disciplinaire \u00e0 la suite d'une non-conciliation, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie engage la proc\u00e9dure de sanction pr\u00e9vue \u00e0 l' article L. 114-17-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale , selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 147-14 du m\u00eame code. En cas de sanction prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre du professionnel de sant\u00e9 mis en cause, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie en informe le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre au tableau duquel le professionnel est inscrit.",
            "texteHtml": "<p>En cas de m\u00e9connaissance, imputable \u00e0 l'ordre professionnel concern\u00e9, du d\u00e9lai de trois mois imparti par l'article R. 1110-11 pour mettre en \u0153uvre la proc\u00e9dure de conciliation, ou de celui pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 1110-13 pour la saisine de la juridiction disciplinaire \u00e0 la suite d'une non-conciliation, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie engage la proc\u00e9dure de sanction pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000031668165'>article L. 114-17-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale</a>, selon les modalit\u00e9s fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 147-14 du m\u00eame code.</p><p></p><p> En cas de sanction prononc\u00e9e \u00e0 l'encontre du professionnel de sant\u00e9 mis en cause, le directeur de l'organisme local d'assurance maladie en informe le pr\u00e9sident du conseil de l'ordre au tableau duquel le professionnel est inscrit.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-10-05T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}