{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028335364",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. </p><p>Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.</p>",
            "num": "L522-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128463",
                        "id": "LEGISCTA000006128463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000006142863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000025954313",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000006157664",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000022391389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798138",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157664",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022391389",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028335364",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "La loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 a pr\u00e9vu la mise en place de deux nouvelles collectivit\u00e9s : la collectivit\u00e9 territoriale de Guyane et la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique. A partir de 2015, au m\u00eame titre que le renouvellement des conseils r\u00e9gionaux de l'ensemble du territoire fran\u00e7ais, le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le conseil r\u00e9gional de Guyane ainsi que le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le conseil r\u00e9gional de Martinique fusionneront en deux nouvelles assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes.",
            "notaHtml": "<p>La loi n\u00b0 2011-884 du 27 juillet 2011 a pr\u00e9vu la mise en place de deux nouvelles collectivit\u00e9s : la collectivit\u00e9 territoriale de Guyane et la collectivit\u00e9 territoriale de Martinique.<br clear='none'/>A partir de 2015, au m\u00eame titre que le renouvellement des conseils r\u00e9gionaux de l'ensemble du territoire fran\u00e7ais, le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le conseil r\u00e9gional de Guyane ainsi que le conseil g\u00e9n\u00e9ral et le conseil r\u00e9gional de Martinique fusionneront en deux nouvelles assembl\u00e9es d\u00e9lib\u00e9rantes.</p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027414225",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-403\r\n du 17 mai 2013 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027416696",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-05-18",
                    "dateSignaTexte": "2013-05-17",
                    "dateDebutCible": "2013-05-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 42-7 al. 17, al. 18",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 42-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756407",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798138",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798139",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022391328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028335364",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L522-6",
                "522-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000022391328",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000022391328",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration       du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration       du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. <p></p><p></p>Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "L522-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1293840000000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128463",
                        "id": "LEGISCTA000006128463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000006142863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000025954313",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000006157664",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000022391389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798138",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157664",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022391389",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022391328",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000022388849",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02010-686\n du 24 juin 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000022389765",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2010-06-25",
                    "dateSignaTexte": "2010-06-24",
                    "dateDebutCible": "2011-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 42-7 al. 17, al. 18",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 42-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756407",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798138",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798139",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022391328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028335364",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L522-6",
                "522-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006798139",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006798139",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme d\u00e9partemental d'insertion et du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme d\u00e9partemental d'insertion et du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9 de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social ou en mati\u00e8re de formation professionnelle.<p></p>",
            "num": "L522-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1072915200000,
            "dateFin": 1293840000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128463",
                        "id": "LEGISCTA000006128463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000006142863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000025954313",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000006157664",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000022391389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798138",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157664",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022391389",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer &gt; Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006798139",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Les dispositions de la loi 2003-1200 du 18 d\u00e9cembre 2003 sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2004, sous r\u00e9serve de l'entr\u00e9e en vigueur \u00e0 cette date des dispositions de la loi de finances mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 4.",
            "notaHtml": "<p></p>  Les dispositions de la loi 2003-1200 du 18 d\u00e9cembre 2003 sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2004, sous r\u00e9serve de l'entr\u00e9e en vigueur \u00e0 cette date des dispositions de la loi de finances mentionn\u00e9e \u00e0 l'article 4.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000795529",
                    "textTitle": "Loi n\u00b02003-1200 du 18 d\u00e9cembre 2003 - art. 40 () JORF 19 d\u00e9cembre 2003 en vigueur le 1er janvier 2004",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "40",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682159",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2003-12-19",
                    "dateSignaTexte": "2003-12-18",
                    "dateDebutCible": "2003-12-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 42-7 al. 17, al. 18",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 42-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756407",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798138",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798139",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022391328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028335364",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L522-6",
                "522-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006798138",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006798138",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme d\u00e9partemental d'insertion et du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale. Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9, d'une part, des pr\u00e9sidents des commissions locales d'insertion ou leurs repr\u00e9sentants, d'autre part, de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations, et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social.",
            "texteHtml": "<p></p>   Un comit\u00e9 d'orientation, plac\u00e9 aupr\u00e8s du directeur, est consult\u00e9 sur l'\u00e9laboration du programme d\u00e9partemental d'insertion et du programme annuel de t\u00e2ches d'utilit\u00e9 sociale.<p></p><p></p>   Le comit\u00e9 d'orientation est compos\u00e9, d'une part, des pr\u00e9sidents des commissions locales d'insertion ou leurs repr\u00e9sentants, d'autre part, de repr\u00e9sentants des organisations syndicales repr\u00e9sentatives des employeurs et des salari\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s conjointement par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement et le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral sur proposition de ces organisations, et de repr\u00e9sentants d'institutions, d'organismes ou d'associations intervenant dans le domaine \u00e9conomique et social.<p></p>",
            "num": "L522-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 977529600000,
            "dateFin": 1072915200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 472439,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128463",
                        "id": "LEGISCTA000006128463",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000006142863",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Guadeloupe, Guyane, Martinique et La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142863",
                        "id": "LEGISCTA000025954313",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu minimum d'insertion.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000006157664",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157664",
                        "id": "LEGISCTA000022391389",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006798138",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006157664",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000022391389",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Revenu de solidarit\u00e9 active",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre V : Dispositions particuli\u00e8res applicables \u00e0 certaines parties du territoire &gt; Titre II : D\u00e9partements d'outre-mer &gt; Chapitre II : Revenu minimum d'insertion.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006798138",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402347",
                    "textTitle": "Ordonnance 2000-1249 2000-12-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000402347",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2999-01-01",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215460",
                    "textTitle": "Loi 2002-2 2002-01-02 art. 87 JORF 3 janvier 2002",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000215460",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2002-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2002-01-02",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi 88-1088 1988-12-01 art. 42-7 al. 17, al. 18",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000875188",
                    "natureText": "LOI"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000875188",
                    "textTitle": "Loi n\u00b088-1088 du 1 d\u00e9cembre 1988 - art. 42-7 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "42-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006756407",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798138",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 1072915200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006798139",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1072915200000,
                    "dateFin": 1293840000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022391328",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1293840000000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028335364",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L522-6",
                "522-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}