{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045730829",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'agence nationale des donn\u00e9es de voyage est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens mentionn\u00e9es aux a et b du I de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens et les agences de voyage et op\u00e9rateurs de voyage ou de s\u00e9jour affr\u00e9tant tout ou partie d'un a\u00e9ronef, de leur conservation, de leur traitement, de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et \u00e0 Europol ainsi que de l'\u00e9change de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement avec les Unit\u00e9s Information Passagers des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne. Les r\u00e9sultats du traitement s'entendent au sens de la pr\u00e9sente section comme la mise en relation des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens collect\u00e9es par l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage avec les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel cit\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14. Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette agence, et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 232-12. II. \u2013 Les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens sont trait\u00e9es par les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage exclusivement afin de r\u00e9aliser une \u00e9valuation des passagers a\u00e9riens avant leur arriv\u00e9e pr\u00e9vue sur le territoire national ou leur d\u00e9part pr\u00e9vu de celui-ci, afin d'identifier les personnes pour lesquelles un examen plus approfondi est n\u00e9cessaire au regard des finalit\u00e9s du traitement par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par Europol dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-18. Afin de r\u00e9aliser cette \u00e9valuation, les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens : 1\u00b0 Sont mises en relation avec les traitements mentionn\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14 ; 2\u00b0 Peuvent faire l'objet d'une analyse au regard de crit\u00e8res pr\u00e9\u00e9tablis, sur sollicitation des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ces crit\u00e8res sont d\u00e9finis en coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ils doivent \u00eatre cibl\u00e9s, proportionn\u00e9s, sp\u00e9cifiques aux infractions et non discriminatoires. Ils ne peuvent \u00eatre fond\u00e9s sur des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui font appara\u00eetre, directement ou indirectement, la pr\u00e9tendue origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, philosophiques ou religieuses ou l'appartenance syndicale ou celles qui sont relatives \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 la vie sexuelle ou \u00e0 l'orientation sexuelle des personnes. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour ou red\u00e9finis. Toute concordance positive obtenue \u00e0 la suite de l'\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9e au titre du pr\u00e9sent article est r\u00e9examin\u00e9e individuellement par des moyens non automatis\u00e9s avant transmission. III. \u2013 Les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage r\u00e9pondent au cas par cas aux requ\u00eates, formul\u00e9es par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 232-15 et R. 232-16, visant \u00e0 ce que les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens et le r\u00e9sultat du traitement dont elles font l'objet leur soient communiqu\u00e9s. Ils v\u00e9rifient au pr\u00e9alable la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 dans le cadre des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es au I de l'article L. 232-7 et au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-16 dans le cadre de la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des infractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe II de la directive (UE) 2016/681 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relative \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es des dossiers passagers (PNR) pour la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des formes graves de criminalit\u00e9, ainsi que pour les enqu\u00eates et les poursuites en la mati\u00e8re. Chaque requ\u00eate : est motiv\u00e9e et pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'agence nationale des donn\u00e9es de voyage est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens mentionn\u00e9es aux a et b du I de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens et les agences de voyage et op\u00e9rateurs de voyage ou de s\u00e9jour affr\u00e9tant tout ou partie d'un a\u00e9ronef, de leur conservation, de leur traitement, de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et \u00e0 Europol ainsi que de l'\u00e9change de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement avec les Unit\u00e9s Information Passagers des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne.<br/><br/>\nLes r\u00e9sultats du traitement s'entendent au sens de la pr\u00e9sente section comme la mise en relation des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens collect\u00e9es par l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage avec les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel cit\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14.</p><p>Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette agence, et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 232-12.</p><p>II. \u2013 Les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens sont trait\u00e9es par les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage exclusivement afin de r\u00e9aliser une \u00e9valuation des passagers a\u00e9riens avant leur arriv\u00e9e pr\u00e9vue sur le territoire national ou leur d\u00e9part pr\u00e9vu de celui-ci, afin d'identifier les personnes pour lesquelles un examen plus approfondi est n\u00e9cessaire au regard des finalit\u00e9s du traitement par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par Europol dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-18.<br/><br/>\nAfin de r\u00e9aliser cette \u00e9valuation, les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens :<br/><br/>\n1\u00b0 Sont mises en relation avec les traitements mentionn\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14 ;<br/><br/>\n2\u00b0 Peuvent faire l'objet d'une analyse au regard de crit\u00e8res pr\u00e9\u00e9tablis, sur sollicitation des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15.<br/><br/>\nCes crit\u00e8res sont d\u00e9finis en coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ils doivent \u00eatre cibl\u00e9s, proportionn\u00e9s, sp\u00e9cifiques aux infractions et non discriminatoires. Ils ne peuvent \u00eatre fond\u00e9s sur des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui font appara\u00eetre, directement ou indirectement, la pr\u00e9tendue origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, philosophiques ou religieuses ou l'appartenance syndicale ou celles qui sont relatives \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 la vie sexuelle ou \u00e0 l'orientation sexuelle des personnes. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour ou red\u00e9finis.<br/><br/>\nToute concordance positive obtenue \u00e0 la suite de l'\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9e au titre du pr\u00e9sent article est r\u00e9examin\u00e9e individuellement par des moyens non automatis\u00e9s avant transmission.<br/><br/>\nIII. \u2013 Les personnels affect\u00e9s au sein de l'agence nationale des donn\u00e9es de voyage r\u00e9pondent au cas par cas aux requ\u00eates, formul\u00e9es par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 232-15 et R. 232-16, visant \u00e0 ce que les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens et le r\u00e9sultat du traitement dont elles font l'objet leur soient communiqu\u00e9s. Ils v\u00e9rifient au pr\u00e9alable la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 dans le cadre des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es au I de l'article L. 232-7 et au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-16 dans le cadre de la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des infractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe II de la directive (UE) 2016/681 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relative \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es des dossiers passagers (PNR) pour la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des formes graves de criminalit\u00e9, ainsi que pour les enqu\u00eates et les poursuites en la mati\u00e8re.</p><p>Chaque requ\u00eate : est motiv\u00e9e et pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.</p>",
            "num": "R232-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1656633600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285138",
                        "id": "LEGISCTA000028287319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285180",
                        "id": "LEGISCTA000028287293",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029507129",
                        "id": "LEGISCTA000029507135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029507390",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029507129",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029507135",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES &gt; Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux &gt; Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045730829",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-751 du 29 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2022. Les dispositions applicables dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises entrent en vigueur \u00e0 la m\u00eame date.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-751 du 29 avril 2022, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2022. Les dispositions applicables dans les \u00eeles Wallis et Futuna, en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, en Nouvelle-Cal\u00e9donie et dans les Terres australes et antarctiques fran\u00e7aises entrent en vigueur \u00e0 la m\u00eame date.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045726343",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-751 du 29 avril 2022 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000045728418",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-04-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-04-29",
                    "dateDebutCible": "2022-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029953824",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1566 du 22 d\u00e9cembre 2014 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029992143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1566",
                    "datePubli": 1419379200000,
                    "dateDebut": 1419465600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000037305903",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029507397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1411948800000,
                    "dateFin": 1533772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037305894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1533772800000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730829",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R232-13",
                "232-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037305894",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037305894",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-L'Unit\u00e9 Information Passagers est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens mentionn\u00e9es aux a et b du I de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens et les agences de voyage et op\u00e9rateurs de voyage ou de s\u00e9jour affr\u00e9tant tout ou partie d'un a\u00e9ronef, de leur conservation, de leur traitement, de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et \u00e0 Europol ainsi que de l'\u00e9change de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement avec les Unit\u00e9s Information Passagers des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne. Les r\u00e9sultats du traitement s'entendent au sens de la pr\u00e9sente section comme la mise en relation des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens collect\u00e9es par l'Unit\u00e9 Information Passagers avec les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel cit\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14. Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette unit\u00e9, et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 232-12 . II. \u2013 Les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens sont trait\u00e9es par les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers exclusivement afin de r\u00e9aliser une \u00e9valuation des passagers a\u00e9riens avant leur arriv\u00e9e pr\u00e9vue sur le territoire national ou leur d\u00e9part pr\u00e9vu de celui-ci, afin d'identifier les personnes pour lesquelles un examen plus approfondi est n\u00e9cessaire au regard des finalit\u00e9s du traitement par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par Europol dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 232-18 . Afin de r\u00e9aliser cette \u00e9valuation, les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens : 1\u00b0 Sont mises en relation avec les traitements mentionn\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14 ; 2\u00b0 Peuvent faire l'objet d'une analyse au regard de crit\u00e8res pr\u00e9\u00e9tablis, sur sollicitation des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ces crit\u00e8res sont d\u00e9finis en coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ils doivent \u00eatre cibl\u00e9s, proportionn\u00e9s, sp\u00e9cifiques aux infractions et non discriminatoires. Ils ne peuvent \u00eatre fond\u00e9s sur des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui font appara\u00eetre, directement ou indirectement, la pr\u00e9tendue origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, philosophiques ou religieuses ou l'appartenance syndicale ou celles qui sont relatives \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 la vie sexuelle ou \u00e0 l'orientation sexuelle des personnes. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour ou red\u00e9finis. Toute concordance positive obtenue \u00e0 la suite de l'\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9e au titre du pr\u00e9sent article est r\u00e9examin\u00e9e individuellement par des moyens non automatis\u00e9s avant transmission. III. \u2013 Les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers r\u00e9pondent au cas par cas aux requ\u00eates, formul\u00e9es par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 232-15 et R. 232-16 , visant \u00e0 ce que les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens et le r\u00e9sultat du traitement dont elles font l'objet leur soient communiqu\u00e9s. Ils v\u00e9rifient au pr\u00e9alable la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 dans le cadre des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es au I de l'article L. 232-7 et au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-16 dans le cadre de la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des infractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe II de la directive (UE) 2016/681 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relative \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es des dossiers passagers (PNR) pour la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des formes graves de criminalit\u00e9, ainsi que pour les enqu\u00eates et les poursuites en la mati\u00e8re. Chaque requ\u00eate : est motiv\u00e9e et pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I.-L'Unit\u00e9 Information Passagers est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens mentionn\u00e9es aux a et b du I de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens et les agences de voyage et op\u00e9rateurs de voyage ou de s\u00e9jour affr\u00e9tant tout ou partie d'un a\u00e9ronef, de leur conservation, de leur traitement, de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029507564&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 232-15 </a>et \u00e0 Europol ainsi que de l'\u00e9change de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement avec les Unit\u00e9s Information Passagers des autres Etats membres de l'Union europ\u00e9enne. <br/><br/>Les r\u00e9sultats du traitement s'entendent au sens de la pr\u00e9sente section comme la mise en relation des donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens collect\u00e9es par l'Unit\u00e9 Information Passagers avec les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel cit\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14. </p><p>Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette unit\u00e9, et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029507194&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 232-12</a>. </p><p>II. \u2013 Les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens sont trait\u00e9es par les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers exclusivement afin de r\u00e9aliser une \u00e9valuation des passagers a\u00e9riens avant leur arriv\u00e9e pr\u00e9vue sur le territoire national ou leur d\u00e9part pr\u00e9vu de celui-ci, afin d'identifier les personnes pour lesquelles un examen plus approfondi est n\u00e9cessaire au regard des finalit\u00e9s du traitement par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par Europol dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029507632&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 232-18</a>. <br/><br/>Afin de r\u00e9aliser cette \u00e9valuation, les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens : <br/><br/>1\u00b0 Sont mises en relation avec les traitements mentionn\u00e9s au b du II de l'article R. 232-14 ; <br/><br/>2\u00b0 Peuvent faire l'objet d'une analyse au regard de crit\u00e8res pr\u00e9\u00e9tablis, sur sollicitation des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. <br/><br/>Ces crit\u00e8res sont d\u00e9finis en coop\u00e9ration avec les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15. Ils doivent \u00eatre cibl\u00e9s, proportionn\u00e9s, sp\u00e9cifiques aux infractions et non discriminatoires. Ils ne peuvent \u00eatre fond\u00e9s sur des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui font appara\u00eetre, directement ou indirectement, la pr\u00e9tendue origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, philosophiques ou religieuses ou l'appartenance syndicale ou celles qui sont relatives \u00e0 la sant\u00e9, \u00e0 la vie sexuelle ou \u00e0 l'orientation sexuelle des personnes. Ils sont r\u00e9guli\u00e8rement mis \u00e0 jour ou red\u00e9finis. <br/><br/>Toute concordance positive obtenue \u00e0 la suite de l'\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9e au titre du pr\u00e9sent article est r\u00e9examin\u00e9e individuellement par des moyens non automatis\u00e9s avant transmission. <br/><br/>III. \u2013 Les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers r\u00e9pondent au cas par cas aux requ\u00eates, formul\u00e9es par les autorit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 232-15 et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000029507597&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 232-16</a>, visant \u00e0 ce que les donn\u00e9es des passagers a\u00e9riens et le r\u00e9sultat du traitement dont elles font l'objet leur soient communiqu\u00e9s. Ils v\u00e9rifient au pr\u00e9alable la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-15 dans le cadre des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es au I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000025503132&idArticle=LEGIARTI000028341747&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 232-7</a> et au regard des attributions l\u00e9gales des autorit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 232-16 dans le cadre de la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des infractions mentionn\u00e9es \u00e0 l'annexe II de la directive (UE) 2016/681 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relative \u00e0 l'utilisation des donn\u00e9es des dossiers passagers (PNR) pour la pr\u00e9vention et la d\u00e9tection des infractions terroristes et des formes graves de criminalit\u00e9, ainsi que pour les enqu\u00eates et les poursuites en la mati\u00e8re. </p><p>Chaque requ\u00eate : est motiv\u00e9e et pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "R232-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1533772800000,
            "dateFin": 1656633600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285138",
                        "id": "LEGISCTA000028287319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285180",
                        "id": "LEGISCTA000028287293",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029507129",
                        "id": "LEGISCTA000029507135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029507390",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029507129",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029507135",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES &gt; Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux &gt; Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037305894",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037301107",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-714 du 3 ao\u00fbt 2018 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000037302148",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-08-08",
                    "dateSignaTexte": "2018-08-03",
                    "dateDebutCible": "2018-08-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029953824",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1566 du 22 d\u00e9cembre 2014 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029992143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1566",
                    "datePubli": 1419379200000,
                    "dateDebut": 1419465600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. L232-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L232-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000028341747",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1466553600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-12",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000029507194",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411948800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000037305903",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-15",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000029507564",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1476057600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000029507597",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R232-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000029507632",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1411948800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029507397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1411948800000,
                    "dateFin": 1533772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037305894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1533772800000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730829",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R232-13",
                "232-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000029507397",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000029507397",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'Unit\u00e9 Information Passagers est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers vis\u00e9es aux a et b de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens, de leur conservation, de leur traitement ainsi que de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux unit\u00e9s et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 232-15. Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette unit\u00e9, ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 232-12 du pr\u00e9sent code. Ces personnels r\u00e9pondent aux requ\u00eates formul\u00e9es par les unit\u00e9s et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 232-15 apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des unit\u00e9s et services concern\u00e9s dans le cadre des finalit\u00e9s vis\u00e9es \u00e0 l'article susmentionn\u00e9. Chaque requ\u00eate pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>L'Unit\u00e9 Information Passagers est responsable de la collecte des donn\u00e9es des passagers vis\u00e9es aux a et b de l'article R. 232-14 transmises par les transporteurs a\u00e9riens, de leur conservation, de leur traitement ainsi que de la transmission de ces donn\u00e9es ou des r\u00e9sultats de leur traitement aux unit\u00e9s et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 232-15. </p><p> Seuls les personnels affect\u00e9s au sein de l'Unit\u00e9 Information Passagers, individuellement d\u00e9sign\u00e9s et sp\u00e9cialement habilit\u00e9s par le directeur de cette unit\u00e9, ont acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et aux informations enregistr\u00e9es dans le traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 232-12 du pr\u00e9sent code. </p><p> Ces personnels r\u00e9pondent aux requ\u00eates formul\u00e9es par les unit\u00e9s et services mentionn\u00e9s \u00e0 l'article R. 232-15 apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 la conformit\u00e9 de ces demandes au regard des attributions l\u00e9gales des unit\u00e9s et services concern\u00e9s dans le cadre des finalit\u00e9s vis\u00e9es \u00e0 l'article susmentionn\u00e9. </p><p> Chaque requ\u00eate pr\u00e9cise la p\u00e9riode de temps demand\u00e9e et peut porter sur les \u00e9l\u00e9ments suivants : une ou plusieurs zones g\u00e9ographiques, un ou plusieurs vols, une ou plusieurs personnes, une ou des cat\u00e9gories de donn\u00e9es.</p><p></p>",
            "num": "R232-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1411948800000,
            "dateFin": 1533772800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 390451572,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285138",
                        "id": "LEGISCTA000028287319",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285180",
                        "id": "LEGISCTA000028287293",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-09-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029507129",
                        "id": "LEGISCTA000029507135",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029507390",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029507129",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029507135",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS &gt; TITRE III : TRAITEMENTS AUTOMATIS\u00c9S DE DONN\u00c9ES  PERSONNELLES ET ENQU\u00caTES ADMINISTRATIVES &gt; Chapitre II : Traitements automatis\u00e9s de donn\u00e9es recueillies  \u00e0 l'occasion de d\u00e9placements internationaux &gt; Section 4 : Le traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \"syst\u00e8me API-PNR France\"",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029507397",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025503132",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1335830400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025503132",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029504412",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1095 du 26 septembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000029507005",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-09-28",
                    "dateSignaTexte": "2014-09-26",
                    "dateDebutCible": "2014-09-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029953824",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1566 du 22 d\u00e9cembre 2014 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000029992143",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2014-1566",
                    "datePubli": 1419379200000,
                    "dateDebut": 1419465600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025503132",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure - art. R232-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R232-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000037305903",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1533772800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029507397",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1411948800000,
                    "dateFin": 1533772800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037305894",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1533772800000,
                    "dateFin": 1656633600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045730829",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1656633600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R232-13",
                "232-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}