{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041445142",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9. Toutefois, l'absence justifi\u00e9e donne lieu \u00e0 l'attribution de la note z\u00e9ro \u00e0 chaque \u00e9preuve manqu\u00e9e et le dipl\u00f4me peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 si les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 337-114 sont remplies. Dans le cas o\u00f9 le dipl\u00f4me ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 au candidat, celui-ci peut se pr\u00e9senter, sur autorisation du recteur d'acad\u00e9mie, \u00e0 l'\u00e9preuve ou aux \u00e9preuves de remplacement, organis\u00e9es par le recteur au sein d'une acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Les \u00e9preuves facultatives du brevet professionnel ne donnent pas lieu \u00e0 l'organisation d'\u00e9preuves de remplacement.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9.</p><p>Toutefois, l'absence justifi\u00e9e donne lieu \u00e0 l'attribution de la note z\u00e9ro \u00e0 chaque \u00e9preuve manqu\u00e9e et le dipl\u00f4me peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 si les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000041445164&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D337-114 (V)'>D. 337-114</a> sont remplies.</p><p>Dans le cas o\u00f9 le dipl\u00f4me ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 au candidat, celui-ci peut se pr\u00e9senter, sur autorisation du recteur d'acad\u00e9mie, \u00e0 l'\u00e9preuve ou aux \u00e9preuves de remplacement, organis\u00e9es par le recteur au sein d'une acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies.</p><p>Les \u00e9preuves facultatives du brevet professionnel ne donnent pas lieu \u00e0 l'organisation d'\u00e9preuves de remplacement.</p>",
            "num": "D337-116",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151435",
                        "id": "LEGISCTA000006151435",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le brevet professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166837",
                        "id": "LEGISCTA000006166837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182540",
                        "id": "LEGISCTA000006182540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles. &gt; Section 4 : Le brevet professionnel &gt; Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041445142",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-391 du 29 avril 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la session d'examen 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-391 du 29 avril 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la session d'examen 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039700476",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 9",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000041425122",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950326",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-671 du 3 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041953469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-671",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D337-114 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D337-114",
                    "articleId": "LEGIARTI000041445164",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1556841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038434839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1556841600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445142",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D337-116",
                "337-116"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038434839",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038434839",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9. Toutefois, l'absence justifi\u00e9e donne lieu \u00e0 l'attribution de la note z\u00e9ro \u00e0 chaque \u00e9preuve manqu\u00e9e et le dipl\u00f4me peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 si les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article D. 337-114 sont remplies. Dans le cas o\u00f9 le dipl\u00f4me ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 au candidat, celui-ci peut se pr\u00e9senter, sur autorisation du recteur, \u00e0 l'\u00e9preuve ou aux \u00e9preuves de remplacement, organis\u00e9es par le recteur au sein d'une acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. Les \u00e9preuves facultatives du brevet professionnel ne donnent pas lieu \u00e0 l'organisation d'\u00e9preuves de remplacement.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9. </p><p>Toutefois, l'absence justifi\u00e9e donne lieu \u00e0 l'attribution de la note z\u00e9ro \u00e0 chaque \u00e9preuve manqu\u00e9e et le dipl\u00f4me peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 si les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000006526881&dateTexte=&categorieLien=cid'>D. 337-114</a> sont remplies. </p><p>Dans le cas o\u00f9 le dipl\u00f4me ne peut \u00eatre d\u00e9livr\u00e9 au candidat, celui-ci peut se pr\u00e9senter, sur autorisation du recteur, \u00e0 l'\u00e9preuve ou aux \u00e9preuves de remplacement, organis\u00e9es par le recteur au sein d'une acad\u00e9mie ou d'un groupement d'acad\u00e9mies. </p><p>Les \u00e9preuves facultatives du brevet professionnel ne donnent pas lieu \u00e0 l'organisation d'\u00e9preuves de remplacement.</p>",
            "num": "D337-116",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1556841600000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151435",
                        "id": "LEGISCTA000006151435",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le brevet professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166837",
                        "id": "LEGISCTA000006166837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182540",
                        "id": "LEGISCTA000006182540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles. &gt; Section 4 : Le brevet professionnel &gt; Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038434839",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-391 du 29 avril 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la session d'examen 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 10 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-391 du 29 avril 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur \u00e0 compter de la session d'examen 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038431382",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-391 du 29 avril 2019 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038433162",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2019-04-29",
                    "dateDebutCible": "2019-05-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950326",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-671 du 3 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041953469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-671",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D337-114",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D337-114",
                    "articleId": "LEGIARTI000006526881",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1556841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038434839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1556841600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445142",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D337-116",
                "337-116"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006526883",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006526883",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9. Toutefois l'absence du candidat \u00e0 une \u00e9preuve pour une cause de force majeure d\u00fbment constat\u00e9e est sanctionn\u00e9e par la note z\u00e9ro.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'un candidat est d\u00e9clar\u00e9 absent \u00e0 une \u00e9preuve, le dipl\u00f4me du brevet professionnel ne peut lui \u00eatre d\u00e9livr\u00e9. Toutefois l'absence du candidat \u00e0 une \u00e9preuve pour une cause de force majeure d\u00fbment constat\u00e9e est sanctionn\u00e9e par la note z\u00e9ro.<p></p><p></p>",
            "num": "D337-116",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1148428800000,
            "dateFin": 1556841600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 515388,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : L'organisation des enseignements scolaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120399",
                        "id": "LEGISCTA000006120399",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137643",
                        "id": "LEGISCTA000006137643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151435",
                        "id": "LEGISCTA000006151435",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Le brevet professionnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166837",
                        "id": "LEGISCTA000006166837",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-05-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182540",
                        "id": "LEGISCTA000006182540",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006526883",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182540",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : L'organisation des enseignements scolaires. &gt; Titre III : Les enseignements du second degr\u00e9. &gt; Chapitre VII : Dispositions propres aux formations professionnelles. &gt; Section 4 : Le brevet professionnel &gt; Sous-section 3 : Conditions de d\u00e9livrance.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006526883",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041950326",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-671 du 3 juin 2020 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000041953469",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-671",
                    "datePubli": 1591228800000,
                    "dateDebut": 1591315200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000354119",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b095-664 du 9 mai 1995 - art. 21 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000006442395",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006526883",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1148428800000,
                    "dateFin": 1556841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038434839",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1556841600000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041445142",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D337-116",
                "337-116"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}