{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029178397",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les communes et leurs groupements peuvent cr\u00e9er, dans le cadre des comp\u00e9tences qui leur sont attribu\u00e9es par la loi, des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte \u00e0 op\u00e9ration unique. Sous r\u00e9serve de dispositions contraires, les articles L. 1541-1 \u00e0 L. 1541-3 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales sont applicables aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte \u00e0 op\u00e9ration unique mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Les communes et leurs groupements peuvent cr\u00e9er, dans le cadre des comp\u00e9tences qui leur sont attribu\u00e9es par la loi, des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte \u00e0 op\u00e9ration unique. </p><p>Sous r\u00e9serve de dispositions contraires, les articles L. 1541-1 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000029178150&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1541-3</a> du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales sont applicables aux soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte \u00e0 op\u00e9ration unique mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p><p></p>",
            "num": "L381-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1404345600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610720107,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006086056",
                        "id": "LEGISCTA000006086056",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115631",
                        "id": "LEGISCTA000006115631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE VIII : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES ET PARTICIPATION \u00c0 DES ENTREPRISES PRIV\u00c9ES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134968",
                        "id": "LEGISCTA000006134968",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006148838",
                        "id": "LEGISCTA000006148838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2001-07-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070300",
                        "id": "LEGITEXT000006070300",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029178356",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006148838",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006148838",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE VIII : DISPOSITIONS \u00c9CONOMIQUES ET PARTICIPATION \u00c0 DES ENTREPRISES PRIV\u00c9ES &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029178397",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070300",
                    "titre": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "titreLong": "Code des communes de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 994291200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070300",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029175431",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-744 du 1er juillet 2014 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000029177110",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-07-02",
                    "dateSignaTexte": "2014-07-01",
                    "dateDebutCible": "2014-07-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L1541-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1541-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000029178150",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404345600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029178397",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1404345600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L381-10",
                "381-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}