{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033159765",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les exhumations sont r\u00e9alis\u00e9es soit en dehors des heures d'ouverture du cimeti\u00e8re au public, soit durant ces heures d'ouverture, dans une partie du cimeti\u00e8re ferm\u00e9e au public. Lorsque le corps est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9inhum\u00e9 dans le m\u00eame cimeti\u00e8re, la r\u00e9inhumation s'op\u00e8re sans d\u00e9lai. Lorsque le corps est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9inhum\u00e9 dans un autre cimeti\u00e8re de la m\u00eame commune ou dans une autre commune, la translation et la r\u00e9inhumation s'op\u00e8rent sans d\u00e9lai. Lorsque le cercueil est d\u00e9pos\u00e9 dans un caveau provisoire, il est fait application des dispositions de l'article R. 2213-29 . Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains. Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.",
            "texteHtml": "<p>Les exhumations sont r\u00e9alis\u00e9es soit en dehors des heures d'ouverture du cimeti\u00e8re au public, soit durant ces heures d'ouverture, dans une partie du cimeti\u00e8re ferm\u00e9e au public. </p><p>Lorsque le corps est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9inhum\u00e9 dans le m\u00eame cimeti\u00e8re, la r\u00e9inhumation s'op\u00e8re sans d\u00e9lai. </p><p>Lorsque le corps est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre r\u00e9inhum\u00e9 dans un autre cimeti\u00e8re de la m\u00eame commune ou dans une autre commune, la translation et la r\u00e9inhumation s'op\u00e8rent sans d\u00e9lai. </p><p>Lorsque le cercueil est d\u00e9pos\u00e9 dans un caveau provisoire, il est fait application des dispositions de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006395928&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-29 (V)'>R. 2213-29</a>. </p><p></p><p></p><p></p><p>Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains. </p><p></p><p>Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse. </p><p></p><p>Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s. </p><p></p><p>Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.</p><p></p>",
            "num": "R2213-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1475107200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197796",
                        "id": "LEGISCTA000006197796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033159765",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2000-318 du 7 avril 2000",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033158940",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1253 du 26 septembre 2016 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033159299",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-09-28",
                    "dateSignaTexte": "2016-09-26",
                    "dateDebutCible": "2016-09-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-29 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R2213-29",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395928",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 955238400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-46 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000022671344",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1281052800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-51 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395980",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R361-17 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R361-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349265",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1173830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395959",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1173830400000,
                    "dateFin": 1475107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033159765",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1475107200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-42",
                "2213-42"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395959",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395959",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains. Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains.<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.<p></p>",
            "num": "R2213-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1173830400000,
            "dateFin": 1475107200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197796",
                        "id": "LEGISCTA000006197796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395959",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 compter du 14 mars 2007, date de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique.",
            "notaHtml": "<p></p>  D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 compter du 14 mars 2007, date de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000615190",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 - art. 1 () JORF 27 d\u00e9cembre 2006 en vigueur le 14 mars 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006258183",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2006-12-22",
                    "dateDebutCible": "2006-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-46 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000022671344",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1281052800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-51 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395980",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R361-17 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R361-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349265",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1173830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395959",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1173830400000,
                    "dateFin": 1475107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033159765",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1475107200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-42",
                "2213-42"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395958",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395958",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains. Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains.<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.<p></p>",
            "num": "R2213-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1154131200000,
            "dateFin": 1173830400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 171796,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192662",
                        "id": "LEGISCTA000006192662",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-07-29",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197796",
                        "id": "LEGISCTA000006197796",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197796",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture &gt; Sous-section 2 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R) &gt; Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395958",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "NOTA : D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 compter du 14 mars 2007, date de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique.",
            "notaHtml": "<p></p>   NOTA : D\u00e9cret 2006-1675 du 22 d\u00e9cembre 2006 art. 5 : Les dispositions de l'article 1er du pr\u00e9sent d\u00e9cret entrent en vigueur \u00e0 compter du 14 mars 2007, date de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du Haut Conseil de la sant\u00e9 publique.<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000423809",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-938 du 27 juillet 2006 - art. 1 () JORF 29 juillet 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006253483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-07-29",
                    "dateSignaTexte": "2006-07-27",
                    "dateDebutCible": "2006-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-46 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000022671344",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1281052800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-51 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395980",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R361-17 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R361-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349265",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1173830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395959",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1173830400000,
                    "dateFin": 1475107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033159765",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1475107200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-42",
                "2213-42"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006395957",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006395957",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains. Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s. Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les personnes charg\u00e9es de proc\u00e9der aux exhumations rev\u00eatent un costume sp\u00e9cial qui est ensuite d\u00e9sinfect\u00e9 ainsi que leurs chaussures. Elles sont tenues \u00e0 un nettoyage antiseptique de la face et des mains.<p></p><p></p>   Le ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 fixe, apr\u00e8s avis du Conseil sup\u00e9rieur d'hygi\u00e8ne publique de France, les conditions dans lesquelles les cercueils sont manipul\u00e9s et extraits de la fosse.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 en bon \u00e9tat de conservation au moment de l'exhumation, il ne peut \u00eatre ouvert que s'il s'est \u00e9coul\u00e9 cinq ans depuis le d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Lorsque le cercueil est trouv\u00e9 d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, le corps est plac\u00e9 dans un autre cercueil ou dans une bo\u00eete \u00e0 ossements.<p></p>",
            "num": "R2213-42",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 955238400000,
            "dateFin": 1154131200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088021",
                        "id": "LEGISCTA000006088021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116647",
                        "id": "LEGISCTA000006116647",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135532",
                        "id": "LEGISCTA000006135532",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : POLICE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149390",
                        "id": "LEGISCTA000006149390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164958",
                        "id": "LEGISCTA000006164958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006181432",
                        "id": "LEGISCTA000006181432",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2006-07-29",
                        "titre": "Sous-section 1 : Op\u00e9rations cons\u00e9cutives au d\u00e9c\u00e8s (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006192661",
                        "id": "LEGISCTA000006192661",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-04-09",
                        "fin": "2006-07-29",
                        "titre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197715",
                        "id": "LEGISCTA000006197715",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006395957",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006197715",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006197715",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 9 : Exhumation (R).",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; DEUXIEME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE II : ADMINISTRATION ET SERVICES COMMUNAUX &gt; TITRE Ier : POLICE &gt; CHAPITRE III : Pouvoirs de police portant sur des objets particuliers &gt; Section 2 : Police des fun\u00e9railles et des lieux de s\u00e9pulture",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006395957",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000399814",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2000-318 2000-04-07 jorf 9 avril 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000399814",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2000-04-09",
                    "dateSignaTexte": "2000-04-07",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-46 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-46",
                    "articleId": "LEGIARTI000022671344",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1281052800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. R2213-51 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R2213-51",
                    "articleId": "LEGIARTI000006395980",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1154131200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070162",
                    "textTitle": "CODE DES COMMUNES. - art. R361-17 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R361-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000006349265",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395957",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 955238400000,
                    "dateFin": 1154131200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1154131200000,
                    "dateFin": 1173830400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006395959",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1173830400000,
                    "dateFin": 1475107200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033159765",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1475107200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2213-42",
                "2213-42"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}