{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045514167",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les donn\u00e9es personnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 123-222 sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la cinqui\u00e8me ann\u00e9e suivant le d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e. Au-del\u00e0 de cette dur\u00e9e, les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es sous forme d'archive interm\u00e9diaire. La d\u00e9signation de la ou des personnes de contact avec l'administration parmi les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux, l'adresse \u00e9lectronique de contact et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone sont conserv\u00e9es pendant un an apr\u00e8s la date de fin du r\u00f4le de contact avec l'administration.",
            "texteHtml": "<p>Les donn\u00e9es personnelles mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006258786&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 123-222</a> sont conserv\u00e9es jusqu'\u00e0 la fin de la cinqui\u00e8me ann\u00e9e suivant le d\u00e9c\u00e8s de la personne concern\u00e9e. Au-del\u00e0 de cette dur\u00e9e, les donn\u00e9es sont conserv\u00e9es sous forme d'archive interm\u00e9diaire. <br/><br/>La d\u00e9signation de la ou des personnes de contact avec l'administration parmi les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux, l'adresse \u00e9lectronique de contact et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone sont conserv\u00e9es pendant un an apr\u00e8s la date de fin du r\u00f4le de contact avec l'administration.</p>",
            "num": "A123-97",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1649289600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048190,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020156274",
                        "id": "LEGISCTA000020156274",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161274",
                        "id": "LEGISCTA000020165350",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161280",
                        "id": "LEGISCTA000020165344",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161290",
                        "id": "LEGISCTA000020165334",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dispositions diverses",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161550",
                        "id": "LEGISCTA000020165071",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Du syst\u00e8me national d'identification et du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020161556",
                        "id": "LEGISCTA000020165065",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 5 : Des droits des personnes inscrites et de l'acc\u00e8s aux informations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000045513413",
                        "id": "LEGISCTA000045513413",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000045514167",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000045513413",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000045513413",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 5 : Des droits des personnes inscrites et de l'acc\u00e8s aux informations",
            "fullSectionsTitre": "Partie Arr\u00eat\u00e9s &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 3 : Dispositions diverses &gt; Sous-section 2 : Du syst\u00e8me national d'identification et du r\u00e9pertoire des entreprises et de leurs \u00e9tablissements &gt; Paragraphe 5 : Des droits des personnes inscrites et de l'acc\u00e8s aux informations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045514167",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045512185",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 mars 2022 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045513146",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "datePubliTexte": "2022-04-06",
                    "dateSignaTexte": "2022-03-28",
                    "dateDebutCible": "2022-04-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-222",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-222",
                    "articleId": "LEGIARTI000006258786",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1578096000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000045514167",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1649289600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "A123-97",
                "123-97"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}