{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042904710",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 est adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 861-1 dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration. Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue ses annexes dont la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. Ces organismes sont des mutuelles ou unions relevant du code de la mutualit\u00e9, des entreprises r\u00e9gies par le code des assurances ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le pr\u00e9sent code disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 aux articles R. 211-2 du code de la mutualit\u00e9, R. 321-1 du code des assurances et R. 931-2-1 du pr\u00e9sent code. Cet agr\u00e9ment doit \u00eatre d\u00e9tenu par la mutuelle ou l'union, l'entreprise d'assurance ou l'institution de pr\u00e9voyance ou l'union lorsque s'appliquent les articles L. 212-11 du code de la mutualit\u00e9, L. 324-1 du code des assurances ou L. 931-16 du pr\u00e9sent code au titre d'un transfert total de portefeuille, ou par la mutuelle substituante lorsque s'applique le dernier alin\u00e9a du I de l'article L. 111-1 du code de la mutualit\u00e9. II.-Apr\u00e8s la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de la d\u00e9claration et de ses annexes, et au vu de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I et de l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I, l'organisme est inscrit sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle est renouvel\u00e9e par tacite reconduction le 1er janvier de chaque ann\u00e9e sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution. III.-La liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations d\u00e9clar\u00e9es au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont mises \u00e0 disposition du public sur un site internet d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la compl\u00e9mentaire sant\u00e9 solidaire.",
            "texteHtml": "<p>I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745399&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-7 </a>est adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745374&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-1 </a>dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration.</p><p>Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue ses annexes dont la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.</p><p>Ces organismes sont des mutuelles ou unions relevant du code de la mutualit\u00e9, des entreprises r\u00e9gies par le code des assurances ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le pr\u00e9sent code disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006795959&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 211-2 </a>du code de la mutualit\u00e9, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006812450&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 321-1 </a>du code des assurances et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006754800&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 931-2-1 </a>du pr\u00e9sent code. Cet agr\u00e9ment doit \u00eatre d\u00e9tenu par la mutuelle ou l'union, l'entreprise d'assurance ou l'institution de pr\u00e9voyance ou l'union lorsque s'appliquent les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006792282&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 212-11 </a>du code de la mutualit\u00e9, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798341&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 324-1 </a>du code des assurances ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745594&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 931-16 </a>du pr\u00e9sent code au titre d'un transfert total de portefeuille, ou par la mutuelle substituante lorsque s'applique le dernier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006792038&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 111-1</a> du code de la mutualit\u00e9.</p><p>II.-Apr\u00e8s la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de la d\u00e9claration et de ses annexes, et au vu de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I et de l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I, l'organisme est inscrit sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.<br/><br/>\n L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle est renouvel\u00e9e par tacite reconduction le 1er janvier de chaque ann\u00e9e sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.</p><p>Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution.</p><p>III.-La liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations d\u00e9clar\u00e9es au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale sont mises \u00e0 disposition du public sur un site internet d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la compl\u00e9mentaire sant\u00e9 solidaire.</p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "7.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1609459200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018040930",
                        "id": "LEGISCTA000018052468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018040930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052468",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042904710",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1744 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au I de l\u2019article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1744 du 29 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042760444",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1744 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042880493",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L931-16",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L931-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754800",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 828748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L324-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R*321-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006812450",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. L111-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006792038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. L212-11",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006792282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1264204800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. R211-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795959",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000038701624",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000038701624",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 est adress\u00e9e au fonds de financement de la couverture maladie universelle compl\u00e9mentaire. L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 861-1 dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration. Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue ses annexes dont la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. Ces organismes sont des mutuelles ou unions relevant du code de la mutualit\u00e9, des entreprises r\u00e9gies par le code des assurances ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le pr\u00e9sent code disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 aux articles R. 211-2 du code de la mutualit\u00e9, R. 321-1 du code des assurances et R. 931-2-1 du pr\u00e9sent code. Cet agr\u00e9ment doit \u00eatre d\u00e9tenu par la mutuelle ou l'union, l'entreprise d'assurance ou l'institution de pr\u00e9voyance ou l'union lorsque s'appliquent les articles L. 212-11 du code de la mutualit\u00e9, L. 324-1 du code des assurances ou L. 931-16 du pr\u00e9sent code au titre d'un transfert total de portefeuille, ou par la mutuelle substituante lorsque s'applique le dernier alin\u00e9a du I de l'article L. 111-1 du code de la mutualit\u00e9. II.-Apr\u00e8s la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de la d\u00e9claration et de ses annexes, et au vu de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I et de l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I, le directeur du fonds inscrit l'organisme sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution. III.-Le fonds met \u00e0 disposition du public sur son site internet la liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations qu'ils lui ont d\u00e9clar\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745399&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-7 </a>est adress\u00e9e au fonds de financement de la couverture maladie universelle compl\u00e9mentaire. </p><p>L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745374&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-1 </a>dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration. </p><p>Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue ses annexes dont la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. </p><p>Ces organismes sont des mutuelles ou unions relevant du code de la mutualit\u00e9, des entreprises r\u00e9gies par le code des assurances ou des institutions de pr\u00e9voyance r\u00e9gies par le pr\u00e9sent code disposant de l'agr\u00e9ment en branche 2 \u201c maladie \u201d mentionn\u00e9 aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006795959&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la mutualit\u00e9 - art. R211-2 (V)'>R. 211-2 </a>du code de la mutualit\u00e9, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006812450&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. R321-1 (V)'>R. 321-1 </a>du code des assurances et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006754800&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-1 (V)'>R. 931-2-1 </a>du pr\u00e9sent code. Cet agr\u00e9ment doit \u00eatre d\u00e9tenu par la mutuelle ou l'union, l'entreprise d'assurance ou l'institution de pr\u00e9voyance ou l'union lorsque s'appliquent les articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006792282&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la mutualit\u00e9 - art. L212-11 (V)'>L. 212-11 </a>du code de la mutualit\u00e9, <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073984&idArticle=LEGIARTI000006798341&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des assurances - art. L324-1 (V)'>L. 324-1 </a>du code des assurances ou <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745594&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L931-16 (V)'>L. 931-16 </a>du pr\u00e9sent code au titre d'un transfert total de portefeuille, ou par la mutuelle substituante lorsque s'applique le dernier alin\u00e9a du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074067&idArticle=LEGIARTI000006792038&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la mutualit\u00e9 - art. L111-1 (V)'>L. 111-1</a> du code de la mutualit\u00e9. </p><p>II.-Apr\u00e8s la v\u00e9rification de la conformit\u00e9 de la d\u00e9claration et de ses annexes, et au vu de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I et de l'agr\u00e9ment mentionn\u00e9 au dernier alin\u00e9a du m\u00eame I, le directeur du fonds inscrit l'organisme sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. </p><p>Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution. </p><p>III.-Le fonds met \u00e0 disposition du public sur son site internet la liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations qu'ils lui ont d\u00e9clar\u00e9es.</p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "6.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1572566400000,
            "dateFin": 1609459200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018040930",
                        "id": "LEGISCTA000018052468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018040930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052468",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038701624",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038670723",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-621 du 21 juin 2019 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038672074",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-06-23",
                    "dateSignaTexte": "2019-06-21",
                    "dateDebutCible": "2019-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L931-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L931-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745594",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 776476800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R931-2-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R931-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006754800",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 828748800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. L324-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L324-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798341",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073984",
                    "textTitle": "Code des assurances - art. R321-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*321-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006812450",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 206755200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. L111-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L111-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006792038",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494028800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. L212-11 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-11",
                    "articleId": "LEGIARTI000006792282",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1264204800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074067",
                    "textTitle": "Code de la mutualit\u00e9 - art. R211-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R211-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006795959",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024727331",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024727331",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 est adress\u00e9e au fonds mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 862-1 . L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 861-1 dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration. Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a et la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. II.-Au vu de la d\u00e9claration et de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I, le directeur du fonds inscrit l'organisme sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution. III.-Le fonds met \u00e0 disposition du public sur son site internet la liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations qu'ils lui ont d\u00e9clar\u00e9es.",
            "texteHtml": "<p>I.-La d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745399&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-7 </a>est adress\u00e9e au fonds mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745416&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 862-1</a>. </p><p>L'organisme qui la souscrit s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les personnes mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006745374&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 861-1</a> dans toutes ses implantations comp\u00e9tentes en mati\u00e8re d'assurance compl\u00e9mentaire de sant\u00e9. La liste de ces implantations est annex\u00e9e \u00e0 la d\u00e9claration. </p><p>Les organismes inscrits sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, avant le 1er novembre, les indications figurant sur la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a et la liste pr\u00e9vue au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. </p><p>II.-Au vu de la d\u00e9claration et de la liste des implantations mentionn\u00e9es aux premier et deuxi\u00e8me alin\u00e9as du I, le directeur du fonds inscrit l'organisme sur la liste mentionn\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. </p><p>L'inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve d'une renonciation adress\u00e9e au fonds avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. </p><p>Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la date d'effet de la d\u00e9cision d'attribution. </p><p>III.-Le fonds met \u00e0 disposition du public sur son site internet la liste des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et celle des implantations qu'ils lui ont d\u00e9clar\u00e9es.</p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1319932800000,
            "dateFin": 1572566400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018040930",
                        "id": "LEGISCTA000018052468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018040930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052468",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024727331",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024725301",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-1386\n du 27 octobre 2011 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024726274",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-10-29",
                    "dateSignaTexte": "2011-10-27",
                    "dateDebutCible": "2011-10-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745374",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1485648000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745416",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021508366",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021508366",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes : I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par tout moyen permettant d'\u00e9tablir la date certaine de sa r\u00e9ception au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1. Les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes  aupr\u00e8s du responsable du service mentionn\u00e9 ci-dessus dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9. La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1. Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus. II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution. III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches. IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au responsable du service mentionn\u00e9 ci-dessus au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p>Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes :</p><p></p><p>I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par tout moyen permettant d'\u00e9tablir la date certaine de sa r\u00e9ception au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1. Les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes  aupr\u00e8s du responsable du service mentionn\u00e9 ci-dessus dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9.</p><p></p><p>La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1.</p><p></p><p>Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus.</p><p></p><p>II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par d\u00e9cision publi\u00e9e au Bulletin officiel du minist\u00e8re charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.</p><p>Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous.</p><p></p><p>Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution.</p><p></p><p>III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches.</p><p></p><p>IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au responsable du service mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 155-1 qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au responsable du service mentionn\u00e9 ci-dessus au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1319932800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018040930",
                        "id": "LEGISCTA000018052468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018040930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052468",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021508366",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021496164",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1596\n du 18 d\u00e9cembre 2009 - art. 18",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "LEGIARTI000021499561",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-18",
                    "dateDebutCible": "2010-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745449",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018052461",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018052461",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes : I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9. La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es. En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9. Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus. II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat. Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution. III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches. IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes :<p></p><p></p>   I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9.<p></p><p></p>   La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es.<p></p><p></p>   En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus.<p></p><p></p>   II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat.<p></p><p></p>   Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous.<p></p><p></p>   Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution.<p></p><p></p>   III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches.<p></p><p></p>   IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1201737600000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 536870911,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018040930",
                        "id": "LEGISCTA000018052468",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018040930",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052468",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Participation des mutuelles, institutions de pr\u00e9voyance et entreprises r\u00e9gies par le code des assurances \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018052461",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018036616",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-88 du 28 janvier 2008 - art. 5",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000018039980",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-01-30",
                    "dateSignaTexte": "2008-01-28",
                    "dateDebutCible": "2008-01-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745449",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006753299",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006753299",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes : I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9. La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es. En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9. Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus. II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat. Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution. III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches. IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes :<p></p><p></p>   I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9.<p></p><p></p>   La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es.<p></p><p></p>   En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus.<p></p><p></p>   II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat.<p></p><p></p>   Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous.<p></p><p></p>   Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution.<p></p><p></p>   III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches.<p></p><p></p>   IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1104537600000,
            "dateFin": 1201737600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141958",
                        "id": "LEGISCTA000006141958",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156821",
                        "id": "LEGISCTA000006156821",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2008-01-31",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173745",
                        "id": "LEGISCTA000006173745",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-01-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Modalit\u00e9s d'attribution.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173745",
                        "id": "LEGISCTA000018052474",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173745",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018052474",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Modalit\u00e9s d'attribution.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre VI : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 et cr\u00e9dit d'imp\u00f4t &gt; Chapitre 1er : Dispositions relatives \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Section 3 : Modalit\u00e9s d'attribution.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006753299",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000420347",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1450 2004-12-23 art. 1 I, II JORF 30 d\u00e9cembre 2004 en vigueur le 1er janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000420347",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000420347",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1450 du 23 d\u00e9cembre 2004 - art. 1 () JORF 30 d\u00e9cembre 2004 en vigueur le 1er janvier 2005",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006237237",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-23",
                    "dateDebutCible": "2005-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745449",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006753298",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006753298",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes : I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9. La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es. En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L.  861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9. Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus. II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat. Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution. III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches. IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes :<p></p><p></p>   I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9.<p></p><p></p>   La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es.<p></p><p></p>   En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L.  861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus.<p></p><p></p>   II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat.<p></p><p></p>   Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous.<p></p><p></p>   Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution.<p></p><p></p>   III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches.<p></p><p></p>   IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 993945600000,
            "dateFin": 1104537600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2019-09-01",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000006126976",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-09-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VIII : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126976",
                        "id": "LEGISCTA000038929283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Titre 6 : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142002",
                        "id": "LEGISCTA000006142002",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156816",
                        "id": "LEGISCTA000006156816",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-01",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173730",
                        "id": "LEGISCTA000006173730",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173730",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173730",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux travailleurs non salari\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es - Allocation aux adultes handicap\u00e9s - Allocation de logement sociale - Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants - Aide aux collectivit\u00e9s et organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es ou g\u00e9rant des aires d'accueil des gens du voyage - Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006753298",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000215560",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02001-568 du 29 juin 2001 - art. 1 () JORF 1er juillet 2001",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006780155",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2001-07-01",
                    "dateSignaTexte": "2001-06-29",
                    "dateDebutCible": "2001-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745449",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006753297",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006753297",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes : I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9. La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es. En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L.  861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9. Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus. II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat. Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous. Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution. III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches. IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.",
            "texteHtml": "<p></p>   Pour participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9, les organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L. 861-4 doivent \u00eatre inscrits sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 qui est \u00e9tablie dans les conditions suivantes :<p></p><p></p>   I. - Le repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l'organisme qui souhaite participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire transmet la d\u00e9claration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est situ\u00e9 le si\u00e8ge social de l'organisme. Les organismes mentionn\u00e9s au  b de l'article L. 862-7 \u00e9tablissent leur d\u00e9claration dans les m\u00eames formes aupr\u00e8s du pr\u00e9fet de la r\u00e9gion dans laquelle est domicili\u00e9 le repr\u00e9sentant qu'ils ont d\u00e9sign\u00e9.<p></p><p></p>   La liste des implantations o\u00f9 l'organisme s'engage \u00e0 accueillir et \u00e0 renseigner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 est transmise simultan\u00e9ment par l'organisme de protection compl\u00e9mentaire ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration pr\u00e9vue au premier alin\u00e9a aux pr\u00e9fets des r\u00e9gions dans lesquelles elles sont situ\u00e9es.<p></p><p></p>   En l'absence d'implantation dans une r\u00e9gion, cet organisme transmet au pr\u00e9fet de r\u00e9gion concern\u00e9 les adresses de ses implantations dans les r\u00e9gions les plus proches. Les dispositions du pr\u00e9sent alin\u00e9a ne sont pas applicables aux organismes mentionn\u00e9s au b de l'article L.  861-4 dont le montant annuel des prestations pay\u00e9es au cours des cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes est inf\u00e9rieur \u00e0 un seuil fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9.<p></p><p></p>   Les organismes inscrits sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 actualisent chaque ann\u00e9e, au plus tard le 1er novembre, les indications pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me alin\u00e9as ci-dessus.<p></p><p></p>   II. - Au vu de la d\u00e9claration mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion inscrit l'organisme sur la liste vis\u00e9e \u00e0 l'article L. 861-7 par arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Recueil des actes administratifs de l'Etat.<p></p><p></p>   Cette inscription prend effet \u00e0 compter du 1er janvier si la d\u00e9claration de l'organisme est parvenue au pr\u00e9fet avant le 1er novembre de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Elle se renouvelle par tacite reconduction par ann\u00e9e civile sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues au IV ci-dessous.<p></p><p></p>   Toute d\u00e9cision d'attribution de la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 emporte, pour l'organisme inscrit sur la liste, l'obligation de servir au b\u00e9n\u00e9ficiaire les prestations pr\u00e9vues \u00e0 l'article L. 861-3 pendant un an \u00e0 compter de la d\u00e9cision d'attribution.<p></p><p></p>   III. - Au vu des inscriptions effectu\u00e9es dans les diff\u00e9rentes r\u00e9gions conform\u00e9ment au II et des renseignements qui lui ont \u00e9t\u00e9 transmis en application des trois derniers alin\u00e9as du I, le pr\u00e9fet de r\u00e9gion informe, le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, les caisses d'assurance maladie et les services sociaux, associations, organismes et \u00e9tablissements de sant\u00e9 mentionn\u00e9s au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 861-5, des organismes participant \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire, avec les adresses de leurs implantations dans la r\u00e9gion et, pour ceux qui n'y sont pas implant\u00e9s, dans les r\u00e9gions les plus proches.<p></p><p></p>   IV. - Un organisme inscrit sur la liste pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 861-7 peut renoncer \u00e0 participer \u00e0 la protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9 en notifiant sa renonciation au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion qui l'a inscrit, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception. La renonciation prend effet au 1er janvier de l'ann\u00e9e suivant celle au cours de laquelle elle a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e, \u00e0 condition d'\u00eatre parvenue au pr\u00e9fet au plus tard le 1er novembre pr\u00e9c\u00e9dent.<p></p><p></p>",
            "num": "R861-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 946684800000,
            "dateFin": 993945600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126975",
                        "id": "LEGISCTA000006126975",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation aux adultes handicap\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141955",
                        "id": "LEGISCTA000006141955",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Allocation de logement sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156775",
                        "id": "LEGISCTA000006156775",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-01-01",
                        "fin": "2002-03-23",
                        "titre": "Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173622",
                        "id": "LEGISCTA000006173622",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1999-06-06",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Aide aux organismes logeant \u00e0 titre temporaire des personnes d\u00e9favoris\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186680",
                        "id": "LEGISCTA000006186680",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194831",
                        "id": "LEGISCTA000006194831",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Titre 6 : Protection compl\u00e9mentaire en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198388",
                        "id": "LEGISCTA000006198388",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Chapitre 1er : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199418",
                        "id": "LEGISCTA000006199418",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-01-01",
                        "fin": "2001-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199624",
                        "id": "LEGISCTA000006199624",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 62,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006753297",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199624",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199624",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Dispositions particuli\u00e8res applicables aux travailleurs non salari\u00e9s",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 8 : Allocations aux personnes \u00e2g\u00e9es &gt; Allocation aux adultes handicap\u00e9s &gt; Allocation de logement sociale &gt; Aides \u00e0 l'emploi pour la garde des jeunes enfants",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006753297",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 5 () JORF 16 d\u00e9cembre 1999 en vigueur le 1er janvier 2000",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779211",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1999-12-16",
                    "dateSignaTexte": "1999-12-15",
                    "dateDebutCible": "2000-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000213948",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b099-1049 du 15 d\u00e9cembre 1999 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006779212",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "99-1049",
                    "datePubli": 945302400000,
                    "dateDebut": 946684800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030109964",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030109969",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421452800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030133125",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 15 janvier 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030133130",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1421884800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-3 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745383",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-4 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745388",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L861-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L861-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745399",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L862-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L862-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006745449",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1572566400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753297",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 946684800000,
                    "dateFin": 993945600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753298",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 993945600000,
                    "dateFin": 1104537600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018052461",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1201737600000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006753299",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1201737600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021508366",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1319932800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024727331",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1319932800000,
                    "dateFin": 1572566400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038701624",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "6.0",
                    "dateDebut": 1572566400000,
                    "dateFin": 1609459200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000042904710",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "7.0",
                    "dateDebut": 1609459200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R861-19",
                "861-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}