{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029878516",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission permanente : 1\u00b0 Pr\u00e9pare les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; \u00e0 cet effet, le magistrat charg\u00e9 de la direction et de l'administration du tribunal d'instance lui communique, quinze jours au moins avant la date de la r\u00e9union, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration des assembl\u00e9es concern\u00e9es, les projets de d\u00e9cisions qui feront l'objet d'\u00e9changes de vues \u00e0 l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; la commission fait conna\u00eetre \u00e0 ce magistrat ses avis et propositions ; 2\u00b0 (Abrog\u00e9) ; 3\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'attribution de mobilier, mat\u00e9riel technique et autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux non financ\u00e9s sur les moyens propres de la juridiction ; 4\u00b0 Propose les mesures tendant \u00e0 faciliter l'accueil et les d\u00e9marches au public ; 5\u00b0 Assure les liaisons avec les organismes sociaux ou professionnels dont l'activit\u00e9 est li\u00e9e au fonctionnement de la justice, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s locales.",
            "texteHtml": "<p>La commission permanente :</p><p>1\u00b0 Pr\u00e9pare les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; \u00e0 cet effet, le magistrat charg\u00e9 de la direction et de l'administration du tribunal d'instance lui communique, quinze jours au moins avant la date de la r\u00e9union, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration des assembl\u00e9es concern\u00e9es, les projets de d\u00e9cisions qui feront l'objet d'\u00e9changes de vues \u00e0 l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; la commission fait conna\u00eetre \u00e0 ce magistrat ses avis et propositions ;</p><p>2\u00b0 (Abrog\u00e9) ;</p><p>3\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'attribution de mobilier, mat\u00e9riel technique et autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux non financ\u00e9s sur les moyens propres de la juridiction ;</p><p>4\u00b0 Propose les mesures tendant \u00e0 faciliter l'accueil et les d\u00e9marches au public ;</p><p>5\u00b0 Assure les liaisons avec les organismes sociaux ou professionnels dont l'activit\u00e9 est li\u00e9e au fonctionnement de la justice, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s locales.</p>",
            "num": "R222-35",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRIBUNAL D'INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919601",
                        "id": "LEGISCTA000018922602",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919726",
                        "id": "LEGISCTA000018922432",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919754",
                        "id": "LEGISCTA000018922404",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : La commission permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919810",
                        "id": "LEGISCTA000018922347",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : La commission pl\u00e9ni\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919810",
                        "id": "LEGISCTA000029878514",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018919819",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018919810",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029878514",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : La commission pl\u00e9ni\u00e8re",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029878516",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029862730",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1458 du 8 d\u00e9cembre 2014 - art. 27",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "27",
                    "articleId": "LEGIARTI000029865721",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-09",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-08",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039002415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-912 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 21",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000039010928",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-45 ecqc TI (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*761-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519585",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*762-7 ecqc r 761-45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*762-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519606",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922339",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029878516",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-35",
                "222-35"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018922339",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018922339",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La commission permanente : 1\u00b0 Pr\u00e9pare les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; \u00e0 cet effet, le magistrat charg\u00e9 de la direction et de l'administration du tribunal d'instance lui communique, quinze jours au moins avant la date de la r\u00e9union, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration des assembl\u00e9es concern\u00e9es, les projets de d\u00e9cisions qui feront l'objet d'\u00e9changes de vues \u00e0 l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; la commission fait conna\u00eetre \u00e0 ce magistrat ses avis et propositions ; 2\u00b0 Elabore et arr\u00eate le r\u00e8glement int\u00e9rieur ; 3\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'attribution de mobilier, mat\u00e9riel technique et autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux non financ\u00e9s sur les moyens propres de la juridiction ; 4\u00b0 Propose les mesures tendant \u00e0 faciliter l'accueil et les d\u00e9marches au public ; 5\u00b0 Assure les liaisons avec les organismes sociaux ou professionnels dont l'activit\u00e9 est li\u00e9e au fonctionnement de la justice, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s locales.",
            "texteHtml": "<p><br/>La commission permanente :<br/> 1\u00b0 Pr\u00e9pare les r\u00e9unions de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; \u00e0 cet effet, le magistrat charg\u00e9 de la direction et de l'administration du tribunal d'instance lui communique, quinze jours au moins avant la date de la r\u00e9union, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration des assembl\u00e9es concern\u00e9es, les projets de d\u00e9cisions qui feront l'objet d'\u00e9changes de vues \u00e0 l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re ; la commission fait conna\u00eetre \u00e0 ce magistrat ses avis et propositions ;<br/> 2\u00b0 Elabore et arr\u00eate le r\u00e8glement int\u00e9rieur ;<br/> 3\u00b0 Donne son avis sur les demandes d'attribution de mobilier, mat\u00e9riel technique et autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux non financ\u00e9s sur les moyens propres de la juridiction ;<br/> 4\u00b0 Propose les mesures tendant \u00e0 faciliter l'accueil et les d\u00e9marches au public ;<br/> 5\u00b0 Assure les liaisons avec les organismes sociaux ou professionnels dont l'activit\u00e9 est li\u00e9e au fonctionnement de la justice, ainsi qu'avec les autorit\u00e9s locales.</p>",
            "num": "R222-35",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1212624000000,
            "dateFin": 1420070400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE II : LE TRIBUNAL D'INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919601",
                        "id": "LEGISCTA000018922602",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919726",
                        "id": "LEGISCTA000018922432",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919754",
                        "id": "LEGISCTA000018922404",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2015-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : La commission permanente",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919810",
                        "id": "LEGISCTA000018922347",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2015-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : La commission pl\u00e9ni\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919810",
                        "id": "LEGISCTA000029878514",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018919819",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018919810",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029878514",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : La commission pl\u00e9ni\u00e8re",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE &gt; TITRE II : LE TRIBUNAL D'INSTANCE &gt; Chapitre II : Organisation et fonctionnement &gt; Section 4 : Les assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 6 : La commission pl\u00e9ni\u00e8re",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018922339",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018917251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*761-45 ecqc TI (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*761-45",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519585",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*762-7 ecqc r 761-45 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*762-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519606",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018922339",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 1420070400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000029878516",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R222-35",
                "222-35"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}