{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033327331",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'\u00e9tranger qui sollicite le renouvellement de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c travailleur saisonnier \u201d doit pr\u00e9senter \u00e0 l'appui de sa demande, outre les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux articles R. 311-2-2 et R. 313-4-1 , les pi\u00e8ces pr\u00e9vues pour une premi\u00e8re d\u00e9livrance et justifiant qu'il satisfait aux conditions requises pour celle-ci.",
            "texteHtml": "<p align='left'>L'\u00e9tranger qui sollicite le renouvellement de la carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201c travailleur saisonnier \u201d doit pr\u00e9senter \u00e0 l'appui de sa demande, outre les pi\u00e8ces mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000033319784&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 311-2-2 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070158&idArticle=LEGIARTI000033320385&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 313-4-1</a>, les pi\u00e8ces pr\u00e9vues pour une premi\u00e8re d\u00e9livrance et justifiant qu'il satisfait aux conditions requises pour celle-ci.</p>",
            "num": "R313-81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1477958400000,
            "dateFin": 1619827200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006085120",
                        "id": "LEGISCTA000006085120",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "LIVRE III : LE S\u00c9JOUR EN FRANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006115061",
                        "id": "LEGISCTA000006115061",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LES TITRES DE S\u00c9JOUR",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006134394",
                        "id": "LEGISCTA000006134394",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-15",
                        "fin": "2016-10-31",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000006147828",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-10-31",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Chapitre III : La carte de s\u00e9jour temporaire et la carte de s\u00e9jour pluriannuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006147828",
                        "id": "LEGISCTA000033332166",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Section 5 : Renouvellement des cartes de s\u00e9jour pluriannuelle \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033327313",
                        "id": "LEGISCTA000033327313",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-11-01",
                        "fin": "2021-05-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201ctravailleur saisonnier\u201d",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033327329",
                        "id": "LEGISCTA000033327329",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033327331",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033327329",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033327329",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : La carte de s\u00e9jour pluriannuelle portant la mention \u201ctravailleur saisonnier\u201d",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033327331",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033317557",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1456 du 28 octobre 2016 - art. 10",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000033319258",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2016-10-28",
                    "dateDebutCible": "2016-10-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765445",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R311-2-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R311-2-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033319784",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1551398400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile. - art. R313-4-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R313-4-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033320385",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033327331",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1477958400000,
                    "dateFin": 1619827200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R313-81",
                "313-81"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}