{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036761880",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe. Sauf disposition contraire, les termes \u201c convention d'entreprise \u201d d\u00e9signent toute convention ou accord conclu soit au niveau du groupe, soit au niveau de l'entreprise, soit au niveau de l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe.</p><p>Sauf disposition contraire, les termes \u201c convention d'entreprise \u201d d\u00e9signent toute convention ou accord conclu soit au niveau du groupe, soit au niveau de l'entreprise, soit au niveau de l'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "L2232-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1522540800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160733",
                        "id": "LEGISCTA000006160733",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177928",
                        "id": "LEGISCTA000006177928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189521",
                        "id": "LEGISCTA000006189521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195673",
                        "id": "LEGISCTA000006195673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901696",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "refInjection": "MD-20231005_195018_785_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000036761880",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036755446",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-217 du 29 mars 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036758402",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-03-31",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-29",
                    "dateDebutCible": "2018-04-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041930947",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mai 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041930949",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1590710400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043458253",
                    "textTitle": "Protection sociale compl\u00e9mentaire - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000043458267",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619654400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392064",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime collectif et obligatoire de f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392068",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638316800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043511064",
                    "textTitle": "Activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e (APLD) - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000043511084",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616025600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021180979",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2009 - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000034977630",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "74",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032748860",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000032748880",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "88",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392010",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire des frais de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392014",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646408",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646407",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901696",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627447",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761880",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2232-11",
                "2232-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000035627447",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000035627447",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe. Sauf disposition contraire, les termes \u201c convention d'entreprise \u201d d\u00e9signent toute convention ou accord conclu soit au niveau de l'entreprise, soit au niveau de l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe.</p><p>Sauf disposition contraire, les termes \u201c convention d'entreprise \u201d d\u00e9signent toute convention ou accord conclu soit au niveau de l'entreprise, soit au niveau de l'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "L2232-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1506211200000,
            "dateFin": 1522540800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160733",
                        "id": "LEGISCTA000006160733",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177928",
                        "id": "LEGISCTA000006177928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189521",
                        "id": "LEGISCTA000006189521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195673",
                        "id": "LEGISCTA000006195673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901696",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "refInjection": "MD-20231005_195018_785_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000035627447",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607311",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1385 du 22 septembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608857",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041930947",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mai 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041930949",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1590710400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043458253",
                    "textTitle": "Protection sociale compl\u00e9mentaire - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000043458267",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619654400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392064",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime collectif et obligatoire de f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392068",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638316800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043511064",
                    "textTitle": "Activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e (APLD) - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000043511084",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616025600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021180979",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2009 - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000034977630",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "74",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032748860",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000032748880",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "88",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392010",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire des frais de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392014",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646408",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646407",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901696",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627447",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761880",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2232-11",
                "2232-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901696",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901696",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe.",
            "texteHtml": "<p></p>   La pr\u00e9sente section d\u00e9termine les conditions dans lesquelles s'exerce le droit des salari\u00e9s \u00e0 la n\u00e9gociation dans l'entreprise et dans le groupe.<p></p><p></p>",
            "num": "L2232-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1506211200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145398",
                        "id": "LEGISCTA000006145398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160733",
                        "id": "LEGISCTA000006160733",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177928",
                        "id": "LEGISCTA000006177928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189521",
                        "id": "LEGISCTA000006189521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195673",
                        "id": "LEGISCTA000006195673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901696",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195673",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre II : La n\u00e9gociation collective - Les conventions et accords collectifs de travail &gt; Titre III :  Conditions de n\u00e9gociation et de conclusion des conventions et accords collectifs de travail &gt; Chapitre II : R\u00e8gles applicables \u00e0 chaque niveau de n\u00e9gociation &gt; Section 3 : Conventions et accords d'entreprise ou d'\u00e9tablissement &gt; Sous-section 1 : Champ d'application.",
            "refInjection": "MD-20231005_195018_785_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006901696",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041930947",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 mai 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000041930949",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1590710400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043458253",
                    "textTitle": "Protection sociale compl\u00e9mentaire - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000043458267",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1619654400000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392064",
                    "textTitle": "relatif au r\u00e9gime collectif et obligatoire de f... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392068",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1638316800000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043511064",
                    "textTitle": "Activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e (APLD) - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000043511084",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1616025600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021180979",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2009 - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000034977630",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "74",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032748860",
                    "textTitle": "Modification de la convention collective - art. 1er bis (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er bis",
                    "articleId": "KALIARTI000032748880",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "88",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496275200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044392010",
                    "textTitle": "R\u00e9gime compl\u00e9mentaire des frais de sant\u00e9 - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000044392014",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646408",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L132-18 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L132-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006646407",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901696",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1506211200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035627447",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1506211200000,
                    "dateFin": 1522540800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036761880",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1522540800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2232-11",
                "2232-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}