{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027946876",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide est interrompue, dans sa totalit\u00e9, en cas de rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 ou \u00e0 l'article L. 5121-18 ou en cas de diminution de sa dur\u00e9e hebdomadaire de travail en de\u00e7\u00e0 des quatre cinqui\u00e8mes de la dur\u00e9e collective de travail hebdomadaire de l'entreprise. Elle est \u00e9galement interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 : 1\u00b0 Dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, quel que soit le motif de rupture ; 2\u00b0 Au-del\u00e0 des six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, en cas de licenciement pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude ou de rupture conventionnelle. En cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune pour les motifs de d\u00e9part en retraite, licenciement pour faute grave ou lourde, inaptitude physique, ou d\u00e9c\u00e8s, l'aide est maintenue, dans sa totalit\u00e9, pour le trimestre civil concern\u00e9 lorsque ce salari\u00e9 est remplac\u00e9 dans les trois mois suivant la rupture de son contrat de travail par un autre salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. L'aide est interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de d\u00e9part du chef d'entreprise mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5121-18 dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune recrut\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 1\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. Lorsque le d\u00e9part du chef d'entreprise intervient au-del\u00e0 de ce d\u00e9lai de six mois, l'aide est maintenue. En cas de licenciement de l'un des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 5121-17 pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude, l'entreprise perd le b\u00e9n\u00e9fice de la derni\u00e8re aide accord\u00e9e au titre du contrat de g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 compter du trimestre au cours duquel le d\u00e9part d'un des salari\u00e9s est intervenu.",
            "texteHtml": "<p>L'aide est interrompue, dans sa totalit\u00e9, en cas de rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000027124559&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5121-17 </a>ou \u00e0 l'article L. 5121-18 ou en cas de diminution de sa dur\u00e9e hebdomadaire de travail en de\u00e7\u00e0 des quatre cinqui\u00e8mes de la dur\u00e9e collective de travail hebdomadaire de l'entreprise. </p><p>Elle est \u00e9galement interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 : </p><p>1\u00b0 Dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, quel que soit le motif de rupture ; </p><p>2\u00b0 Au-del\u00e0 des six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, en cas de licenciement pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude ou de rupture conventionnelle. </p><p>En cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune pour les motifs de d\u00e9part en retraite, licenciement pour faute grave ou lourde, inaptitude physique, ou d\u00e9c\u00e8s, l'aide est maintenue, dans sa totalit\u00e9, pour le trimestre civil concern\u00e9 lorsque ce salari\u00e9 est remplac\u00e9 dans les trois mois suivant la rupture de son contrat de travail par un autre salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. </p><p>L'aide est interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de d\u00e9part du chef d'entreprise mentionn\u00e9 \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000027124561&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article L. 5121-18</a> dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune recrut\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 1\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. Lorsque le d\u00e9part du chef d'entreprise intervient au-del\u00e0 de ce d\u00e9lai de six mois, l'aide est maintenue. </p><p>En cas de licenciement de l'un des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 5121-17 pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude, l'entreprise perd le b\u00e9n\u00e9fice de la derni\u00e8re aide accord\u00e9e au titre du contrat de g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 compter du trimestre au cours duquel le d\u00e9part d'un des salari\u00e9s est intervenu.</p>",
            "num": "R5121-46",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1379116800000,
            "dateFin": 1512259200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Aides au maintien et \u00e0 la sauvegarde de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494126",
                        "id": "LEGISCTA000018527249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-03-17",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494128",
                        "id": "LEGISCTA000018527247",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences et \u00e0 la gestion des \u00e2ges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494128",
                        "id": "LEGISCTA000027191972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Contrat de g\u00e9n\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027181739",
                        "id": "LEGISCTA000027181739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027181775",
                        "id": "LEGISCTA000027181775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027181789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027181775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027181775",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre II : Aides au maintien et \u00e0 la sauvegarde de l'emploi  &gt; Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences et \u00e0 la gestion des \u00e2ges &gt; Section 4 : Contrat de g\u00e9n\u00e9ration &gt; Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027946876",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027945453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-815\n du 11 septembre 2013 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000027946049",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-09-13",
                    "dateSignaTexte": "2013-09-11",
                    "dateDebutCible": "2013-09-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036127180",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1646 du 30 novembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036130162",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-02",
                    "dateSignaTexte": "2017-11-30",
                    "dateDebutCible": "2017-12-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027945453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-815\n du 11 septembre 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027946042",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-815",
                    "datePubli": 1379030400000,
                    "dateDebut": 1379116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5121-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000027124559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1362355200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5121-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000027124561",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1362355200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027181789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1363478400000,
                    "dateFin": 1379116800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027946876",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1379116800000,
                    "dateFin": 1512259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5121-46",
                "5121-46"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027181789",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027181789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'aide est interrompue, dans sa totalit\u00e9, en cas de rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 ou \u00e0 l'article L. 5121-18 ou en cas de diminution de sa dur\u00e9e hebdomadaire de travail en de\u00e7\u00e0 des quatre cinqui\u00e8mes de la dur\u00e9e collective de travail hebdomadaire de l'entreprise. Elle est \u00e9galement interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 : 1\u00b0 Dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, quel que soit le motif de rupture ; 2\u00b0 Au-del\u00e0 des six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, en cas de licenciement pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude ou de rupture conventionnelle. En cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune pour les motifs de d\u00e9part en retraite, licenciement pour faute grave ou lourde, inaptitude physique, ou d\u00e9c\u00e8s, l'aide est maintenue, dans sa totalit\u00e9, pour le trimestre civil concern\u00e9 lorsque ce salari\u00e9 est remplac\u00e9 dans les trois mois suivant la rupture de son contrat de travail par un autre salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. L'aide est interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de d\u00e9part du chef d'entreprise mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5121-18. En cas de licenciement de l'un des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 5121-17 pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude, l'entreprise perd le b\u00e9n\u00e9fice de la derni\u00e8re aide accord\u00e9e au titre du contrat de g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 compter du trimestre au cours duquel le d\u00e9part d'un des salari\u00e9s est intervenu.",
            "texteHtml": "<p>L'aide est interrompue, dans sa totalit\u00e9, en cas de rupture du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune mentionn\u00e9 au 1\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000027124559&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5121-17</a> ou \u00e0 l'article L. 5121-18 ou en cas de diminution de sa dur\u00e9e hebdomadaire de travail en de\u00e7\u00e0 des quatre cinqui\u00e8mes de la dur\u00e9e collective de travail hebdomadaire de l'entreprise. </p><p><br/>Elle est \u00e9galement interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 : </p><p><br/>1\u00b0 Dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, quel que soit le motif de rupture ; </p><p><br/>2\u00b0 Au-del\u00e0 des six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune, en cas de licenciement pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude ou de rupture conventionnelle. </p><p>En cas de rupture du contrat de travail du salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 mentionn\u00e9 au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17 dans les six mois suivant le premier jour d'ex\u00e9cution du contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e du jeune pour les motifs de d\u00e9part en retraite, licenciement pour faute grave ou lourde, inaptitude physique, ou d\u00e9c\u00e8s, l'aide est maintenue, dans sa totalit\u00e9, pour le trimestre civil concern\u00e9 lorsque ce salari\u00e9 est remplac\u00e9 dans les trois mois suivant la rupture de son contrat de travail par un autre salari\u00e9 \u00e2g\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au 2\u00b0 du I de l'article L. 5121-17. </p><p><br/>L'aide est interrompue dans sa totalit\u00e9 en cas de d\u00e9part du chef d'entreprise mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 5121-18. </p><p><br/>En cas de licenciement de l'un des salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s mentionn\u00e9s au IV de l'article L. 5121-17 pour une cause autre que la faute grave ou lourde ou l'inaptitude, l'entreprise perd le b\u00e9n\u00e9fice de la derni\u00e8re aide accord\u00e9e au titre du contrat de g\u00e9n\u00e9ration, \u00e0 compter du trimestre au cours duquel le d\u00e9part d'un des salari\u00e9s est intervenu.</p>",
            "num": "R5121-46",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1363478400000,
            "dateFin": 1379116800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2130706431,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494058",
                        "id": "LEGISCTA000018527318",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Aides au maintien et \u00e0 la sauvegarde de l'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494126",
                        "id": "LEGISCTA000018527249",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2013-03-17",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494128",
                        "id": "LEGISCTA000018527247",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences et \u00e0 la gestion des \u00e2ges",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494128",
                        "id": "LEGISCTA000027191972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Contrat de g\u00e9n\u00e9ration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027181739",
                        "id": "LEGISCTA000027181739",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-03-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027181775",
                        "id": "LEGISCTA000027181775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027181789",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027181775",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027181775",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre Ier : Les dispositifs en faveur de l'emploi  &gt; Titre II : Aides au maintien et \u00e0 la sauvegarde de l'emploi  &gt; Chapitre Ier : Aides \u00e0 l'adaptation des salari\u00e9s aux \u00e9volutions  de l'emploi et des comp\u00e9tences et \u00e0 la gestion des \u00e2ges &gt; Section 4 : Contrat de g\u00e9n\u00e9ration &gt; Sous-section 4 : Modalit\u00e9s de l'aide\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027181789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027179988",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-222\n du 15 mars 2013 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027181284",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-03-16",
                    "dateSignaTexte": "2013-03-15",
                    "dateDebutCible": "2013-03-17"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027945453",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-815\n du 11 septembre 2013 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000027946042",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-815",
                    "datePubli": 1379030400000,
                    "dateDebut": 1379116800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5121-17",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5121-17",
                    "articleId": "LEGIARTI000027124559",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1362355200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027181789",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1363478400000,
                    "dateFin": 1379116800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027946876",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1379116800000,
                    "dateFin": 1512259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5121-46",
                "5121-46"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}