{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018516241",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cotisation mise \u00e0 la charge des entreprises d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 731-1 comporte deux taux distincts applicables l'un aux entreprises du gros oeuvre et des travaux publics, l'autre aux entreprises n'entrant pas dans cette cat\u00e9gorie. Les entreprises qui, du fait de leurs activit\u00e9s, appartiendraient en m\u00eame temps aux deux cat\u00e9gories d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont rattach\u00e9es \u00e0 celle qui correspond \u00e0 leur activit\u00e9 principale \u00e0 moins que ces entreprises ne disposent d'\u00e9tablissements distincts pour chacune de ces cat\u00e9gories d'activit\u00e9. Les taux distincts de cotisations sont calcul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 assurer entre toutes les entreprises assujetties une p\u00e9r\u00e9quation des charges sur le plan national tout en tenant compte des particularit\u00e9s propres \u00e0 chacune des deux cat\u00e9gories d\u00e9finies au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'emploi et du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et des finances, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France, r\u00e9partissent les entreprises entre les deux cat\u00e9gories ci-dessus d\u00e9finies d'apr\u00e8s la nomenclature des activit\u00e9s \u00e9conomiques et fixent le montant de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 731-18. Ces arr\u00eat\u00e9s fixent \u00e9galement chaque ann\u00e9e les taux de cotisations mises \u00e0 la charge des entreprises et le montant du fonds de r\u00e9serve destin\u00e9 \u00e0 assurer le remboursement dans les conditions d\u00e9finies au pr\u00e9sent chapitre des indemnit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles pr\u00e9c\u00e9dents. Lorsque ce montant est d\u00e9pass\u00e9, le conseil d'administration de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France peut, si les ministres charg\u00e9s de l'emploi et de l'\u00e9conomie et des finances, pr\u00e9alablement inform\u00e9s, n'ont pas fait conna\u00eetre leur opposition dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette information, r\u00e9duire pour le reste de l'ann\u00e9e les cotisations des entreprises dans la limite de 20 % des taux initialement fix\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p></p>   La cotisation mise \u00e0 la charge des entreprises d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 731-1 comporte deux taux distincts applicables l'un aux entreprises du gros oeuvre et des travaux publics, l'autre aux entreprises n'entrant pas dans cette cat\u00e9gorie.<p></p><p></p>   Les entreprises qui, du fait de leurs activit\u00e9s, appartiendraient en m\u00eame temps aux deux cat\u00e9gories d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont rattach\u00e9es \u00e0 celle qui correspond \u00e0 leur activit\u00e9 principale \u00e0 moins que ces entreprises ne disposent d'\u00e9tablissements distincts pour chacune de ces cat\u00e9gories d'activit\u00e9.<p></p><p></p>   Les taux distincts de cotisations sont calcul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 assurer entre toutes les entreprises assujetties une p\u00e9r\u00e9quation des charges sur le plan national tout en tenant compte des particularit\u00e9s propres \u00e0 chacune des deux cat\u00e9gories d\u00e9finies au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.<p></p><p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 de l'emploi et du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et des finances, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France, r\u00e9partissent les entreprises entre les deux cat\u00e9gories ci-dessus d\u00e9finies d'apr\u00e8s la nomenclature des activit\u00e9s \u00e9conomiques et fixent le montant de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 731-18.<p></p><p></p>   Ces arr\u00eat\u00e9s fixent \u00e9galement chaque ann\u00e9e les taux de cotisations mises \u00e0 la charge des entreprises et le montant du fonds de r\u00e9serve destin\u00e9 \u00e0 assurer le remboursement dans les conditions d\u00e9finies au pr\u00e9sent chapitre des indemnit\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles pr\u00e9c\u00e9dents. Lorsque ce montant est d\u00e9pass\u00e9, le conseil d'administration de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France peut, si les ministres charg\u00e9s de l'emploi et de l'\u00e9conomie et des finances, pr\u00e9alablement inform\u00e9s, n'ont pas fait conna\u00eetre leur opposition dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception de cette information, r\u00e9duire pour le reste de l'ann\u00e9e les cotisations des entreprises dans la limite de 20 % des taux initialement fix\u00e9s.<p></p>",
            "num": "R731-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1020297600000,
            "dateFin": 1209600000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 858980,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128507",
                        "id": "LEGISCTA000006128507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : B\u00e2timent et travaux publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143066",
                        "id": "LEGISCTA000018516305",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Indemnisation des travailleurs du b\u00e2timent et des travaux publics priv\u00e9s d'emploi par suite d'intemp\u00e9ries.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158136",
                        "id": "LEGISCTA000018516303",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810533",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158136",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018516303",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Indemnisation des travailleurs du b\u00e2timent et des travaux publics priv\u00e9s d'emploi par suite d'intemp\u00e9ries.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018516241",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000225912",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-655 du 29 avril 2002 - art. 1 () JORF 2 mai 2002",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006211168",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2002-05-02",
                    "dateSignaTexte": "2002-04-29",
                    "dateDebutCible": "2002-05-02"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018254394",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244\n du 7 mars 2008 - art. 9 (V)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000018255681",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000235838",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2003 - art. 9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006217262",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1045785600000,
                    "dateDebut": 1179273600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032429751",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032431263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461110400000,
                    "dateDebut": 1461196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034637229",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mai 2017, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000034637229",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494374400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037193034",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 juillet 2018, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000037193034",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1531526400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039117513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 ao\u00fbt 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039118301",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568937600000,
                    "dateDebut": 1569024000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042742380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2020, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042742380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044514552",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000044514552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639785600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045358601",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000045358601",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1647388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046566181",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000046566181",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1668643200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047704227",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047705826",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687305600000,
                    "dateDebut": 1687392000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 mai 1986 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006668520",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 516499200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L731-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650581",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R731-18",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R731-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006810532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D5424-37 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D5424-37",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524864",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D5424-38 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D5424-38",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524862",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D5424-39 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D5424-39",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524860",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D5424-40 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D5424-40",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524858",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret  1965-06-28 ART. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810533",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 1020297600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018516241",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1020297600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R731-19",
                "731-19"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006810533",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006810533",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La cotisation mise \u00e0 la charge des entreprises d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 731-1 comporte deux taux distincts applicables l'un aux entreprises du gros oeuvre et des travaux publics, l'autre aux entreprises n'entrant pas dans cette cat\u00e9gorie. Les entreprises qui, du fait de leurs activit\u00e9s, appartiendraient en m\u00eame temps aux deux cat\u00e9gories d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont rattach\u00e9es \u00e0 celle qui correspond \u00e0 leur activit\u00e9 principale \u00e0 moins que ces entreprises ne disposent d'\u00e9tablissements distincts pour chacune de ces cat\u00e9gories d'activit\u00e9. Les taux distincts de cotisations sont calcul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 assurer entre toutes les entreprises assujetties une p\u00e9r\u00e9quation des charges sur le plan national tout en tenant compte des particularit\u00e9s propres \u00e0 chacune des deux cat\u00e9gories d\u00e9finies au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article. Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 des finances et des affaires \u00e9conomiques, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France, r\u00e9partissent les entreprises entre les deux cat\u00e9gories ci-dessus d\u00e9finies d'apr\u00e8s la nomenclature, des activit\u00e9s \u00e9conomiques et fixent le montant de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 731-18 ainsi que les taux des cotisations.",
            "texteHtml": "<p></p>   La cotisation mise \u00e0 la charge des entreprises d\u00e9finies \u00e0 l'article L. 731-1 comporte deux taux distincts applicables l'un aux entreprises du gros oeuvre et des travaux publics, l'autre aux entreprises n'entrant pas dans cette cat\u00e9gorie.<p></p><p></p>   Les entreprises qui, du fait de leurs activit\u00e9s, appartiendraient en m\u00eame temps aux deux cat\u00e9gories d\u00e9finies \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent sont rattach\u00e9es \u00e0 celle qui correspond \u00e0 leur activit\u00e9 principale \u00e0 moins que ces entreprises ne disposent d'\u00e9tablissements distincts pour chacune de ces cat\u00e9gories d'activit\u00e9.<p></p><p></p>   Les taux distincts de cotisations sont calcul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 assurer entre toutes les entreprises assujetties une p\u00e9r\u00e9quation des charges sur le plan national tout en tenant compte des particularit\u00e9s propres \u00e0 chacune des deux cat\u00e9gories d\u00e9finies au deuxi\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article.<p></p><p></p><p></p>   Des arr\u00eat\u00e9s du ministre charg\u00e9 du travail et du ministre charg\u00e9 des finances et des affaires \u00e9conomiques, pris apr\u00e8s avis de la Caisse nationale de surcompensation du b\u00e2timent et des travaux publics de France, r\u00e9partissent les entreprises entre les deux cat\u00e9gories ci-dessus d\u00e9finies d'apr\u00e8s la nomenclature, des activit\u00e9s \u00e9conomiques et fixent le montant de l'abattement pr\u00e9vu \u00e0 l'article R. 731-18 ainsi que les taux des cotisations.<p></p><p></p>",
            "num": "R731-19",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 122860800000,
            "dateFin": 1020297600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 901929,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1973-11-15",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107985",
                        "id": "LEGISCTA000006107985",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128507",
                        "id": "LEGISCTA000006128507",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Titre III : B\u00e2timent et travaux publics",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143066",
                        "id": "LEGISCTA000018516305",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1973-11-23",
                        "fin": "2008-05-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Indemnisation des travailleurs du b\u00e2timent et des travaux publics priv\u00e9s d'emploi par suite d'intemp\u00e9ries.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006158136",
                        "id": "LEGISCTA000018516303",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006810533",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006158136",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018516303",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Indemnisation des travailleurs du b\u00e2timent et des travaux publics priv\u00e9s d'emploi par suite d'intemp\u00e9ries.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire ancienne - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre VII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions &gt; Titre III : B\u00e2timent et travaux publics &gt; Chapitre Ier : Indemnisation des travailleurs du b\u00e2timent et des travaux publics priv\u00e9s d'emploi par suite d'intemp\u00e9ries.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006810533",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000698516",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 73-1048 1973-11-15",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000698516",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1973-11-21",
                    "dateSignaTexte": "1973-11-15",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000235838",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 f\u00e9vrier 2003 - art. 9 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006217262",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1045785600000,
                    "dateDebut": 1179273600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032429751",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 avril 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032431263",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461110400000,
                    "dateDebut": 1461196800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034637229",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 mai 2017, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000034637229",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1494374400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037193034",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 juillet 2018, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000037193034",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1531526400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039117513",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 28 ao\u00fbt 2019 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000039118301",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1568937600000,
                    "dateDebut": 1569024000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042742380",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2020, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000042742380",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1609027200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000044514552",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 d\u00e9cembre 2021, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000044514552",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1639785600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045358601",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 25 f\u00e9vrier 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000045358601",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1647388800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046566181",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 octobre 2022, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000046566181",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1668643200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047704227",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2023 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047705826",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1687305600000,
                    "dateDebut": 1687392000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072224",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 mai 1986 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006668520",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 516499200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R731-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006810515",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R731-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R731-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000006810532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 122860800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "D\u00e9cret  1965-06-28 ART. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006810533",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 122860800000,
                    "dateFin": 1020297600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018516241",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1020297600000,
                    "dateFin": 1209600000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R731-19",
                "731-19"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}