{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006515248",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le magistrat saisi du dossier de l'information ordonne la mise \u00e0 l'isolement d'une personne plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en raison des n\u00e9cessit\u00e9s de l'information, il en pr\u00e9cise la dur\u00e9e, qui ne peut exc\u00e9der celle du titre de d\u00e9tention. A d\u00e9faut de pr\u00e9cision, cette dur\u00e9e est celle du titre de d\u00e9tention. Ces instructions sont pr\u00e9cis\u00e9es dans la notice pr\u00e9vue par l'article D. 32-1 ou, si la mesure est d\u00e9cid\u00e9e ult\u00e9rieurement, dans tout autre document transmis au chef d'\u00e9tablissement. Le magistrat saisi du dossier de l'information peut ordonner le maintien de l'isolement \u00e0 chaque prolongation de la d\u00e9tention provisoire. Le magistrat saisi du dossier de l'information peut mettre fin \u00e0 la mesure d'isolement \u00e0 tout moment, d'office, sur r\u00e9quisitions du procureur de la R\u00e9publique, \u00e0 la requ\u00eate du chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ou \u00e0 la demande du d\u00e9tenu. Le d\u00e9tenu plac\u00e9 \u00e0 l'isolement par le magistrat saisi du dossier de l'information est soumis au r\u00e9gime de d\u00e9tention pr\u00e9vu par les articles D. 283-1-2 \u00e0 D. 283-1-4. Le mineur de seize ans pr\u00e9venu ne peut faire l'objet d'une mesure d'isolement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le magistrat saisi du dossier de l'information ordonne la mise \u00e0 l'isolement d'une personne plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en raison des n\u00e9cessit\u00e9s de l'information, il en pr\u00e9cise la dur\u00e9e, qui ne peut exc\u00e9der celle du titre de d\u00e9tention. A d\u00e9faut de pr\u00e9cision, cette dur\u00e9e est celle du titre de d\u00e9tention. Ces instructions sont pr\u00e9cis\u00e9es dans la notice pr\u00e9vue par l'article D. 32-1 ou, si la mesure est d\u00e9cid\u00e9e ult\u00e9rieurement, dans tout autre document transmis au chef d'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>   Le magistrat saisi du dossier de l'information peut ordonner le maintien de l'isolement \u00e0 chaque prolongation de la d\u00e9tention provisoire.<p></p><p></p>   Le magistrat saisi du dossier de l'information peut mettre fin \u00e0 la mesure d'isolement \u00e0 tout moment, d'office, sur r\u00e9quisitions du procureur de la R\u00e9publique, \u00e0 la requ\u00eate du chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ou \u00e0 la demande du d\u00e9tenu.<p></p><p></p>   Le d\u00e9tenu plac\u00e9 \u00e0 l'isolement par le magistrat saisi du dossier de l'information est soumis au r\u00e9gime de d\u00e9tention pr\u00e9vu par les articles D. 283-1-2 \u00e0 D. 283-1-4.<p></p><p></p>   Le mineur de seize ans pr\u00e9venu ne peut faire l'objet d'une mesure d'isolement.<p></p>",
            "num": "D56-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1180656000000,
            "dateFin": 1293580800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'ex\u00e9cution de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150964",
                        "id": "LEGISCTA000006150964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166150",
                        "id": "LEGISCTA000006166150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515247",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166150",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre Ier : De l'ex\u00e9cution de la d\u00e9tention provisoire &gt; Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515248",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le Conseil d'Etat par arr\u00eat n\u00b0 293785 en date du 31 octobre 2008 a annul\u00e9 l'article 3 II du d\u00e9cret n\u00b0 2006-338 du 21 mars 2006 qui cr\u00e9ait le pr\u00e9sent article du code p\u00e9nal.",
            "notaHtml": "<p>Le Conseil d'Etat par arr\u00eat n\u00b0 293785 en date du 31 octobre 2008 a annul\u00e9 l'article 3 II du d\u00e9cret n\u00b0 2006-338 du 21 mars 2006 qui cr\u00e9ait le pr\u00e9sent article du code p\u00e9nal.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000466368",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-749 du 9 mai 2007 - art. 4 () JORF 10 mai 2007 en vigueur le 1er juin 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006264061",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-10",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-09",
                    "dateDebutCible": "2007-06-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023304857",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-1635 du 23 d\u00e9cembre 2010 - art. 46",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "46",
                    "articleId": "LEGIARTI000023353147",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-12-28",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-23",
                    "dateDebutCible": "2010-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000456434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-338 du 21 mars 2006 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500919",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-338",
                    "datePubli": 1143072000000,
                    "dateDebut": 1149120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. D32-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D32-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514874",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 492307200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515247",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149120000000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515248",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D56-1",
                "56-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515247",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515247",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque le magistrat saisi du dossier de l'information ordonne la mise \u00e0 l'isolement d'une personne plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en raison des n\u00e9cessit\u00e9s de l'information, il en pr\u00e9cise la dur\u00e9e, qui ne peut exc\u00e9der celle du titre de d\u00e9tention. A d\u00e9faut de pr\u00e9cision, cette dur\u00e9e est celle du titre de d\u00e9tention. Ces instructions sont pr\u00e9cis\u00e9es dans la notice pr\u00e9vue par l'article D. 32-1 ou, si la mesure est d\u00e9cid\u00e9e ult\u00e9rieurement, dans tout autre document transmis au chef d'\u00e9tablissement. Le magistrat saisi du dossier de l'information peut ordonner le maintien de l'isolement \u00e0 chaque prolongation de la d\u00e9tention provisoire. Le magistrat saisi du dossier de l'information peut mettre fin \u00e0 la mesure d'isolement \u00e0 tout moment, d'office, sur r\u00e9quisitions du procureur de la R\u00e9publique, \u00e0 la requ\u00eate du chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ou \u00e0 la demande du d\u00e9tenu. Le d\u00e9tenu plac\u00e9 \u00e0 l'isolement par le magistrat saisi du dossier de l'information est soumis au r\u00e9gime de d\u00e9tention pr\u00e9vu par les articles D. 283-1-2 \u00e0 D. 283-1-4.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsque le magistrat saisi du dossier de l'information ordonne la mise \u00e0 l'isolement d'une personne plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire par le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention en raison des n\u00e9cessit\u00e9s de l'information, il en pr\u00e9cise la dur\u00e9e, qui ne peut exc\u00e9der celle du titre de d\u00e9tention. A d\u00e9faut de pr\u00e9cision, cette dur\u00e9e est celle du titre de d\u00e9tention. Ces instructions sont pr\u00e9cis\u00e9es dans la notice pr\u00e9vue par l'article D. 32-1 ou, si la mesure est d\u00e9cid\u00e9e ult\u00e9rieurement, dans tout autre document transmis au chef d'\u00e9tablissement.<p></p><p></p>   Le magistrat saisi du dossier de l'information peut ordonner le maintien de l'isolement \u00e0 chaque prolongation de la d\u00e9tention provisoire.<p></p><p></p>   Le magistrat saisi du dossier de l'information peut mettre fin \u00e0 la mesure d'isolement \u00e0 tout moment, d'office, sur r\u00e9quisitions du procureur de la R\u00e9publique, \u00e0 la requ\u00eate du chef d'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire ou \u00e0 la demande du d\u00e9tenu.<p></p><p></p>   Le d\u00e9tenu plac\u00e9 \u00e0 l'isolement par le magistrat saisi du dossier de l'information est soumis au r\u00e9gime de d\u00e9tention pr\u00e9vu par les articles D. 283-1-2 \u00e0 D. 283-1-4.<p></p>",
            "num": "D56-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1149120000000,
            "dateFin": 1180656000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : De la d\u00e9tention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137367",
                        "id": "LEGISCTA000006137367",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : De l'ex\u00e9cution de la d\u00e9tention provisoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150964",
                        "id": "LEGISCTA000006150964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1972-09-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166150",
                        "id": "LEGISCTA000006166150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515247",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166150",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre II : De la d\u00e9tention &gt; Chapitre Ier : De l'ex\u00e9cution de la d\u00e9tention provisoire &gt; Section 2 : Des ordres donn\u00e9s par l'autorit\u00e9 judiciaire",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515247",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Le Conseil d'Etat par arr\u00eat n\u00b0 293785 en date du 31 octobre 2008 a annul\u00e9 l'article 3 II du d\u00e9cret n\u00b0 2006-338 du 21 mars 2006 qui cr\u00e9ait le pr\u00e9sent article du code p\u00e9nal.",
            "notaHtml": "<p>Le Conseil d'Etat par arr\u00eat n\u00b0 293785 en date du 31 octobre 2008 a annul\u00e9 l'article 3 II du d\u00e9cret n\u00b0 2006-338 du 21 mars 2006 qui cr\u00e9ait le pr\u00e9sent article du code p\u00e9nal.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000456434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-338 du 21 mars 2006 - art. 3 () JORF 23 mars 2006 en vigueur le 1er juin 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500917",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-03-23",
                    "dateSignaTexte": "2006-03-21",
                    "dateDebutCible": "2006-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000456434",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-338 du 21 mars 2006 - art. 5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500919",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-338",
                    "datePubli": 1143072000000,
                    "dateDebut": 1149120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "CODE DE PROCEDURE PENALE - art. D32-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D32-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006514874",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 492307200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale D32-1, D283-1-2 \u00e0 D283-1-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006071154",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -370310400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515247",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149120000000,
                    "dateFin": 1180656000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515248",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1180656000000,
                    "dateFin": 1293580800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D56-1",
                "56-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}