{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031781121",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le taux de l'allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique est revaloris\u00e9 le 1er avril de chaque ann\u00e9e par application du coefficient mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 161-25 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et est fix\u00e9 par d\u00e9cret. En outre, il est proc\u00e9d\u00e9 par d\u00e9cret \u00e0 des revalorisations sp\u00e9cifiques \u00e0 Mayotte, en vue de r\u00e9duire la diff\u00e9rence de taux de l'allocation avec celui appliqu\u00e9 en m\u00e9tropole et dans les autres d\u00e9partements d'outre-mer.",
            "texteHtml": "Le taux de l'allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique est revaloris\u00e9 le 1er avril de chaque ann\u00e9e par application du coefficient mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006741258&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 161-25</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et est fix\u00e9 par d\u00e9cret. <br/><br/>En outre, il est proc\u00e9d\u00e9 par d\u00e9cret \u00e0 des revalorisations sp\u00e9cifiques \u00e0 Mayotte, en vue de r\u00e9duire la diff\u00e9rence de taux de l'allocation avec celui appliqu\u00e9 en m\u00e9tropole et dans les autres d\u00e9partements d'outre-mer.",
            "num": "L327-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1451606400000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-02-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000006154559",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000025970771",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e9gime de solidarit\u00e9 \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025957805",
                        "id": "LEGISCTA000025957949",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025957807",
                        "id": "LEGISCTA000025957954",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025957821",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025957807",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025957954",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031781121",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031732865",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-1785 du 29 d\u00e9cembre 2015 - art. 67 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "67",
                    "articleId": "LEGIARTI000031734710",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2015-12-29",
                    "dateDebutCible": "2015-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035879962",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1491 du 25 octobre 2017 - art. 31 (VD)",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "31",
                    "articleId": "LEGIARTI000035881260",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-10-25",
                    "dateDebutCible": "2018-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032711723",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-797 du 14 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032713319",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-797",
                    "datePubli": 1466035200000,
                    "dateDebut": 1466121600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-25",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000006741258",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025958066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031781121",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L327-25",
                "327-25"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025958066",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025958066",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le taux de l'allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique est r\u00e9vis\u00e9 une fois par an en fonction de l'\u00e9volution des prix et est fix\u00e9 par d\u00e9cret. En outre, il est proc\u00e9d\u00e9 par d\u00e9cret \u00e0 des revalorisations sp\u00e9cifiques \u00e0 Mayotte, en vue de r\u00e9duire la diff\u00e9rence de taux de l'allocation avec celui appliqu\u00e9 en m\u00e9tropole et dans les autres d\u00e9partements d'outre-mer.",
            "texteHtml": "Le taux de l'allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique est r\u00e9vis\u00e9 une fois par an en fonction de l'\u00e9volution des prix et est fix\u00e9 par d\u00e9cret. <br/><br/> En outre, il est proc\u00e9d\u00e9 par d\u00e9cret \u00e0 des revalorisations sp\u00e9cifiques \u00e0 Mayotte, en vue de r\u00e9duire la diff\u00e9rence de taux de l'allocation avec celui appliqu\u00e9 en m\u00e9tropole et dans les autres d\u00e9partements d'outre-mer. ",
            "num": "L327-25",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1451606400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006101392",
                        "id": "LEGISCTA000006101392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : EMPLOI",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006123938",
                        "id": "LEGISCTA000006123938",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-07-13",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi, intervention du Fonds national de l'emploi et de la collectivit\u00e9 d\u00e9partementale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000006140022",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140022",
                        "id": "LEGISCTA000025953473",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-02-23",
                        "fin": "2012-06-02",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation du ch\u00f4mage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000006154559",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-02",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006154559",
                        "id": "LEGISCTA000025970771",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 3 : R\u00e9gime de solidarit\u00e9 \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025957805",
                        "id": "LEGISCTA000025957949",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025957807",
                        "id": "LEGISCTA000025957954",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1991-03-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072052",
                        "id": "LEGITEXT000006072052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000025957821",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000025957807",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000025957954",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \r\n\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE III : EMPLOI &gt; TITRE II : Aides \u00e0 l'emploi et intervention du Fonds national de l'emploi &gt; Chapitre VII : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi &gt; Section 3 : R\u00e9gime de solidarit\u00e9 \r\n\r\n &gt; Sous-section 1 : Allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique \r\n\r\n",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025958066",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072052",
                    "titre": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte.",
                    "titreLong": "Code du travail applicable \u00e0 Mayotte",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 668217600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072052",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025944309",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02012-788\n du 31 mai 2012 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000025945933",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2012-06-01",
                    "dateSignaTexte": "2012-05-31",
                    "dateDebutCible": "2012-06-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032711723",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-797 du 14 juin 2016 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000032713319",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2016-797",
                    "datePubli": 1466035200000,
                    "dateDebut": 1466121600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000025958066",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1451606400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031781121",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1451606400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L327-25",
                "327-25"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}