{
    "cid": "LEGIARTI000043764894",
    "num": "R6351-20",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : La formation professionnelle continue ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498016",
                        "id": "LEGISCTA000018523325",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Organismes de formation ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498940",
                        "id": "LEGISCTA000018522396",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9claration d'activit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018498942",
                        "id": "LEGISCTA000018522394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Syst\u00e8me d'information \u201c Mon Activit\u00e9 Formation \u201d",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043764877",
                        "id": "LEGISCTA000043764877",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000043764894",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043764023",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-900 du 5 juillet 2021 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000043764763",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2021-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2021-07-05",
                    "dateDebutCible": "2021-07-08"
                }
            ],
            "num": "R6351-20",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Toute op\u00e9ration relative au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6351-13 fait l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de l'utilisateur, la date et la nature de l'intervention dans ce traitement. Ces enregistrements sont conserv\u00e9s pendant toute la dur\u00e9e de validit\u00e9 de la d\u00e9claration d'activit\u00e9 concern\u00e9e, y compris rectificative, et jusqu'\u00e0 quatre ans apr\u00e8s la fin de validit\u00e9 de cette d\u00e9claration.",
            "texteHtml": "<p>Toute op\u00e9ration relative au traitement mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 6351-13 fait l'objet d'un enregistrement comprenant l'identification de l'utilisateur, la date et la nature de l'intervention dans ce traitement.<br/><br/>\nCes enregistrements sont conserv\u00e9s pendant toute la dur\u00e9e de validit\u00e9 de la d\u00e9claration d'activit\u00e9 concern\u00e9e, y compris rectificative, et jusqu'\u00e0 quatre ans apr\u00e8s la fin de validit\u00e9 de cette d\u00e9claration.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}