{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018523808",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dix-huit mois au moins avant la date d'expiration de la convention, les parties se concertent afin de pr\u00e9parer son renouvellement en tenant compte, s'il y a lieu, des adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'\u00e9volution des besoins de formation. Lorsqu'il appara\u00eet que la convention ne peut \u00eatre renouvel\u00e9e, le recrutement de nouveaux apprentis est interrompu. La convention en vigueur est prorog\u00e9e de plein droit jusqu'\u00e0 l'ach\u00e8vement des formations en cours, lorsque cet ach\u00e8vement a lieu apr\u00e8s la date d'expiration de la convention.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dix-huit mois au moins avant la date d'expiration de la convention, les parties se concertent afin de pr\u00e9parer son renouvellement en tenant compte, s'il y a lieu, des adaptations rendues n\u00e9cessaires par l'\u00e9volution des besoins de formation.<br/> Lorsqu'il appara\u00eet que la convention ne peut \u00eatre renouvel\u00e9e, le recrutement de nouveaux apprentis est interrompu. La convention en vigueur est prorog\u00e9e de plein droit jusqu'\u00e0 l'ach\u00e8vement des formations en cours, lorsque cet ach\u00e8vement a lieu apr\u00e8s la date d'expiration de la convention.</p>",
            "num": "R6232-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1573257600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497132",
                        "id": "LEGISCTA000018524215",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-09",
                        "titre": "Titre III : Centres de formation d'apprentis et sections d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497494",
                        "id": "LEGISCTA000018523852",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497494",
                        "id": "LEGISCTA000039355520",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-09",
                        "titre": "Chapitre II : Cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis  et de sections d'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497500",
                        "id": "LEGISCTA000018523846",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'apprentissage au sein des centres de formation d'apprentis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497500",
                        "id": "LEGISCTA000039355514",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-09",
                        "titre": "Section 1 : Cr\u00e9ation de centres de formation d'apprentis",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497502",
                        "id": "LEGISCTA000018523844",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-09",
                        "titre": "Sous-section 3 : D\u00e9nonciation, avenant et renouvellement de la convention",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497532",
                        "id": "LEGISCTA000018523814",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018497538",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018497532",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018523814",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : D\u00e9nonciation, avenant et renouvellement de la convention",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage  &gt; Titre III : Dispositions sp\u00e9cifiques applicables aux centres de formation d'apprentis &gt; Chapitre II : Organisation de l'apprentissage au sein des centres de formation d'apprentis",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018523808",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019215439",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2008 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000019215446",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1216512000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R116-23 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R116-23",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506038",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018523808",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1573257600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6232-15",
                "6232-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}