{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032105763",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu \u00e0 l'article 507 du code civil , l'appel contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006428311&dateTexte=&categorieLien=cid'>507 du code civil</a>, l'appel contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.<br/></p><p></p><p></p>",
            "num": "1239-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1456444800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435454,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089132",
                        "id": "LEGISCTA000006089132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117260",
                        "id": "LEGISCTA000006117260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La tutelle des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000006135955",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000020031193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section I : Le juge des tutelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000006149757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2019-07-25",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000020031191",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures prononc\u00e9es par le juge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000038810539",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000020030996",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000021538184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019942111",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019942090",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021538184",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : L'appel.",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res &gt; Titre Ier : Les personnes &gt; Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs &gt; Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires &gt; Sous-section 4 : L'appel.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032105763",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-185 du 23 f\u00e9vrier 2016, art. 18 : Ces dispositions sont applicables aux administrations l\u00e9gales en cours au jour de son entr\u00e9e en vigueur.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2016-185 du 23 f\u00e9vrier 2016, art. 18 : Ces dispositions sont applicables aux administrations l\u00e9gales en cours au jour de son entr\u00e9e en vigueur.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032101615",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-185 du 23 f\u00e9vrier 2016 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000032102716",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-02-25",
                    "dateSignaTexte": "2016-02-23",
                    "dateDebutCible": "2016-02-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021538172",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 507",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "507",
                    "articleId": "LEGIARTI000006428311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020031030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021538177",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1456444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032105763",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1456444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1239-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000021538177",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000021538177",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu aux articles 389-5 et 507 du code civil, l'appel contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert \u00e0 l'administrateur l\u00e9gal ou au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006427222&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code civil - art. 389-5 (V)'>articles 389-5 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006428311&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code civil - art. 507 (V)'>507</a> du code civil, l'appel contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert \u00e0 l'administrateur l\u00e9gal ou au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.<br/></p><p></p><p></p>",
            "num": "1239-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1262304000000,
            "dateFin": 1456444800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435454,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089132",
                        "id": "LEGISCTA000006089132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117260",
                        "id": "LEGISCTA000006117260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La tutelle des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000006135955",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000020031193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section I : Le juge des tutelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000006149757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2019-07-25",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000020031191",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures prononc\u00e9es par le juge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000038810539",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000020030996",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000021538184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019942111",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019942090",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021538184",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : L'appel.",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res &gt; Titre Ier : Les personnes &gt; Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs &gt; Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires &gt; Sous-section 4 : L'appel.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021538177",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1628 du 23 d\u00e9cembre 2009, art 22 : I. - L'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur le 1er janvier 2010. Il ne s'applique pas aux recours form\u00e9s avant cette date. II. \u2015 Au 1er janvier 2010, les dossiers en cours relatifs \u00e0 la protection juridique des mineurs sont transf\u00e9r\u00e9s de plein droit au juge aux affaires familiales. Il n'y a pas lieu de renouveler les actes, formalit\u00e9s et jugements r\u00e9guli\u00e8rement intervenus ant\u00e9rieurement au transfert des proc\u00e9dures, \u00e0 l'exception des actes valant convocation devant le juge des tutelles \u00e0 une date post\u00e9rieure au 1er janvier 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1628 du 23 d\u00e9cembre 2009, art 22 : I. - L'article 2 du pr\u00e9sent d\u00e9cret entre en vigueur le 1er janvier 2010. Il ne s'applique pas aux recours form\u00e9s avant cette date.<br clear='none'/>II. \u2015 Au 1er janvier 2010, les dossiers en cours relatifs \u00e0 la protection juridique des mineurs sont transf\u00e9r\u00e9s de plein droit au juge aux affaires familiales.<br clear='none'/>Il n'y a pas lieu de renouveler les actes, formalit\u00e9s et jugements r\u00e9guli\u00e8rement intervenus ant\u00e9rieurement au transfert des proc\u00e9dures, \u00e0 l'exception des actes valant convocation devant le juge des tutelles \u00e0 une date post\u00e9rieure au 1er janvier 2010.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021527461",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1628\n du 23 d\u00e9cembre 2009 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000021536606",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-12-26",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-23",
                    "dateDebutCible": "2009-12-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021538172",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 389-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "389-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006427222",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -143510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 507 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "507",
                    "articleId": "LEGIARTI000006428311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020031030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021538177",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1456444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032105763",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1456444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1239-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020031030",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020031030",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu aux articles 389-5 et 507 du code civil, le recours contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert \u00e0 l'administrateur l\u00e9gal ou au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.",
            "texteHtml": "<p>Dans le cadre du partage amiable pr\u00e9vu aux <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006427222&dateTexte=&categorieLien=cid'>articles 389-5 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070721&idArticle=LEGIARTI000006428311&dateTexte=&categorieLien=cid'>507</a> du code civil, le recours contre une d\u00e9lib\u00e9ration du conseil de famille ou une d\u00e9cision du juge des tutelles est ouvert \u00e0 l'administrateur l\u00e9gal ou au tuteur, aux membres du conseil de famille et aux autres parties int\u00e9ress\u00e9es au partage.</p><p></p><p></p>",
            "num": "1239-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1262304000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 268435454,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1981-09-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006089132",
                        "id": "LEGISCTA000006089132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les personnes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006117260",
                        "id": "LEGISCTA000006117260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La tutelle des mineurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000006135955",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135955",
                        "id": "LEGISCTA000020031193",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1982-01-01",
                        "fin": "2009-01-01",
                        "titre": "Section I : Le juge des tutelles.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000006149757",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2019-07-25",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000020031191",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section I : Dispositions relatives aux mesures prononc\u00e9es par le juge",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149757",
                        "id": "LEGISCTA000038810539",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2010-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Les voies de recours.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000020030996",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : L'appel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019942090",
                        "id": "LEGISCTA000021538184",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1976-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070716",
                        "id": "LEGITEXT000006070716",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019942111",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019942090",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021538184",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : L'appel.",
            "fullSectionsTitre": "Livre III : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines mati\u00e8res &gt; Titre Ier : Les personnes &gt; Chapitre X : La protection juridique des mineurs et des majeurs &gt; Section I : Dispositions relatives aux mesures judiciaires &gt; Sous-section 4 : L'appel.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020031030",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070716",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure civile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 189302400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070716",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019876237",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1276\n du 5 d\u00e9cembre 2008 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019876689",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-07",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-05",
                    "dateDebutCible": "2008-12-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239",
                    "articleId": "LEGIARTI000038810391",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1564012800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 1239-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1239-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000021538172",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 389-5",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "389-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006427222",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": -143510400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 507",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "507",
                    "articleId": "LEGIARTI000006428311",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020031030",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1262304000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021538177",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262304000000,
                    "dateFin": 1456444800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032105763",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1456444800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "1239-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}