{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000026889609",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. \u2015 Les \u00e9co-organismes auxquels adh\u00e8rent les metteurs sur le march\u00e9 sont agr\u00e9\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales pour une dur\u00e9e maximale de six ans renouvelable. L'organisme qui sollicite l'agr\u00e9ment justifie, \u00e0 l'appui de sa demande d'agr\u00e9ment, de ses capacit\u00e9s techniques et financi\u00e8res \u00e0 mener \u00e0 bonne fin les op\u00e9rations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du I de l'article R. 543-262 et indique les conditions dans lesquelles il pr\u00e9voit de satisfaire aux clauses du cahier des charges, d\u00e9fini par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales, qui en pr\u00e9cise le contenu. Outre les 2\u00b0 \u00e0 6\u00b0 mentionn\u00e9s au I de l'article R. 543-266, ce cahier des charges pr\u00e9cise notamment : 1\u00b0 Les modalit\u00e9s d'organisation du dispositif de collecte pr\u00e9vu au III de l'article R. 543-262, notamment la couverture nationale appropri\u00e9e, en fonction de chaque zone du territoire ; 2\u00b0 Le niveau et les modalit\u00e9s de prise en charge des \u00e9ventuels co\u00fbts de collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets de bouteilles de gaz support\u00e9s par les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements ; 3\u00b0 La modulation du niveau des contributions des metteurs sur le march\u00e9 adh\u00e9rant \u00e0 l'organisme en fonction de crit\u00e8res d'\u00e9coconception des produits, conform\u00e9ment au VIII de l'article L. 541-10 ; 4\u00b0 Les relations entre cet organisme et les prestataires de collecte et de traitement, notamment en mati\u00e8re de concurrence ; 5\u00b0 Les relations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec l'organisme coordonnateur mentionn\u00e9 au IV de l'article R. 543-262 ; 6\u00b0 Les modalit\u00e9s d'\u00e9quilibrage entre les obligations et les r\u00e9sultats effectifs de collecte et de traitement des \u00e9co-organismes agr\u00e9\u00e9s dans l'hypoth\u00e8se, vis\u00e9e au 5\u00b0, de mise en place d'un organisme coordonnateur ; 7\u00b0 L'obligation de communiquer aux ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales ainsi qu'\u00e0 l'agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie un rapport annuel d'activit\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre rendu public. II. \u2015 Le silence gard\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de l'environnement et de l'industrie pendant un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception du dossier complet de la demande d'agr\u00e9ment vaut d\u00e9cision de rejet.",
            "texteHtml": " I. \u2015 Les \u00e9co-organismes auxquels adh\u00e8rent les metteurs sur le march\u00e9 sont agr\u00e9\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales pour une dur\u00e9e maximale de six ans renouvelable.<br/><br/> L'organisme qui sollicite l'agr\u00e9ment justifie, \u00e0 l'appui de sa demande d'agr\u00e9ment, de ses capacit\u00e9s techniques et financi\u00e8res \u00e0 mener \u00e0 bonne fin les op\u00e9rations mentionn\u00e9es au 2\u00b0 du I de l'article R. 543-262 et indique les conditions dans lesquelles il pr\u00e9voit de satisfaire aux clauses du cahier des charges, d\u00e9fini par arr\u00eat\u00e9 conjoint des ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales, qui en pr\u00e9cise le contenu.<br/><br/> Outre les 2\u00b0 \u00e0 6\u00b0 mentionn\u00e9s au I de l'article R. 543-266, ce cahier des charges pr\u00e9cise notamment :<br/><br/> 1\u00b0 Les modalit\u00e9s d'organisation du dispositif de collecte pr\u00e9vu au III de l'article R. 543-262, notamment la couverture nationale appropri\u00e9e, en fonction de chaque zone du territoire ;<br/><br/> 2\u00b0 Le niveau et les modalit\u00e9s de prise en charge des \u00e9ventuels co\u00fbts de collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets de bouteilles de gaz support\u00e9s par les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements ;<br/><br/> 3\u00b0 La modulation du niveau des contributions des metteurs sur le march\u00e9 adh\u00e9rant \u00e0 l'organisme en fonction de crit\u00e8res d'\u00e9coconception des produits, conform\u00e9ment au VIII de l'article L. 541-10 ;<br/><br/> 4\u00b0 Les relations entre cet organisme et les prestataires de collecte et de traitement, notamment en mati\u00e8re de concurrence ;<br/><br/> 5\u00b0 Les relations, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec l'organisme coordonnateur mentionn\u00e9 au IV de l'article R. 543-262 ;<br/><br/> 6\u00b0 Les modalit\u00e9s d'\u00e9quilibrage entre les obligations et les r\u00e9sultats effectifs de collecte et de traitement des \u00e9co-organismes agr\u00e9\u00e9s dans l'hypoth\u00e8se, vis\u00e9e au 5\u00b0, de mise en place d'un organisme coordonnateur ;<br/><br/> 7\u00b0 L'obligation de communiquer aux ministres charg\u00e9s de l'environnement, de l'industrie et des collectivit\u00e9s territoriales ainsi qu'\u00e0 l'agence de l'environnement et de la ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie un rapport annuel d'activit\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre rendu public.<br/><br/> II. \u2015 Le silence gard\u00e9 par les ministres charg\u00e9s de l'environnement et de l'industrie pendant un d\u00e9lai de six mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception du dossier complet de la demande d'agr\u00e9ment vaut d\u00e9cision de rejet.",
            "num": "R543-267",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1356998400000,
            "dateFin": 1466985600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9chets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143787",
                        "id": "LEGISCTA000006143787",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories de produits et de d\u00e9chets (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159433",
                        "id": "LEGISCTA000006159433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 16 : Bouteilles rechargeables de gaz destin\u00e9es   \u00e0 un usage individuel et d\u00e9chets de bouteilles de gaz",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026889569",
                        "id": "LEGISCTA000026889569",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2016-06-27",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la collecte, \u00e0 l'enl\u00e8vement, \u00e0 l'entreposage et au traitement des d\u00e9chets de bouteilles de gaz",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026889589",
                        "id": "LEGISCTA000026889589",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-06-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la gestion des d\u00e9chets de bouteilles de gaz dont le d\u00e9tenteur s'est d\u00e9fait hors des circuits de consigne ou de syst\u00e8mes \u00e9quivalents mis en place par les metteurs sur le march\u00e9 et au traitement des d\u00e9chets de bouteilles de gaz",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026889589",
                        "id": "LEGISCTA000032775747",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-01-01",
                        "fin": "2016-06-27",
                        "titre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'agr\u00e9ment des \u00e9co-organismes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026889607",
                        "id": "LEGISCTA000026889607",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026889609",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026889607",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026889607",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 3 : Dispositions relatives \u00e0 l'agr\u00e9ment des \u00e9co-organismes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances &gt; Titre IV : D\u00e9chets &gt; Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories de produits et de d\u00e9chets (R) &gt; Section 16 : Bouteilles rechargeables de gaz destin\u00e9es   \u00e0 un usage individuel et d\u00e9chets de bouteilles de gaz &gt; Sous-section 3 : Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la gestion des d\u00e9chets de bouteilles de gaz dont le d\u00e9tenteur s'est d\u00e9fait hors des circuits de consigne ou de syst\u00e8mes \u00e9quivalents mis en place par les metteurs sur le march\u00e9 et au traitement des d\u00e9chets de bouteilles de gaz",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026889609",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074220",
                    "titre": "Code de l'environnement",
                    "titreLong": "Code de l'environnement",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074220",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026863961",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1538\n du 28 d\u00e9cembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026887160",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-12-28",
                    "dateDebutCible": "2013-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032770063",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-836 du 24 juin 2016 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032771419",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-26",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-24",
                    "dateDebutCible": "2016-06-27"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000387696",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-1204 du 19 d\u00e9cembre 1997 - art. Annexe (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000041985533",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97-1204",
                    "datePubli": 883180800000,
                    "dateDebut": 1591920000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026889609",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1356998400000,
                    "dateFin": 1466985600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R543-267",
                "543-267"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}