{
    "cid": "LEGIARTI000028285045",
    "num": "R211-9",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ORDRE PUBLIC",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285021",
                        "id": "LEGISCTA000028287392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Pr\u00e9vention des atteintes \u00e0 l'ordre public  lors de manifestations et de rassemblements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285023",
                        "id": "LEGISCTA000028287390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Rassemblements festifs \u00e0 caract\u00e8re musical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285029",
                        "id": "LEGISCTA000028287385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000037163928",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595845",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-887 du 3 mai 2002 - art. 8 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006212591",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037160313",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-583 du 6 juillet 2018 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000037162134",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-07-07",
                    "dateSignaTexte": "2018-07-06",
                    "dateDebutCible": "2018-07-08"
                }
            ],
            "num": "R211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A Paris, ou sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police. Dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, ces comp\u00e9tences sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne. La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de ces autorit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>A Paris, ou sur les emprises des a\u00e9rodromes de Paris-Charles de Gaulle, Paris-Le Bourget et Paris-Orly, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police.</p><p>Dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, ces comp\u00e9tences sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne.</p><p>La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de ces autorit\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2018-07-08T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ORDRE PUBLIC",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285021",
                        "id": "LEGISCTA000028287392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Pr\u00e9vention des atteintes \u00e0 l'ordre public  lors de manifestations et de rassemblements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285023",
                        "id": "LEGISCTA000028287390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Rassemblements festifs \u00e0 caract\u00e8re musical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285029",
                        "id": "LEGISCTA000028287385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028617802",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595845",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-887 du 3 mai 2002 - art. 8 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006212591",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028614086",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-134\n du 17 f\u00e9vrier 2014 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000028615373",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-02-18",
                    "dateSignaTexte": "2014-02-17",
                    "dateDebutCible": "2014-02-19"
                }
            ],
            "num": "R211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A Paris, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police. Dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, ces comp\u00e9tences sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne. La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de ces autorit\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>A Paris, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police.</p><p></p><p>  Dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne, ces comp\u00e9tences sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne.</p><p></p><p></p><p> La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de ces autorit\u00e9s.</p><p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-02-19T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2018-07-08T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028284571",
                        "id": "LEGISCTA000028287679",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : ORDRE ET S\u00c9CURIT\u00c9 PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285019",
                        "id": "LEGISCTA000028287394",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ORDRE PUBLIC",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285021",
                        "id": "LEGISCTA000028287392",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Pr\u00e9vention des atteintes \u00e0 l'ordre public  lors de manifestations et de rassemblements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285023",
                        "id": "LEGISCTA000028287390",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Rassemblements festifs \u00e0 caract\u00e8re musical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000028285029",
                        "id": "LEGISCTA000028287385",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025503132",
                        "id": "LEGITEXT000025503132",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000028285045",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000595845",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-887 du 3 mai 2002 - art. 8 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006212591",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113 du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028276865",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-1113\n du 4 d\u00e9cembre 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000028281593",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-12-06",
                    "dateSignaTexte": "2013-12-04",
                    "dateDebutCible": "2013-12-07"
                }
            ],
            "num": "R211-9",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "A Paris, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police. La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de cette autorit\u00e9.",
            "texteHtml": "<p><br/>A Paris, les comp\u00e9tences d\u00e9volues au pr\u00e9fet de d\u00e9partement par la pr\u00e9sente section sont exerc\u00e9es par le pr\u00e9fet de police.<br/> La d\u00e9claration exig\u00e9e de l'organisateur du rassemblement doit \u00eatre faite aupr\u00e8s de cette autorit\u00e9.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2014-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2014-02-19T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}