{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006681204",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire. Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le pr\u00e9fet ou son repr\u00e9sentant. Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille de l'Etat, ou d'un ancien pupille, s'il est n\u00e9 avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 96-604 du 5 juillet 1996 relative \u00e0 l'adoption, est communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en font la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. De m\u00eame, \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 96-604 du 5 juillet 1996 pr\u00e9cit\u00e9e, le lieu o\u00f9 est tenue l'identit\u00e9 du ou des parents ou de la personne qui a remis le pupille ou l'ancien pupille est communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en font la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ces renseignements, quelle que soit la date de naissance du pupille ou de l'ancien pupille, ne peuvent \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9s dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures sont, en outre, prises pour qu'ils ne puissent \u00eatre port\u00e9s, directement ou indirectement, \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 aux articles 226-13 et 226-14 du code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire.<p></p><p></p>   Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le pr\u00e9fet ou son repr\u00e9sentant.<p></p><p></p>   Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille de l'Etat, ou d'un ancien pupille, s'il est n\u00e9 avant la date d'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 96-604 du 5 juillet 1996 relative \u00e0 l'adoption, est communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en font la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. De m\u00eame, \u00e0 compter de la date d'entr\u00e9e en vigueur de la loi n\u00b0 96-604 du 5 juillet 1996 pr\u00e9cit\u00e9e, le lieu o\u00f9 est tenue l'identit\u00e9 du ou des parents ou de la personne qui a remis le pupille ou l'ancien pupille est communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en font la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale.<p></p><p></p>   Ces renseignements, quelle que soit la date de naissance du pupille ou de l'ancien pupille, ne peuvent \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9s dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures sont, en outre, prises pour qu'ils ne puissent \u00eatre port\u00e9s, directement ou indirectement, \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 aux articles 226-13 et 226-14 du code p\u00e9nal.<p></p>",
            "num": "81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 836611200000,
            "dateFin": 977529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103089",
                        "id": "LEGISCTA000006103089",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-01-08",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125132",
                        "id": "LEGISCTA000006125132",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681201",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681204",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000193679",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-604 du 5 juillet 1996 - art. 37 () JORF 6 juillet 1996",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "37",
                    "articleId": "LEGIARTI000006284492",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-07-06",
                    "dateSignaTexte": "1996-07-05",
                    "dateDebutCible": "1996-07-06"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000402505",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique relatif \u00e0 l' - art. 4 (V) JORF 23 d\u00e9cembre 2000",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006682508",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2000-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2000-12-21",
                    "dateDebutCible": "2000-12-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006421034",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 726537600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000193679",
                    "textTitle": "Loi 96-604 1996-07-05",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000193679",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "96-604",
                    "datePubli": 836611200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796791",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 39",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681201",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -215740800000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681202",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 746841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 746841600000,
                    "dateFin": 836611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681204",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 836611200000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681203",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681203",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire. Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet. Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 226-13 et 226-14 du Code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire.<p></p><p></p><p></p>   Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 226-13 et 226-14 du Code p\u00e9nal.<p></p>",
            "num": "81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 746841600000,
            "dateFin": 836611200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103089",
                        "id": "LEGISCTA000006103089",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-01-08",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125132",
                        "id": "LEGISCTA000006125132",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681201",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille &gt; Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681203",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi n\u00b092-1336 du 16 d\u00e9cembre 1992 - art. 164 () JORF 23 d\u00e9cembre 1992 en vigueur le 1er septembre 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "164",
                    "articleId": "LEGIARTI000006491688",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-12-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-16",
                    "dateDebutCible": "1994-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000177662",
                    "textTitle": "Loi n\u00b092-1336 du 16 d\u00e9cembre 1992 - art. 333 (V) JORF 23 d\u00e9cembre 1992 en vigueur le 1er septembre 1993",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "333",
                    "articleId": "LEGIARTI000006491872",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1992-12-23",
                    "dateSignaTexte": "1992-12-16",
                    "dateDebutCible": "1994-03-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-13 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417944",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1009843200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal - art. 226-14 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "226-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000006417946",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 762480000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006421034",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 726537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796791",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 39",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681201",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -215740800000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681202",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 746841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 746841600000,
                    "dateFin": 836611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681204",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 836611200000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681202",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681202",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'article 378 du Code p\u00e9nal relatif au secret professionnel est applicable \u00e0 toute personne engag\u00e9e dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance. Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire. Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet. Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 378 du Code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'article 378 du Code p\u00e9nal relatif au secret professionnel est applicable \u00e0 toute personne engag\u00e9e dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance.<p></p><p></p>   Le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire.<p></p><p></p>   Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 378 du Code p\u00e9nal.<p></p>",
            "num": "81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 505526400000,
            "dateFin": 746841600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-28",
                        "fin": "2004-10-26",
                        "titre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103089",
                        "id": "LEGISCTA000006103089",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-01-08",
                        "fin": "2000-12-23",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125132",
                        "id": "LEGISCTA000006125132",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 38,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681201",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006125132",
            "sectionParentTitre": "Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "fullSectionsTitre": "Titre II : Action sociale en faveur de l'enfance et de la famille &gt; Chapitre II : Organisation du service charg\u00e9 de l'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681202",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "[*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots : \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ; \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ; \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]",
            "notaHtml": "<p></p>   [*Nota : Code de la famille et de l'aide sociale 255 : dans le cadre de l'application du pr\u00e9sent article \u00e0 la collectivit\u00e9 territoriale de Mayotte, les mots :<p></p>\n \"d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"collectivit\u00e9 territoriale\" ;<p></p>\n \"pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\" ;<p></p>\n \"repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement\" sont remplac\u00e9s par \"repr\u00e9sentant du Gouvernement\".*]<p></p><p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 30 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000006274976",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 34 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "34",
                    "articleId": "LEGIARTI000006274977",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000512457",
                    "textTitle": "Loi n\u00b086-17 du 6 janvier 1986 - art. 36 () JORF 8 janvier 1986",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "36",
                    "articleId": "LEGIARTI000006695512",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1986-01-08",
                    "dateSignaTexte": "1986-01-06",
                    "dateDebutCible": "1986-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal 378",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 652147200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006421034",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 726537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796791",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 39",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681201",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -215740800000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681202",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 746841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 746841600000,
                    "dateFin": 836611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681204",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 836611200000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "81"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006681201",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006681201",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'article 378 du Code p\u00e9nal relatif au secret professionnel est applicable \u00e0 toute personne engag\u00e9e dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance. En aucun cas, les dossiers concernant les enfants recueillis par le service ne sont distraits du bureau des inspecteurs si ce n'est pour \u00eatre remis au directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale ou au pr\u00e9fet. Toutefois, le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire. Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet. Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 378 du Code p\u00e9nal.",
            "texteHtml": "<p></p>   L'article 378 du Code p\u00e9nal relatif au secret professionnel est applicable \u00e0 toute personne engag\u00e9e dans le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance.<p></p><p></p>   En aucun cas, les dossiers concernant les enfants recueillis par le service ne sont distraits du bureau des inspecteurs si ce n'est pour \u00eatre remis au directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale ou au pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Toutefois, le procureur de la R\u00e9publique pourra, \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure d'adoption ou de l\u00e9gitimation adoptive, prendre connaissance des dossiers concernant les enfants recueillis par le service. En toutes mati\u00e8res, le service de l'aide sociale \u00e0 l'enfance pourra, de sa propre initiative ou sur la demande de ce magistrat, lui fournir tous renseignements relatifs aux pupilles. Les renseignements ainsi obtenus ne pourront \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure quelconque ni mentionn\u00e9s dans une d\u00e9cision de justice. Ils ne pourront \u00eatre communiqu\u00e9s qu'aux magistrats de l'ordre judiciaire.<p></p><p></p>   Dans tous les cas o\u00f9 la loi ou des r\u00e8glements exigent la production de l'acte de naissance, il peut y \u00eatre suppl\u00e9\u00e9, s'il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli un acte de naissance provisoire dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 58 du Code civil et s'il y a lieu d'observer le secret, par un certificat d'origine dress\u00e9 par le directeur d\u00e9partemental de la population et de l'action sociale et vis\u00e9 par le pr\u00e9fet.<p></p><p></p>   Toutefois, le lieu o\u00f9 est tenu l'\u00e9tat civil d'un pupille ou d'un ancien pupille de l'Etat sera communiqu\u00e9 aux magistrats de l'ordre judiciaire qui en feront la demande \u00e0 l'occasion d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale. Ce renseignement ne pourra \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au cours de cette proc\u00e9dure ou mentionn\u00e9 dans la d\u00e9cision \u00e0 intervenir ; toutes mesures devront, en outre, \u00eatre prises pour qu'il ne puisse \u00eatre port\u00e9 directement ou indirectement \u00e0 la connaissance de l'int\u00e9ress\u00e9 ou de toute autre personne non li\u00e9e, de par ses fonctions, par le secret professionnel vis\u00e9 \u00e0 l'article 378 du Code p\u00e9nal.<p></p>",
            "num": "81",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": -215740800000,
            "dateFin": 505526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "1986-01-08",
                        "titre": "Titre II : Protection sociale de l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103090",
                        "id": "LEGISCTA000006103090",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "1986-01-08",
                        "titre": "Chapitre II : Aide sociale \u00e0 l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125111",
                        "id": "LEGISCTA000006125111",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "1986-01-08",
                        "titre": "Section 5 : Organisation administrative du service d'aide sociale \u00e0 l'enfance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140515",
                        "id": "LEGISCTA000006140515",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 41,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1956-01-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072637",
                        "id": "LEGITEXT000006072637",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006681201",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006140515",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006140515",
            "sectionParentTitre": "Section 5 : Organisation administrative du service d'aide sociale \u00e0 l'enfance",
            "fullSectionsTitre": null,
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006681201",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072637",
                    "titre": "Code de la famille et de l'aide sociale.",
                    "titreLong": "Code de la famille et de l'aide sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -439862400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072637",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000503662",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 56-149 1956-01-24 JORF 28 janvier 1956",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000503662",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1956-01-28",
                    "dateSignaTexte": "1956-01-24",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070719",
                    "textTitle": "Code p\u00e9nal 378",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070719",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 652147200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070721",
                    "textTitle": "Code civil - art. 58 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006421034",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 726537600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-7 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796790",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L221-8 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796791",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "",
                    "textTitle": "LOI 43-182 1943-04-15 ART. 39",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": ""
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681201",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": -215740800000,
                    "dateFin": 505526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681202",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 505526400000,
                    "dateFin": 746841600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681203",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 746841600000,
                    "dateFin": 836611200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006681204",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 836611200000,
                    "dateFin": 977529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "81"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}