{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039026964",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La v\u00e9rification de la tenue du livre foncier est faite par un magistrat de la cour d'appel d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cette fin par le premier pr\u00e9sident. Ce magistrat est assist\u00e9 du directeur des services de greffe judiciaires v\u00e9rificateur. Il peut faire proc\u00e9der, par celui-ci, \u00e0 des investigations d\u00e9termin\u00e9es. Le r\u00e9sultat des v\u00e9rifications et investigations est consign\u00e9 dans un proc\u00e8s-verbal qui est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des magistrats et greffiers int\u00e9ress\u00e9s. Le magistrat v\u00e9rificateur notifie aux juges int\u00e9ress\u00e9s ses observations et suggestions. Le premier pr\u00e9sident se prononce sur les d\u00e9saccords que ces derniers pourraient manifester. Le directeur des services de greffe judiciaires v\u00e9rificateur proc\u00e8de pareillement en ce qui concerne les op\u00e9rations de la comp\u00e9tence exclusive des greffiers du livre foncier. Il demande, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, au procureur g\u00e9n\u00e9ral de se prononcer.",
            "texteHtml": "<p>La v\u00e9rification de la tenue du livre foncier est faite par un magistrat de la cour d'appel d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 cette fin par le premier pr\u00e9sident. Ce magistrat est assist\u00e9 du directeur des services de greffe judiciaires v\u00e9rificateur. Il peut faire proc\u00e9der, par celui-ci, \u00e0 des investigations d\u00e9termin\u00e9es.<br/><br/>\n Le r\u00e9sultat des v\u00e9rifications et investigations est consign\u00e9 dans un proc\u00e8s-verbal qui est port\u00e9 \u00e0 la connaissance des magistrats et greffiers int\u00e9ress\u00e9s.<br/><br/>\n Le magistrat v\u00e9rificateur notifie aux juges int\u00e9ress\u00e9s ses observations et suggestions. Le premier pr\u00e9sident se prononce sur les d\u00e9saccords que ces derniers pourraient manifester.<br/><br/>\n Le directeur des services de greffe judiciaires v\u00e9rificateur proc\u00e8de pareillement en ce qui concerne les op\u00e9rations de la comp\u00e9tence exclusive des greffiers du livre foncier. Il demande, en cas de n\u00e9cessit\u00e9, au procureur g\u00e9n\u00e9ral de se prononcer.</p>",
            "num": "D215-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919225",
                        "id": "LEGISCTA000018923035",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000018923031",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919235",
                        "id": "LEGISCTA000039059298",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919595",
                        "id": "LEGISCTA000018922619",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre V : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919595",
                        "id": "LEGISCTA000039059457",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organisation et fonctionnement ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039020479",
                        "id": "LEGISCTA000039020571",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le livre foncier ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000039020481",
                        "id": "LEGISCTA000039020573",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000039026919",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000039020481",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000039020573",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le livre foncier ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGRE &gt; TITRE IER : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre V : Dispositions particuli\u00e8res aux d\u00e9partements du Bas-Rhin, du Haut-Rhin et de la Moselle &gt; Section 2 : Organisation et fonctionnement  &gt; Sous-section 1 : Le livre foncier ",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039026964",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux I et III de l\u2019article 13 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-914 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020 et sont applicables aux proc\u00e9dures en cours \u00e0 leur date d'entr\u00e9e en vigueur, dans les conditions d\u00e9termin\u00e9es par les IV \u00e0 VIII de l'article 40 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-912 du 30 ao\u00fbt 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux I et III de l\u2019article 13 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-914 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020 et sont applicables aux proc\u00e9dures en cours \u00e0 leur date d'entr\u00e9e en vigueur, dans les conditions d\u00e9termin\u00e9es par les IV \u00e0 VIII de l'article 40 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-912 du 30 ao\u00fbt 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039003187",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-914 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 5",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039026358",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-01",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-02"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000039026964",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D215-9",
                "215-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}