{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000045087734",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. II.-Par d\u00e9rogation au I, des r\u00e8gles particuli\u00e8res sont applicables aux prestations qui suivent : 1\u00b0 Le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde cesse d'\u00eatre d\u00fb le premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies ; 2\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 cesse d'\u00eatre due dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article R. 541-7 ; 3\u00b0 L'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. III.-En cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, de son conjoint ou d'un enfant \u00e0 charge, les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s. IV.-En application de l'article L. 552-7 : 1\u00b0 Les prestations servies mensuellement mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a de cet article sont maintenues jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de l'enfant \u00e0 charge ; 2\u00b0 Les prestations mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de cet article continuent d'\u00eatre vers\u00e9es en tenant compte de l'enfant \u00e0 charge d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de cet enfant ; 3\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 vers\u00e9e en application du 2\u00b0 du I de l'article L. 553-4 \u00e0 une personne physique ou morale mentionn\u00e9e \u00e0 ce m\u00eame 2\u00b0 continue d'\u00eatre vers\u00e9e \u00e0 cette personne jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de l'enfant lorsque et pour autant que des frais mentionn\u00e9s au m\u00eame 2\u00b0 restent dus \u00e0 la personne et que celle-ci ne demande par l'interruption de ce versement.",
            "texteHtml": "<p>I.-Les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. </p><p>II.-Par d\u00e9rogation au I, des r\u00e8gles particuli\u00e8res sont applicables aux prestations qui suivent : </p><p>1\u00b0 Le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde cesse d'\u00eatre d\u00fb le premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies ; </p><p>2\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 cesse d'\u00eatre due dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750725&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 541-7 </a>; </p><p>3\u00b0 L'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. </p><p>III.-En cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, de son conjoint ou d'un enfant \u00e0 charge, les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s. </p><p>IV.-En application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000041976777&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 552-7 </a>: </p><p>1\u00b0 Les prestations servies mensuellement mentionn\u00e9es au premier alin\u00e9a de cet article sont maintenues jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de l'enfant \u00e0 charge ; </p><p>2\u00b0 Les prestations mentionn\u00e9es au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de cet article continuent d'\u00eatre vers\u00e9es en tenant compte de l'enfant \u00e0 charge d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de cet enfant ; </p><p>3\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 vers\u00e9e en application du 2\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743260&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 553-4</a> \u00e0 une personne physique ou morale mentionn\u00e9e \u00e0 ce m\u00eame 2\u00b0 continue d'\u00eatre vers\u00e9e \u00e0 cette personne jusqu'au dernier jour du troisi\u00e8me mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s de l'enfant lorsque et pour autant que des frais mentionn\u00e9s au m\u00eame 2\u00b0 restent dus \u00e0 la personne et que celle-ci ne demande par l'interruption de ce versement.</p>",
            "num": "R552-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1643587200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 75160,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126964",
                        "id": "LEGISCTA000006126964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141928",
                        "id": "LEGISCTA000006141928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Service des prestations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156694",
                        "id": "LEGISCTA000006156694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030049015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156694",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156694",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Service des prestations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre V : Dispositions communes &gt; Chapitre 2 : Service des prestations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000045087734",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000045084435",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-85 du 28 janvier 2022 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045086395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-01-30",
                    "dateSignaTexte": "2022-01-28",
                    "dateDebutCible": "2022-01-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000227447",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-423 du 29 mars 2002 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046415023",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-423",
                    "datePubli": 1017446400000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L552-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L552-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000041976777",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L553-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L553-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743260",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R541-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R541-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750725",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1212796800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030049068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1643587200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045087734",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1643587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R552-3",
                "552-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030049068",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030049068",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. II.-Par d\u00e9rogation au I, des r\u00e8gles particuli\u00e8res sont applicables aux prestations qui suivent : 1\u00b0 Le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde cesse d'\u00eatre d\u00fb le premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies ; 2\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 cesse d'\u00eatre due dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article R. 541-7 ; 3\u00b0 L'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. III.-En cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, de son conjoint ou d'un enfant \u00e0 charge, les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s, sauf dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 531-10 .",
            "texteHtml": "<p>I.-Les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues \u00e0 partir du premier jour du mois civil au cours duquel les conditions d'ouverture du droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. </p><p>II.-Par d\u00e9rogation au I, des r\u00e8gles particuli\u00e8res sont applicables aux prestations qui suivent : </p><p>1\u00b0 Le compl\u00e9ment de libre choix du mode de garde cesse d'\u00eatre d\u00fb le premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies ; </p><p>2\u00b0 L'allocation d'\u00e9ducation de l'enfant handicap\u00e9 cesse d'\u00eatre due dans les conditions pr\u00e9vues aux deuxi\u00e8me, quatri\u00e8me et cinqui\u00e8me alin\u00e9as de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006750725&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 541-7 </a>; </p><p>3\u00b0 L'allocation journali\u00e8re de pr\u00e9sence parentale cesse d'\u00eatre due \u00e0 compter du premier jour du mois civil suivant celui au cours duquel les conditions de droit cessent d'\u00eatre r\u00e9unies. </p><p>III.-En cas de d\u00e9c\u00e8s de l'allocataire, de son conjoint ou d'un enfant \u00e0 charge, les prestations servies mensuellement par les organismes d\u00e9biteurs de prestations familiales cessent d'\u00eatre dues au premier jour du mois civil qui suit le d\u00e9c\u00e8s, sauf dans le cas pr\u00e9vu \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006743323&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 531-10</a>.</p><p></p>",
            "num": "R552-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1420070400000,
            "dateFin": 1643587200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 75160,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126964",
                        "id": "LEGISCTA000006126964",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141928",
                        "id": "LEGISCTA000006141928",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Service des prestations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156694",
                        "id": "LEGISCTA000006156694",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000030049015",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006156694",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006156694",
            "sectionParentTitre": "Chapitre 2 : Service des prestations.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre V : Prestations familiales et prestations assimil\u00e9es &gt; Titre V : Dispositions communes &gt; Chapitre 2 : Service des prestations.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030049068",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030005038",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1707 du 30 d\u00e9cembre 2014 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000030046627",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-30",
                    "dateDebutCible": "2015-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000227447",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02002-423 du 29 mars 2002 - art. 6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000046415023",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2002-423",
                    "datePubli": 1017446400000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L531-10",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L531-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006743323",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1071792000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R541-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R541-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006750725",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1212796800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000030049068",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1420070400000,
                    "dateFin": 1643587200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000045087734",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1643587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R552-3",
                "552-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}