{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047961456",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Le service de la fraction de pension de l'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au II du l'article D. 732-170 prend effet au 1er janvier qui suit la demande. Par d\u00e9rogation aux dispositions du II de l'article D. 732-170, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel pendant les dix-huit premiers mois au taux de 50 % de la pension de vieillesse. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension. II.-Le service de la fraction de pension des assur\u00e9s vis\u00e9s au I et au III de l'article D. 732-170 prend effet au premier jour du mois suivant celui de la cession des terres ou des parts sociales. III.-L'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au I et III de l'article D. 732-170 doit d\u00e9clarer toute modification des fractions de terres ou de parts sociales c\u00e9d\u00e9es. En cas de modification ayant une incidence sur le montant de la pension, la pension est r\u00e9vis\u00e9e au premier jour du mois suivant celui au cours duquel cette modification est intervenue. L'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au II de l'article D. 732-170 doit justifier de la diminution de ses revenus professionnels \u00e0 l'issue de chaque p\u00e9riode d'un an. En cas de modification ayant une incidence sur la fraction de pension \u00e0 laquelle peut pr\u00e9tendre l'assur\u00e9, la pension est r\u00e9vis\u00e9e \u00e0 la date du premier versement suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>I.-Le service de la fraction de pension de l'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au II du l'article D. 732-170 prend effet au 1er janvier qui suit la demande. Par d\u00e9rogation aux dispositions du II de l'article D. 732-170, la fraction de pension de vieillesse est fix\u00e9e \u00e0 titre provisionnel pendant les dix-huit premiers mois au taux de 50 % de la pension de vieillesse. A compter du 1er juillet de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e et chaque 1er juillet, il est, le cas \u00e9ch\u00e9ant, proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision de la fraction de pension.</p><p>II.-Le service de la fraction de pension des assur\u00e9s vis\u00e9s au I et au III de l'article D. 732-170 prend effet au premier jour du mois suivant celui de la cession des terres ou des parts sociales.</p><p>III.-L'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au I et III de l'article D. 732-170 doit d\u00e9clarer toute modification des fractions de terres ou de parts sociales c\u00e9d\u00e9es. En cas de modification ayant une incidence sur le montant de la pension, la pension est r\u00e9vis\u00e9e au premier jour du mois suivant celui au cours duquel cette modification est intervenue.</p><p>L'assur\u00e9 mentionn\u00e9 au II de l'article D. 732-170 doit justifier de la diminution de ses revenus professionnels \u00e0 l'issue de chaque p\u00e9riode d'un an. En cas de modification ayant une incidence sur la fraction de pension \u00e0 laquelle peut pr\u00e9tendre l'assur\u00e9, la pension est r\u00e9vis\u00e9e \u00e0 la date du premier versement suivant la fin de la derni\u00e8re p\u00e9riode annuelle \u00e9coul\u00e9e.</p>",
            "num": "D732-172",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1693526400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Protection sociale des personnes non salari\u00e9es des professions agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138447",
                        "id": "LEGISCTA000006138447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152680",
                        "id": "LEGISCTA000006152680",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance vieillesse et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168607",
                        "id": "LEGISCTA000006168607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance vieillesse, assurance veuvage et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168607",
                        "id": "LEGISCTA000023395214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183678",
                        "id": "LEGISCTA000006183678",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193657",
                        "id": "LEGISCTA000006193657",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006597617",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193657",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193657",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre III : Protection sociale des personnes non salari\u00e9es des professions agricoles &gt; Chapitre II : Prestations &gt; Section 3 : Assurance vieillesse, assurance veuvage et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire &gt; Sous-section 4 : Retraite progressive &gt; Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047961456",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-753 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-753 du 10 ao\u00fbt 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er septembre 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2005-368 du 19 avril 2005",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047956389",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-753 du 10 ao\u00fbt 2023 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000047957676",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-08-11",
                    "dateSignaTexte": "2023-08-10",
                    "dateDebutCible": "2023-08-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006597617",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1178928000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961456",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D732-172",
                "732-172"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006597617",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006597617",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'au cours de la p\u00e9riode de cessation progressive d'activit\u00e9, la cession des terres ou des parts sociales ou la diminution du nombre annuel d'heures de travail d\u00e9passe le seuil de 45 %, la modification de la fraction de pension vers\u00e9e prend effet au premier jour du mois suivant celui au cours duquel est intervenue la modification. L'assur\u00e9 informe la caisse assurant le service de la fraction de pension du changement intervenu dans sa situation. Cette information doit intervenir au plus tard dans un d\u00e9lai de 15 jours \u00e0 compter de la modification de la situation de l'assur\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'au cours de la p\u00e9riode de cessation progressive d'activit\u00e9, la cession des terres ou des parts sociales ou la diminution du nombre annuel d'heures de travail d\u00e9passe le seuil de 45 %, la modification de la fraction de pension vers\u00e9e prend effet au premier jour du mois suivant celui au cours duquel est intervenue la modification.<p></p><p></p>   L'assur\u00e9 informe la caisse assurant le service de la fraction de pension du changement intervenu dans sa situation.<p></p><p></p>   Cette information doit intervenir au plus tard dans un d\u00e9lai de 15 jours \u00e0 compter de la modification de la situation de l'assur\u00e9.<p></p>",
            "num": "D732-172",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1178928000000,
            "dateFin": 1693526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VII : Dispositions sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121479",
                        "id": "LEGISCTA000006121479",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Protection sociale des personnes non salari\u00e9es des professions agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138447",
                        "id": "LEGISCTA000006138447",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006152680",
                        "id": "LEGISCTA000006152680",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-04-22",
                        "fin": "2011-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance vieillesse et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168607",
                        "id": "LEGISCTA000006168607",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2011-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Assurance vieillesse, assurance veuvage et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006168607",
                        "id": "LEGISCTA000023395214",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Retraite progressive",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006183678",
                        "id": "LEGISCTA000006183678",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006193657",
                        "id": "LEGISCTA000006193657",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006597617",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006193657",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006193657",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VII : Dispositions sociales &gt; Titre III : Protection sociale des personnes non salari\u00e9es des professions agricoles &gt; Chapitre II : Prestations &gt; Section 3 : Assurance vieillesse, assurance veuvage et assurance vieillesse compl\u00e9mentaire obligatoire &gt; Sous-section 4 : Retraite progressive &gt; Paragraphe 1 : Conditions et modalit\u00e9s de liquidation et de calcul de la fraction de pension ainsi que de la pension d\u00e9finitive.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006597617",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000257037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-368 2005-04-19",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000257037",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2005-04-19",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000428378",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-821 du 11 mai 2007 - art. 1 () JORF 12 mai 2007",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006264595",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-12",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-11",
                    "dateDebutCible": "2007-05-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006597617",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1178928000000,
                    "dateFin": 1693526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000047961456",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1693526400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D732-172",
                "732-172"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}