{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000029399233",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans le d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date de l'avis de r\u00e9ception ou du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration, le maire notifie au propri\u00e9taire la d\u00e9cision prise par la commune et en adresse sans d\u00e9lai une copie au pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'agence. Lorsque la commune a renonc\u00e9 \u00e0 l'exercice du droit de pr\u00e9emption, l'agence notifie sa propre d\u00e9cision au propri\u00e9taire avant l'expiration du d\u00e9lai de six mois mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article L. 5112-9 . L'agence adresse sans d\u00e9lai une copie de sa d\u00e9cision au maire de la commune.",
            "texteHtml": "<p>Dans le d\u00e9lai de quatre mois \u00e0 compter de la date de l'avis de r\u00e9ception ou du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration, le maire notifie au propri\u00e9taire la d\u00e9cision prise par la commune et en adresse sans d\u00e9lai une copie au pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'agence.</p><p>Lorsque la commune a renonc\u00e9 \u00e0 l'exercice du droit de pr\u00e9emption, l'agence notifie sa propre d\u00e9cision au propri\u00e9taire avant l'expiration du d\u00e9lai de six mois mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070299&idArticle=LEGIARTI000006361494&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5112-9</a>.</p><p>L'agence adresse sans d\u00e9lai une copie de sa d\u00e9cision au maire de la commune.</p>",
            "num": "R5112-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1408752000000,
            "dateFin": 1659312000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2011-11-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000024884534",
                        "id": "LEGISCTA000024884534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CINQUI\u00c8ME PARTIE : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029399139",
                        "id": "LEGISCTA000029399139",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES \u00c0 LA GUADELOUPE, LA GUYANE, LA MARTINIQUE ET LA R\u00c9UNION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029399141",
                        "id": "LEGISCTA000029399141",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : ZONE DES CINQUANTE PAS G\u00c9OM\u00c9TRIQUES ET TERRAINS EXOND\u00c9S RELEVANT DU DOMAINE PUBLIC MARITIME",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029399143",
                        "id": "LEGISCTA000029399143",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe et \u00e0 la Martinique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029399167",
                        "id": "LEGISCTA000029399167",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-23",
                        "fin": "2022-08-01",
                        "titre": "Section 6 : Dispositions relatives \u00e0 l'application de l'article L. 5112-9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029399229",
                        "id": "LEGISCTA000029399229",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2006-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070299",
                        "id": "LEGITEXT000006070299",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000029399233",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000029399229",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000029399229",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Dispositions relatives \u00e0 l'application de l'article L. 5112-9",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; CINQUI\u00c8ME PARTIE : DISPOSITIONS RELATIVES \u00c0 L'OUTRE-MER &gt; LIVRE Ier : DISPOSITIONS SP\u00c9CIFIQUES \u00c0 LA GUADELOUPE, LA GUYANE, LA MARTINIQUE ET LA R\u00c9UNION &gt; TITRE Ier : ZONE DES CINQUANTE PAS G\u00c9OM\u00c9TRIQUES ET TERRAINS EXOND\u00c9S RELEVANT DU DOMAINE PUBLIC MARITIME &gt; Chapitre II : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 la Guadeloupe et \u00e0 la Martinique",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000029399233",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070299",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques.",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1151712000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070299",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029397517",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-930 du 19 ao\u00fbt 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029397517",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-930 du 19 ao\u00fbt 2014 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029398460",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-19",
                    "dateDebutCible": "2014-08-23"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029397517",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-930 du 19 ao\u00fbt 2014 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000029398460",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-08-22",
                    "dateSignaTexte": "2014-08-19",
                    "dateDebutCible": "2014-08-23"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046014153",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-988 du 4 juillet 2022 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000046015178",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-07-05",
                    "dateSignaTexte": "2022-07-04",
                    "dateDebutCible": "2022-08-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070299",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral de la propri\u00e9t\u00e9 des personnes publiques. - art. L5112-9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5112-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006361494",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1151712000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070208",
                    "textTitle": "Code du domaine de l'Etat - art. R170-9 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R170-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006350913",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000029399233",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1408752000000,
                    "dateFin": 1659312000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5112-27",
                "5112-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}