{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043499695",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Au-del\u00e0 des cinquante premi\u00e8res ann\u00e9es du d\u00e9lai de soixante-dix ans pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I de l'article L. 211-4, l'artiste-interpr\u00e8te peut notifier son intention de r\u00e9silier l'autorisation donn\u00e9e en application de l'article L. 212-3 \u00e0 un producteur de phonogrammes lorsque celui-ci n'offre pas \u00e0 la vente des exemplaires du phonogramme en quantit\u00e9 suffisante ou ne le met pas \u00e0 la disposition du public de mani\u00e8re que chacun puisse y avoir acc\u00e8s de sa propre initiative. II.-Si, au cours des douze mois suivant la notification pr\u00e9vue au I du pr\u00e9sent article, le producteur de phonogrammes n'offre pas \u00e0 la vente des exemplaires du phonogramme en quantit\u00e9 suffisante et ne le met pas \u00e0 la disposition du public de mani\u00e8re que chacun puisse y avoir acc\u00e8s de sa propre initiative, l'artiste-interpr\u00e8te peut exercer son droit de r\u00e9siliation de l'autorisation. L'artiste-interpr\u00e8te ne peut renoncer \u00e0 ce droit. III.-Les modalit\u00e9s d'exercice du droit de r\u00e9siliation sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.",
            "texteHtml": "I.-Au-del\u00e0 des cinquante premi\u00e8res ann\u00e9es du d\u00e9lai de soixante-dix ans pr\u00e9vu au 2\u00b0 du I de l'article L. 211-4, l'artiste-interpr\u00e8te peut notifier son intention de r\u00e9silier l'autorisation donn\u00e9e en application de l'article L. 212-3 \u00e0 un producteur de phonogrammes lorsque celui-ci n'offre pas \u00e0 la vente des exemplaires du phonogramme en quantit\u00e9 suffisante ou ne le met pas \u00e0 la disposition du public de mani\u00e8re que chacun puisse y avoir acc\u00e8s de sa propre initiative. <br/><br/>II.-Si, au cours des douze mois suivant la notification pr\u00e9vue au I du pr\u00e9sent article, le producteur de phonogrammes n'offre pas \u00e0 la vente des exemplaires du phonogramme en quantit\u00e9 suffisante et ne le met pas \u00e0 la disposition du public de mani\u00e8re que chacun puisse y avoir acc\u00e8s de sa propre initiative, l'artiste-interpr\u00e8te peut exercer son droit de r\u00e9siliation de l'autorisation. L'artiste-interpr\u00e8te ne peut renoncer \u00e0 ce droit. <br/><br/>III.-Les modalit\u00e9s d'exercice du droit de r\u00e9siliation sont d\u00e9finies par d\u00e9cret en Conseil d'Etat.<br/>",
            "num": "L212-3-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1620950400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133326",
                        "id": "LEGISCTA000006133326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146351",
                        "id": "LEGISCTA000006146351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Droits des artistes-interpr\u00e8tes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161643",
                        "id": "LEGISCTA000006161643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032856293",
                        "id": "LEGISCTA000032856293",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032856268",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032856293",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032856293",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique &gt; Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur &gt; Titre unique &gt; Chapitre II : Droits des artistes-interpr\u00e8tes &gt; Section 1 : Dispositions communes ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043499695",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043496429",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-580 du 12 mai 2021 - art. 12",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000043497155",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-12",
                    "dateDebutCible": "2021-05-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279048",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-3-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032859406",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-3-9 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-3-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043497708",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032856339",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1468022400000,
                    "dateFin": 1620950400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043499695",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1620950400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-3-5",
                "212-3-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000032856339",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000032856339",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les artistes-interpr\u00e8tes ne peuvent interdire la reproduction et la communication publique de leur prestation si elle est accessoire \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement constituant le sujet principal d'une s\u00e9quence d'une oeuvre ou d'un document audiovisuel.",
            "texteHtml": "<p>   Les artistes-interpr\u00e8tes ne peuvent interdire la reproduction et la communication publique de leur prestation si elle est accessoire \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement constituant le sujet principal d'une s\u00e9quence d'une oeuvre ou d'un document audiovisuel.</p><p></p><p></p>",
            "num": "L212-3-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "TRANSFERE",
            "dateDebut": 1468022400000,
            "dateFin": 1620950400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1717986912,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083673",
                        "id": "LEGISCTA000006083673",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006114031",
                        "id": "LEGISCTA000006114031",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133326",
                        "id": "LEGISCTA000006133326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146351",
                        "id": "LEGISCTA000006146351",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Droits des artistes-interpr\u00e8tes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161643",
                        "id": "LEGISCTA000006161643",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000032856293",
                        "id": "LEGISCTA000032856293",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1992-07-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006069414",
                        "id": "LEGITEXT000006069414",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000032856268",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000032856293",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032856293",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions communes ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Premi\u00e8re partie : La propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire et artistique &gt; Livre II : Les droits voisins du droit d'auteur &gt; Titre unique &gt; Chapitre II : Droits des artistes-interpr\u00e8tes &gt; Section 1 : Dispositions communes ",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032856339",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006069414",
                    "titre": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "titreLong": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 710121600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006069414",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032854341",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-925 du 7 juillet 2016 - art. 9",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000032855790",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-07-08",
                    "dateSignaTexte": "2016-07-07",
                    "dateDebutCible": "2016-07-09"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043496429",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-580 du 12 mai 2021 - art. 12",
                    "linkType": "TRANSFERE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000043497155",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2021-05-12",
                    "dateDebutCible": "2021-05-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-10 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006279048",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-3-1 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-3-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000032859406",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069414",
                    "textTitle": "Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle - art. L212-3-9 (V)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L212-3-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000043497708",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000032856339",
                    "etat": "TRANSFERE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1468022400000,
                    "dateFin": 1620950400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043499695",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1620950400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L212-3-5",
                "212-3-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}