{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000036703830",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les op\u00e9rations de gestion font l'objet d'une \u00e9valuation annuelle. Un bilan annuel de l'ex\u00e9cution des conventions conclues en application de l'article R. 160-26 est \u00e9tabli par la Caisse nationale de l'assurance maladie, puis communiqu\u00e9 pour avis et observations \u00e0 l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire. Le bilan d\u00e9finitif ainsi que les observations de l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire sont transmis au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et au ministre charg\u00e9 du budget. Les op\u00e9rations de gestion peuvent donner lieu \u00e0 un audit r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'initiative de la Caisse nationale de l'assurance maladie. Les organismes auxquels sont confi\u00e9es des op\u00e9rations de gestion sont tenus de fournir \u00e0 la caisse nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent tous les documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le et \u00e0 l'\u00e9valuation des op\u00e9rations de gestion.",
            "texteHtml": "<p>Les op\u00e9rations de gestion font l'objet d'une \u00e9valuation annuelle. Un bilan annuel de l'ex\u00e9cution des conventions conclues en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000034520718&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 160-26</a> est \u00e9tabli par la Caisse nationale de l'assurance maladie, puis communiqu\u00e9 pour avis et observations \u00e0 l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire. Le bilan d\u00e9finitif ainsi que les observations de l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire sont transmis au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et au ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Les op\u00e9rations de gestion peuvent donner lieu \u00e0 un audit r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'initiative de la Caisse nationale de l'assurance maladie.</p><p>Les organismes auxquels sont confi\u00e9es des op\u00e9rations de gestion sont tenus de fournir \u00e0 la caisse nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent tous les documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le et \u00e0 l'\u00e9valuation des op\u00e9rations de gestion.</p>",
            "num": "R160-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1514764800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Dispositions relatives \u00e0 la prise en charge des frais de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031795436",
                        "id": "LEGISCTA000031795455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031795519",
                        "id": "LEGISCTA000031795524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034520720",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031795519",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031795524",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Dispositions relatives \u00e0 la prise en charge des frais de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000036703830",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17-V du d\u00e9cret n\u00b0 2018-174 du 9 mars 2018, les dispositions de l'article R. 160-27 dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure audit d\u00e9cret restent applicables aux conventions mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du XVI de l'article 15 de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2018 et, pendant leur dur\u00e9e, aux relations entre les travailleurs ind\u00e9pendants concern\u00e9s et les organismes conventionn\u00e9s sous la r\u00e9serve pr\u00e9vue au 1\u00b0 dudit V.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 17-V du d\u00e9cret n\u00b0 2018-174 du 9 mars 2018, les dispositions de l'article R. 160-27 dans leur r\u00e9daction ant\u00e9rieure audit d\u00e9cret restent applicables aux conventions mentionn\u00e9es au 7\u00b0 du XVI de l'article 15 de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2018 et, pendant leur dur\u00e9e, aux relations entre les travailleurs ind\u00e9pendants concern\u00e9s et les organismes conventionn\u00e9s sous la r\u00e9serve pr\u00e9vue au 1\u00b0 dudit V.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036694251",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-174 du 9 mars 2018 - art. 15",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036695125",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-03-11",
                    "dateSignaTexte": "2018-03-09",
                    "dateDebutCible": "2018-03-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R160-26",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R160-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000034520718",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034527012",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493510400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703830",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R160-27",
                "160-27"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000034527012",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000034527012",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les op\u00e9rations de gestion font l'objet d'une \u00e9valuation annuelle. Un bilan annuel de l'ex\u00e9cution des conventions conclues en application de l'article R. 160-26 est \u00e9tabli, selon le cas, par la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ou par la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants, puis communiqu\u00e9 pour avis et observations \u00e0 l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire. Le bilan d\u00e9finitif ainsi que les observations de l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire sont transmis au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et au ministre charg\u00e9 du budget. Les op\u00e9rations de gestion peuvent donner lieu \u00e0 un audit r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'initiative, selon le cas, de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ou de la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants. Les organismes auxquels sont confi\u00e9es des op\u00e9rations de gestion sont tenus de fournir \u00e0 la caisse nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent tous les documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le et \u00e0 l'\u00e9valuation des op\u00e9rations de gestion.",
            "texteHtml": "<p>Les op\u00e9rations de gestion font l'objet d'une \u00e9valuation annuelle. Un bilan annuel de l'ex\u00e9cution des conventions conclues en application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000034520718&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R160-26 (V)'>R. 160-26</a> est \u00e9tabli, selon le cas, par la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ou par la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants, puis communiqu\u00e9 pour avis et observations \u00e0 l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire. Le bilan d\u00e9finitif ainsi que les observations de l'organisme d\u00e9l\u00e9gataire sont transmis au ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et au ministre charg\u00e9 du budget. </p><p>Les op\u00e9rations de gestion peuvent donner lieu \u00e0 un audit r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'initiative, selon le cas, de la Caisse nationale de l'assurance maladie des travailleurs salari\u00e9s ou de la Caisse nationale du r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants. </p><p>Les organismes auxquels sont confi\u00e9es des op\u00e9rations de gestion sont tenus de fournir \u00e0 la caisse nationale mentionn\u00e9e \u00e0 l'alin\u00e9a pr\u00e9c\u00e9dent tous les documents n\u00e9cessaires au contr\u00f4le et \u00e0 l'\u00e9valuation des op\u00e9rations de gestion.</p>",
            "num": "R160-27",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1493510400000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141849",
                        "id": "LEGISCTA000006141849",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre pr\u00e9liminaire : Dispositions relatives \u00e0 la prise en charge des frais de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031795436",
                        "id": "LEGISCTA000031795455",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031795519",
                        "id": "LEGISCTA000031795524",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034520720",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000031795519",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000031795524",
            "sectionParentTitre": "Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre VI : Dispositions relatives aux prestations et aux soins - Contr\u00f4le m\u00e9dical - Tutelle aux prestations sociales &gt; Chapitre pr\u00e9liminaire : Dispositions relatives \u00e0 la prise en charge des frais de sant\u00e9 &gt; Section 4 : Dispositions relatives \u00e0 l'organisation et au service des prestations",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034527012",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-656 du 27 avril 2017, les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables aux mutuelles et groupements mutualistes mentionn\u00e9s au A du XIII de l'article 59 de la loi n\u00b0 2015-1702 du 21 d\u00e9cembre 2015 de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2016.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 4 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-656 du 27 avril 2017, les dispositions du pr\u00e9sent article sont applicables aux mutuelles et groupements mutualistes mentionn\u00e9s au A du XIII de l'article 59 de la loi n\u00b0 2015-1702 du 21 d\u00e9cembre 2015 de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2016.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034512598",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-656 du 27 avril 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034520196",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-04-29",
                    "dateSignaTexte": "2017-04-27",
                    "dateDebutCible": "2017-04-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R160-26 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R160-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000034520718",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1493510400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034527012",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1493510400000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000036703830",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1514764800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R160-27",
                "160-27"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}