{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000046800518",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le directeur comptable et financier est charg\u00e9, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables du ou des organismes aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-2 . Il est tenu d'assurer la gestion des comptes distincts correspondant au fonctionnement des organismes agr\u00e9\u00e9s s'il y en a plusieurs. Il peut se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget.",
            "texteHtml": "<p>Le directeur comptable et financier est charg\u00e9, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables du ou des organismes aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749677&dateTexte=&categorieLien=cid'> R. 382-2 </a>.</p><p>Il est tenu d'assurer la gestion des comptes distincts correspondant au fonctionnement des organismes agr\u00e9\u00e9s s'il y en a plusieurs.</p><p>Il peut se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p></p>",
            "num": "R382-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "5.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173688",
                        "id": "LEGISCTA000006173688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186745",
                        "id": "LEGISCTA000006186745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs &gt; Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000046800518",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 89 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023 dans les conditions fix\u00e9es aux II \u00e0 IV dudit article.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 89 du d\u00e9cret n\u00b0 2022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022, ces dispositions sont applicables \u00e0 compter du 1er janvier 2023 dans les conditions fix\u00e9es aux II \u00e0 IV dudit article.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000046778725",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02022-1605 du 22 d\u00e9cembre 2022 - art. 65",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "65",
                    "articleId": "LEGIARTI000046781784",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2022-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2022-12-22",
                    "dateDebutCible": "2022-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R382-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R382-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749677",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 788659200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037854429",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-11",
                "382-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037854429",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037854429",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est charg\u00e9, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables du ou des organismes aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-2 . Il est tenu d'assurer la gestion des comptes distincts correspondant au fonctionnement des organismes agr\u00e9\u00e9s s'il y en a plusieurs. Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.",
            "texteHtml": "<p>L'agent comptable est charg\u00e9, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables du ou des organismes aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000026757077&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (VT)'> R. 382-2 </a>.</p><p> Il est tenu d'assurer la gestion des comptes distincts correspondant au fonctionnement des organismes agr\u00e9\u00e9s s'il y en a plusieurs.</p><p>Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget.</p><p>Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.</p>",
            "num": "R382-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1672531200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173688",
                        "id": "LEGISCTA000006173688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186745",
                        "id": "LEGISCTA000006186745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs &gt; Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037854429",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 85-1353 du 17 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037839141",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1185 du 19 d\u00e9cembre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037840853",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-21",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-19",
                    "dateDebutCible": "2018-12-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R382-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R382-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000026757077",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1355097600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 788659200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037854429",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-11",
                "382-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749903",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749903",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-7 . Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.",
            "texteHtml": "<p></p>L'agent comptable est charg\u00e9, sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000006749677&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (V)'>R. 382-7</a>. <p></p><p></p>Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. <p></p><p></p>Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.<p></p>",
            "num": "R382-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1162339200000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 386541,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156633",
                        "id": "LEGISCTA000006156633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173688",
                        "id": "LEGISCTA000006173688",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186745",
                        "id": "LEGISCTA000006186745",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186745",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques &gt; Section 1 : Artistes auteurs &gt; Sous-section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749903",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000788760",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02006-1324 du 31 octobre 2006 - art. 1 () JORF 1er novembre 2006",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256151",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-11-01",
                    "dateSignaTexte": "2006-10-31",
                    "dateDebutCible": "2006-11-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R382-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R382-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749677",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 788659200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037854429",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-11",
                "382-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749902",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749902",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est charg\u00e9   , sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-7. Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.",
            "texteHtml": "<p></p>L'agent comptable est charg\u00e9   , sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-7. <p></p><p></p>Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. <p></p><p></p>Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, nomm\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, du ministre charg\u00e9 de la culture et du ministre charg\u00e9 du budget, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.<p></p>",
            "num": "R382-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 788659200000,
            "dateFin": 1162339200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429490,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141871",
                        "id": "LEGISCTA000006141871",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156632",
                        "id": "LEGISCTA000006156632",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-11-01",
                        "titre": "Section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173420",
                        "id": "LEGISCTA000006173420",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006173420",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006173420",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral - Dispositions d'application du livre 3",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749902",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000733258",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b094-1147 du 27 d\u00e9cembre 1994 - art. 8 () JORF 29 d\u00e9cembre 1994",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006777848",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1994-12-29",
                    "dateSignaTexte": "1994-12-27",
                    "dateDebutCible": "1994-12-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R382-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R382-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749677",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 788659200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037854429",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-11",
                "382-11"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006749901",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006749901",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'agent comptable est charg\u00e9   , sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-7. Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, agr\u00e9\u00e9 par le conseil d'administration, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.",
            "texteHtml": "<p></p>L'agent comptable est charg\u00e9   , sous sa propre responsabilit\u00e9 et sous le contr\u00f4le du conseil d'administration, des op\u00e9rations financi\u00e8res et comptables de l'organisme aff\u00e9rentes aux activit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 382-7. <p></p><p></p>Il doit, avant son installation, fournir, en garantie de sa gestion, un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 conjoint du ministre charg\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et du ministre charg\u00e9 du budget. <p></p><p></p>Il peut, sous sa responsabilit\u00e9, se faire suppl\u00e9er pour tout ou partie de ses attributions par un fond\u00e9 de pouvoir muni d'une procuration, agr\u00e9\u00e9 par le conseil d'administration, et astreint \u00e9galement \u00e0 la constitution d'un cautionnement.<p></p>",
            "num": "R382-11",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 788659200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126956",
                        "id": "LEGISCTA000006126956",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-04-03",
                        "titre": "Titre 8 : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141872",
                        "id": "LEGISCTA000006141872",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1997-04-03",
                        "titre": "Dispositions d'application du livre 3",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156635",
                        "id": "LEGISCTA000006156635",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-06-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173427",
                        "id": "LEGISCTA000006173427",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "1995-05-10",
                        "titre": "Section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186490",
                        "id": "LEGISCTA000006186490",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006749901",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006186490",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006186490",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre III : Dispositions relatives aux assurances sociales et \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Titre 8 : Dispositions relatives \u00e0 diverses cat\u00e9gories de personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral &gt; Dispositions d'application du livre 3 &gt; Chapitre 2 : Personnes rattach\u00e9es au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral pour l'ensemble des risques et charges : artistes auteurs &gt; Section 2 : Organismes agr\u00e9\u00e9s et commissions.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006749901",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-6 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R382-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749889",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R382-7 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R382-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000006749677",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000863871",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b077-1195 du 25 octobre 1977 - art. 10 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000006766706",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749901",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 788659200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749902",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 788659200000,
                    "dateFin": 1162339200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006749903",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1162339200000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037854429",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1672531200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000046800518",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "5.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R382-11",
                "382-11"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}