{
    "cid": "LEGIARTI000021535441",
    "num": "L344-1-2",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Dispositions sp\u00e9cifiques \u00e0 certaines cat\u00e9gories d'\u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142850",
                        "id": "LEGISCTA000006142850",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Centres pour handicap\u00e9s adultes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157638",
                        "id": "LEGISCTA000006157638",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000021536472",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599129315015,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L344-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L344-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797690",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599129315015,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 977529600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021528998",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-1646\n du 24 d\u00e9cembre 2009 - art. 52",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "LEGIARTI000021530919",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-12-27",
                    "dateSignaTexte": "2009-12-24",
                    "dateDebutCible": "2009-12-28"
                }
            ],
            "num": "L344-1-2",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les frais de transport entre le domicile et l'\u00e9tablissement des personnes adultes handicap\u00e9es fr\u00e9quentant en accueil de jour les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 344-1 ou les foyers d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9s mentionn\u00e9s au 7\u00b0 du I de l'article L. 312-1 sont inclus dans les d\u00e9penses d'exploitation de ces \u00e9tablissements et foyers et sont financ\u00e9s par l'assurance maladie.",
            "texteHtml": "Les frais de transport entre le domicile et l'\u00e9tablissement des personnes adultes handicap\u00e9es fr\u00e9quentant en accueil de jour les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797690'>L. 344-1 </a>ou les foyers d'accueil m\u00e9dicalis\u00e9s mentionn\u00e9s au 7\u00b0 du I de l'article <a href='/article/LEGIARTI000006797382'>L. 312-1</a> sont inclus dans les d\u00e9penses d'exploitation de ces \u00e9tablissements et foyers et sont financ\u00e9s par l'assurance maladie.",
            "type": null,
            "dateDebut": "2009-12-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}