{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039345092",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal judiciaire du si\u00e8ge de la cour d'appel. COURS D'APPEL TRIBUNAUX JUDICAIRES si\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours Bordeaux Bergerac Bourges Ch\u00e2teauroux Chamb\u00e9ry Albertville Dijon Chalon-sur-Sa\u00f4ne Pau Tarbes Poitiers La Rochelle Rouen Evreux",
            "texteHtml": "<p>Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal judiciaire du si\u00e8ge de la cour d'appel.</p><p></p><p><table border='1' cellpadding='0' cellspacing='0' align='center'><tbody><tr><td><p align='center'>COURS D'APPEL</p></td><td><p align='center'>TRIBUNAUX JUDICAIRES<br/>\n\t\t\tsi\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours</p></td></tr><tr><td><p>Bordeaux</p></td><td><p>Bergerac</p></td></tr><tr><td><p>Bourges</p></td><td><p>Ch\u00e2teauroux</p></td></tr><tr><td><p>Chamb\u00e9ry</p></td><td><p>Albertville</p></td></tr><tr><td><p>Dijon</p></td><td><p>Chalon-sur-Sa\u00f4ne</p></td></tr><tr><td><p>Pau</p></td><td><p>Tarbes</p></td></tr><tr><td><p>Poitiers</p></td><td><p>La Rochelle</p></td></tr><tr><td><p>Rouen</p></td><td><p>Evreux</p></td></tr></tbody></table></p>",
            "num": "D49-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137366",
                        "id": "LEGISCTA000006137366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150963",
                        "id": "LEGISCTA000006150963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissement et composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166220",
                        "id": "LEGISCTA000006166220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182160",
                        "id": "LEGISCTA000006182160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515033",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182160",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182160",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales &gt; Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines &gt; Section 1 : Etablissement et composition &gt; Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039345092",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-966 du 18 septembre 2019, les pr\u00e9sentes dispositions entrent en vigueur le 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 59-322 du 23 f\u00e9vrier 1959",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515034",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49-3",
                "49-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515034",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515034",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal de grande instance du si\u00e8ge de la cour d'appel. COURS D'APPEL TRIBUNAUX DE GRANDE INSTANCE si\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours Bordeaux Bergerac Bourges Ch\u00e2teauroux Chamb\u00e9ry Albertville Dijon Chalon-sur-Sa\u00f4ne Pau Tarbes Poitiers La Rochelle Rouen Evreux",
            "texteHtml": "Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal de grande instance du si\u00e8ge de la cour d'appel. <br/><br/><br/><br/><br/><table border='1' cellSpacing='0' width='378' align='center' cellPadding='0'><tbody><tr><td width='123'><p align='center'>COURS D'APPEL</p></td><td width='255'><p align='center'>TRIBUNAUX DE GRANDE INSTANCE<br/>si\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Bordeaux</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Bergerac</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Bourges</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Ch\u00e2teauroux</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Chamb\u00e9ry</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Albertville</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Dijon</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Chalon-sur-Sa\u00f4ne</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Pau</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Tarbes</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Poitiers</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>La Rochelle</p></td></tr><tr><td width='123' vAlign='top'><p>Rouen</p></td><td width='255' vAlign='top'><p>Evreux</p></td></tr></tbody></table>",
            "num": "D49-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1178323200000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137366",
                        "id": "LEGISCTA000006137366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150963",
                        "id": "LEGISCTA000006150963",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissement et composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166220",
                        "id": "LEGISCTA000006166220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182160",
                        "id": "LEGISCTA000006182160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515033",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182160",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182160",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales &gt; Chapitre III : Des juridictions de l'application des peines &gt; Section 1 : Etablissement et composition &gt; Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515034",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000823037",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-699 du 3 mai 2007 - art. 8 () JORF 5 mai 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006501045",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-05-05",
                    "dateSignaTexte": "2007-05-03",
                    "dateDebutCible": "2007-05-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515034",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49-3",
                "49-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006515033",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006515033",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal de grande instance du si\u00e8ge de la cour d'appel. (a) COURS D'APPEL (b) TRIBUNAUX DE GRANDE INSTANCE si\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours (a) Bordeaux (b) Bergerac. (a) Bourges (b) Ch\u00e2teauroux. (a) Chamb\u00e9ry (b) Albertville. (a) Dijon (b) Chalon-sur-Sa\u00f4ne. (a) Pau (b) Tarbes. (a) Poitiers (b) La Rochelle. (a) Rouen (b) Evreux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Sauf d\u00e9rogation pr\u00e9vue par le tableau ci-apr\u00e8s, le si\u00e8ge habituel du tribunal de l'application des peines est celui du tribunal de grande instance du si\u00e8ge de la cour d'appel.<p></p><p></p>\n(a) COURS D'APPEL<p></p>\n (b) TRIBUNAUX DE GRANDE INSTANCE si\u00e8ges des tribunaux d'application des peines de ces cours<p></p>\n (a) Bordeaux<p></p>\n (b) Bergerac. <p></p>\n (a) Bourges<p></p>\n (b) Ch\u00e2teauroux.<p></p>\n (a) Chamb\u00e9ry<p></p>\n (b) Albertville.<p></p>\n (a) Dijon<p></p>\n (b) Chalon-sur-Sa\u00f4ne.<p></p>\n (a) Pau<p></p>\n (b) Tarbes. <p></p>\n (a) Poitiers<p></p>\n (b) La Rochelle.<p></p>\n (a) Rouen<p></p>\n (b) Evreux.<p></p>",
            "num": "D49-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1104537600000,
            "dateFin": 1178323200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-02-25",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120181",
                        "id": "LEGISCTA000006120181",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1959-03-02",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137366",
                        "id": "LEGISCTA000006137366",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2007-05-05",
                        "titre": "Chapitre II : Des juridictions de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150962",
                        "id": "LEGISCTA000006150962",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2007-05-05",
                        "titre": "Section 1 : Etablissement et composition",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166143",
                        "id": "LEGISCTA000006166143",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-01-01",
                        "fin": "2007-05-05",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182073",
                        "id": "LEGISCTA000006182073",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006515033",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182073",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182073",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Du tribunal de l'application des peines",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre V : Des proc\u00e9dures d'ex\u00e9cution &gt; Titre Ier : De l'ex\u00e9cution des sentences p\u00e9nales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006515033",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000491843",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 59-322 1959-02-23",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000491843",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1959-02-25",
                    "dateSignaTexte": "1959-02-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000810545",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02004-1364 du 13 d\u00e9cembre 2004 - art. 3 () JORF 15 d\u00e9cembre 2004 en vigueur le 1er janvier 2005",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006500352",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-12-15",
                    "dateSignaTexte": "2004-12-13",
                    "dateDebutCible": "2005-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515033",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1104537600000,
                    "dateFin": 1178323200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000006515034",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1178323200000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039345092",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D49-3",
                "49-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}