{
    "cid": "LEGIARTI000033728364",
    "num": "D472-5-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020059455",
                        "id": "LEGISCTA000020061454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes physiques mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020063511",
                        "id": "LEGISCTA000020063953",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Activit\u00e9 exerc\u00e9e \u00e0 titre individuel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020063513",
                        "id": "LEGISCTA000020063951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000039344422",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L149-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L149-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796713",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599123402393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L471-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L471-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798078",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599123402393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L472-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L472-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798087",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599123402393,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039110244",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-966 du 18 septembre 2019 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000039114120",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-09-19",
                    "dateSignaTexte": "2019-09-18",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "num": "D472-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Avant classement des candidatures par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, les candidats dont le dossier est recevable au regard des conditions pr\u00e9vues aux articles L. 471-4 et L. 472-2 sont auditionn\u00e9s par la commission d\u00e9partementale d'agr\u00e9ment des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel, qui \u00e9met un avis sur chacune des candidatures. La commission est cr\u00e9\u00e9e pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter de la date de publication du premier arr\u00eat\u00e9 de nomination de ses membres et plac\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. La commission est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant. La commission comprend : 1\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale ou du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations ; 2\u00b0 Le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants titulaires et deux repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des mandataires exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des mandataires exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de pr\u00e9pos\u00e9 d'\u00e9tablissement d\u00e9clar\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs exer\u00e7ant au sein d'un service mandataire habilit\u00e9 dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers dont au moins un d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 149-1 . Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont nomm\u00e9s, apr\u00e8s un appel de candidature, par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s avis du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, et sous r\u00e9serve qu'ils justifient de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience professionnelle dans la fonction de mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs et, pour les repr\u00e9sentants des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs, qu'ils soient d\u00e9sign\u00e9s par le service mandataire. Lorsqu'il n'est pas d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie, le repr\u00e9sentant des usagers est nomm\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s appel de candidatures et avis du procureur de la R\u00e9publique. Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale ou la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations. Les repr\u00e9sentants titulaires des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont remplac\u00e9s par leurs suppl\u00e9ants lorsqu'ils connaissent le candidat. Ces derniers ne peuvent prendre part aux d\u00e9lib\u00e9rations lorsqu'ils le connaissent \u00e9galement.",
            "texteHtml": "<p>Avant classement des candidatures par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, les candidats dont le dossier est recevable au regard des conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006798078'>L. 471-4 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006798087'>L. 472-2 </a>sont auditionn\u00e9s par la commission d\u00e9partementale d'agr\u00e9ment des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel, qui \u00e9met un avis sur chacune des candidatures. <br/><br/>La commission est cr\u00e9\u00e9e pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter de la date de publication du premier arr\u00eat\u00e9 de nomination de ses membres et plac\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. <br/><br/>La commission est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant. <br/><br/>La commission comprend : <br/><br/>1\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale ou du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations ; <br/><br/>2\u00b0 Le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>3\u00b0 Le pr\u00e9sident du   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants titulaires et deux repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des mandataires exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des mandataires exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de pr\u00e9pos\u00e9 d'\u00e9tablissement d\u00e9clar\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>6\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs exer\u00e7ant au sein d'un service mandataire habilit\u00e9 dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers dont au moins un d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006796713'>L. 149-1</a>. <br/><br/>Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont nomm\u00e9s, apr\u00e8s un appel de candidature, par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s avis du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le   tribunal judiciaire du chef-lieu de d\u00e9partement, et sous r\u00e9serve qu'ils justifient de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience professionnelle dans la fonction de mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs et, pour les repr\u00e9sentants des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs, qu'ils soient d\u00e9sign\u00e9s par le service mandataire. <br/><br/>Lorsqu'il n'est pas d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie, le repr\u00e9sentant des usagers est nomm\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s appel de candidatures et avis du procureur de la R\u00e9publique. <br/><br/>Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale ou la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations. <br/><br/>Les repr\u00e9sentants titulaires des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont remplac\u00e9s par leurs suppl\u00e9ants lorsqu'ils connaissent le candidat. Ces derniers ne peuvent prendre part aux d\u00e9lib\u00e9rations lorsqu'ils le connaissent \u00e9galement.<br/></p><p><br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2010-11-17",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s d'accueil",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000006132355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-11-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Professions et activit\u00e9s sociales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132355",
                        "id": "LEGISCTA000023097838",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VII : Mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux prestations familiales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020059455",
                        "id": "LEGISCTA000020061454",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Personnes physiques mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020063511",
                        "id": "LEGISCTA000020063953",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Activit\u00e9 exerc\u00e9e \u00e0 titre individuel.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020063513",
                        "id": "LEGISCTA000020063951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033728374",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L149-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L149-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006796713",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128151662,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451433600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L471-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L471-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798078",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128151662,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L472-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L472-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798087",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128151663,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1230768000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719255",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1898 du 27 d\u00e9cembre 2016 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000033728129",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-27",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "D472-5-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Avant classement des candidatures par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, les candidats dont le dossier est recevable au regard des conditions pr\u00e9vues aux articles L. 471-4 et L. 472-2 sont auditionn\u00e9s par la commission d\u00e9partementale d'agr\u00e9ment des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel, qui \u00e9met un avis sur chacune des candidatures. La commission est cr\u00e9\u00e9e pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter de la date de publication du premier arr\u00eat\u00e9 de nomination de ses membres et plac\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. La commission est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant. La commission comprend : 1\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale ou du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations ; 2\u00b0 Le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants titulaires et deux repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des mandataires exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 5\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des mandataires exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de pr\u00e9pos\u00e9 d'\u00e9tablissement d\u00e9clar\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 6\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs exer\u00e7ant au sein d'un service mandataire habilit\u00e9 dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; 7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers dont au moins un d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 149-1 . Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont nomm\u00e9s, apr\u00e8s un appel de candidature, par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s avis du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, et sous r\u00e9serve qu'ils justifient de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience professionnelle dans la fonction de mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs et, pour les repr\u00e9sentants des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs, qu'ils soient d\u00e9sign\u00e9s par le service mandataire. Lorsqu'il n'est pas d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie, le repr\u00e9sentant des usagers est nomm\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s appel de candidatures et avis du procureur de la R\u00e9publique. Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale ou la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations. Les repr\u00e9sentants titulaires des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont remplac\u00e9s par leurs suppl\u00e9ants lorsqu'ils connaissent le candidat. Ces derniers ne peuvent prendre part aux d\u00e9lib\u00e9rations lorsqu'ils le connaissent \u00e9galement.",
            "texteHtml": "<p>Avant classement des candidatures par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, les candidats dont le dossier est recevable au regard des conditions pr\u00e9vues aux articles <a href='/article/LEGIARTI000006798078'>L. 471-4 </a>et <a href='/article/LEGIARTI000006798087'>L. 472-2 </a>sont auditionn\u00e9s par la commission d\u00e9partementale d'agr\u00e9ment des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel, qui \u00e9met un avis sur chacune des candidatures. <br/><br/>La commission est cr\u00e9\u00e9e pour une dur\u00e9e de cinq ans \u00e0 compter de la date de publication du premier arr\u00eat\u00e9 de nomination de ses membres et plac\u00e9e aupr\u00e8s du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement. <br/><br/>La commission est pr\u00e9sid\u00e9e par le pr\u00e9fet de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant. <br/><br/>La commission comprend : <br/><br/>1\u00b0 Deux repr\u00e9sentants du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale ou du directeur d\u00e9partemental de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations ; <br/><br/>2\u00b0 Le procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>3\u00b0 Le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement ou son repr\u00e9sentant ; <br/><br/>4\u00b0 Deux repr\u00e9sentants titulaires et deux repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants des mandataires exer\u00e7ant \u00e0 titre individuel agr\u00e9\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>5\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des mandataires exer\u00e7ant en qualit\u00e9 de pr\u00e9pos\u00e9 d'\u00e9tablissement d\u00e9clar\u00e9s dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>6\u00b0 Un repr\u00e9sentant titulaire et un repr\u00e9sentant suppl\u00e9ant des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs exer\u00e7ant au sein d'un service mandataire habilit\u00e9 dans le d\u00e9partement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la r\u00e9gion ; <br/><br/>7\u00b0 Deux repr\u00e9sentants des usagers dont au moins un d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/article/LEGIARTI000006796713'>L. 149-1</a>. <br/><br/>Les repr\u00e9sentants titulaires et suppl\u00e9ants des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont nomm\u00e9s, apr\u00e8s un appel de candidature, par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s avis du procureur de la R\u00e9publique pr\u00e8s le tribunal de grande instance du chef-lieu de d\u00e9partement, et sous r\u00e9serve qu'ils justifient de trois ann\u00e9es d'exp\u00e9rience professionnelle dans la fonction de mandataire judiciaire \u00e0 la protection des majeurs et, pour les repr\u00e9sentants des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la protection juridique des majeurs, qu'ils soient d\u00e9sign\u00e9s par le service mandataire. <br/><br/>Lorsqu'il n'est pas d\u00e9sign\u00e9 par le conseil d\u00e9partemental de la citoyennet\u00e9 et de l'autonomie, le repr\u00e9sentant des usagers est nomm\u00e9 par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement apr\u00e8s appel de candidatures et avis du procureur de la R\u00e9publique. <br/><br/>Le secr\u00e9tariat de la commission est assur\u00e9 par la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale ou la direction d\u00e9partementale de la coh\u00e9sion sociale et de la protection des populations. <br/><br/>Les repr\u00e9sentants titulaires des mandataires judiciaires \u00e0 la protection des majeurs sont remplac\u00e9s par leurs suppl\u00e9ants lorsqu'ils connaissent le candidat. Ces derniers ne peuvent prendre part aux d\u00e9lib\u00e9rations lorsqu'ils le connaissent \u00e9galement.<br/></p><p><br/></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2016-12-30T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}