{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034096490",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le montant pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5423-32 est \u00e9gal au traitement mensuel brut aff\u00e9rent \u00e0 l'indice major\u00e9 313 de la fonction publique.",
            "texteHtml": "<p>Le montant pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903878&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 5423-32</a> est \u00e9gal au traitement mensuel brut aff\u00e9rent \u00e0 l'indice major\u00e9 313 de la fonction publique.</p>",
            "num": "R5423-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1488326400000,
            "dateFin": 1564358400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : R\u00e9gime de solidarit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496262",
                        "id": "LEGISCTA000018525092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 2 : Financement des allocations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496382",
                        "id": "LEGISCTA000018524972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-07-29",
                        "titre": " Sous-section 2 : Contribution exceptionnelle de solidarit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496388",
                        "id": "LEGISCTA000018524966",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496396",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496388",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524966",
            "sectionParentTitre": " Sous-section 2 : Contribution exceptionnelle de solidarit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre III : R\u00e9gime de solidarit\u00e9 &gt;  Section 2 : Financement des allocations.",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034096490",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-241 du 24 f\u00e9vrier 2017, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la contribution due au titre des p\u00e9riodes de travail courant \u00e0 compter du 1er mars 2017.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l'article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 2017-241 du 24 f\u00e9vrier 2017, ces dispositions s'appliquent \u00e0 la contribution due au titre des p\u00e9riodes de travail courant \u00e0 compter du 1er mars 2017.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034082235",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-241 du 24 f\u00e9vrier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034084413",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-02-26",
                    "dateSignaTexte": "2017-02-24",
                    "dateDebutCible": "2017-03-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038829474",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-796 du 26 juillet 2019 - art. 3",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000038861190",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-07-28",
                    "dateSignaTexte": "2019-07-26",
                    "dateDebutCible": "2019-07-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034082235",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-241 du 24 f\u00e9vrier 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034084395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-241",
                    "datePubli": 1488067200000,
                    "dateDebut": 1488326400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339493",
                    "textTitle": "Saisine du 7 d\u00e9cembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036339494",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5423-32",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5423-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483142400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319755",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-939 du 4 novembre 1982 - art. 4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006656114",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034096490",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1564358400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5423-52",
                "5423-52"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018524958",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018524958",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le montant pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 5423-32 est \u00e9gal au traitement mensuel brut aff\u00e9rent \u00e0 l'indice brut 296 de la fonction publique.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le montant pr\u00e9vu au deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006903878&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L5423-32 (VD)'>L. 5423-32</a> est \u00e9gal au traitement mensuel brut aff\u00e9rent \u00e0 l'indice brut 296 de la fonction publique.</p>",
            "num": "R5423-52",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1488326400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Cinqui\u00e8me partie : L'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018494056",
                        "id": "LEGISCTA000018527320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : Le demandeur d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496126",
                        "id": "LEGISCTA000018525234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-11-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000018525151",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Indemnisation des travailleurs priv\u00e9s d'emploi",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496204",
                        "id": "LEGISCTA000038892951",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : R\u00e9gime de solidarit\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496262",
                        "id": "LEGISCTA000018525092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": " Section 2 : Financement des allocations.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496382",
                        "id": "LEGISCTA000018524972",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2019-07-29",
                        "titre": " Sous-section 2 : Contribution exceptionnelle de solidarit\u00e9.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018496388",
                        "id": "LEGISCTA000018524966",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018496396",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018496388",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018524966",
            "sectionParentTitre": " Sous-section 2 : Contribution exceptionnelle de solidarit\u00e9.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Cinqui\u00e8me partie : L'emploi  &gt; Livre IV : Le demandeur d'emploi  &gt; Titre II : Indemnisation des travailleurs involontairement priv\u00e9s d'emploi  &gt; Chapitre III : R\u00e9gime de solidarit\u00e9 &gt;  Section 2 : Financement des allocations. &gt;  Sous-section 2 : Contribution exceptionnelle de solidarit\u00e9.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018524958",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034082235",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-241 du 24 f\u00e9vrier 2017 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000034084395",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-241",
                    "datePubli": 1488067200000,
                    "dateDebut": 1488326400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036339493",
                    "textTitle": "Saisine du 7 d\u00e9cembre 2017 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000036339494",
                    "natureText": "SAISINE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1514678400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L5423-32 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L5423-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000006903878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483142400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000319755",
                    "textTitle": "Loi n\u00b082-939 du 4 novembre 1982 - art. 4 al 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006656114",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018524958",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1488326400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000034096490",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1488326400000,
                    "dateFin": 1564358400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R5423-52",
                "5423-52"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}