{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042806314",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Cour nationale du droit d'asile notifie la d\u00e9cision de la cour au requ\u00e9rant par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception et l'informe dans une langue qu'il comprend ou dont il est raisonnable de penser qu'il la comprend du caract\u00e8re positif ou n\u00e9gatif de la d\u00e9cision prise. Il la notifie \u00e9galement au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et des apatrides.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Cour nationale du droit d'asile notifie la d\u00e9cision de la cour au requ\u00e9rant par lettre recommand\u00e9e avec demande d'avis de r\u00e9ception et l'informe dans une langue qu'il comprend ou dont il est raisonnable de penser qu'il la comprend du caract\u00e8re positif ou n\u00e9gatif de la d\u00e9cision prise. Il la notifie \u00e9galement au directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et des apatrides.</p>",
            "num": "R532-54",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741820,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042799742",
                        "id": "LEGISCTA000042808572",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801624",
                        "id": "LEGISCTA000042806684",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801704",
                        "id": "LEGISCTA000042806599",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801812",
                        "id": "LEGISCTA000042806450",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Jugement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042801938",
                        "id": "LEGISCTA000042806324",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042801948",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042801938",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042806324",
            "sectionParentTitre": "Section 6 : Jugement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre II : RECOURS DEVANT LA COUR NATIONALE DU DROIT D'ASILE &gt; Section 6 : Jugement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042806314",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 18 du d\u00e9cret n\u00b0 2020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042756398",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1734 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042765483",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2020-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. R733-32, alin\u00e9a 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R733-32",
                    "articleId": "LEGIARTI000037831031",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042806314",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R532-54",
                "532-54"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}