{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028743892",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 6\u00b0 du I de l'article L. 312-1 , un \u00e9tat des lieux contradictoire est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e et \u00e0 la sortie du r\u00e9sident. Les lieux occup\u00e9s doivent \u00eatre rendus tels qu'ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us suivant cet \u00e9tat des lieux contradictoire, except\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9 par v\u00e9tust\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p><p>Dans les \u00e9tablissements mentionn\u00e9s au 6\u00b0 du I de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000006797382&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 312-1</a>, un \u00e9tat des lieux contradictoire est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e et \u00e0 la sortie du r\u00e9sident.</p><p></p><p>Les lieux occup\u00e9s doivent \u00eatre rendus tels qu'ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us suivant cet \u00e9tat des lieux contradictoire, except\u00e9 ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9 par v\u00e9tust\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "L311-7-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1395187200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 408015,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006107980",
                        "id": "LEGISCTA000006107980",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006128460",
                        "id": "LEGISCTA000006128460",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006142848",
                        "id": "LEGISCTA000006142848",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006157631",
                        "id": "LEGISCTA000006157631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2002-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Droits des usagers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006174398",
                        "id": "LEGISCTA000006174398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000028743892",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006174398",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006174398",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Droits des usagers",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre Ier : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Section 2 : Droits des usagers",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028743892",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028738036",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-344\n du 17 mars 2014 - art. 119",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "119",
                    "articleId": "LEGIARTI000028740080",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-18",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-17",
                    "dateDebutCible": "2014-03-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. L312-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L312-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006797382",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1461456000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000028743892",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1395187200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L311-7-1",
                "311-7-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}