{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038314211",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire. Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre. Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule. Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires. Il conna\u00eet de la saisie des r\u00e9mun\u00e9rations, \u00e0 l'exception des demandes ou moyens de d\u00e9fense \u00e9chappant \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire. Le juge de l'ex\u00e9cution exerce \u00e9galement les comp\u00e9tences particuli\u00e8res qui lui sont d\u00e9volues par le code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution.",
            "texteHtml": "<p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire.</p><p>Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre.</p><p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule.</p><p>Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires.</p><p>Il conna\u00eet de la saisie des r\u00e9mun\u00e9rations, \u00e0 l'exception des demandes ou moyens de d\u00e9fense \u00e9chappant \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire.</p><p>Le juge de l'ex\u00e9cution exerce \u00e9galement les comp\u00e9tences particuli\u00e8res qui lui sont d\u00e9volues par le code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution.</p>",
            "num": "L213-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151766",
                        "id": "LEGISCTA000006151766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167280",
                        "id": "LEGISCTA000006167280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182780",
                        "id": "LEGISCTA000006182780",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006572113",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res &gt; Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile &gt; Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038314211",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460012",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2006-673 du 8 juin 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000460012",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038261631",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02019-222 du 23 mars 2019 - art. 95",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "95",
                    "articleId": "LEGIARTI000038262718",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-03-24",
                    "dateSignaTexte": "2019-03-23",
                    "dateDebutCible": "2019-03-25"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. L221-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000023276438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. L121-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039119759",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L311-12-1, alin\u00e9as 1 \u00e0 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006518712",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006572113",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149811200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023276442",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025033259",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L213-6",
                "213-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000025033259",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000025033259",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire. Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre. Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule. Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires. Le juge de l'ex\u00e9cution exerce \u00e9galement les comp\u00e9tences particuli\u00e8res qui lui sont d\u00e9volues par le code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution.",
            "texteHtml": "<p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire.</p><p>Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre.</p><p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule.</p><p>Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires.</p><p>Le juge de l'ex\u00e9cution exerce \u00e9galement les comp\u00e9tences particuli\u00e8res qui lui sont d\u00e9volues par le code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution.</p>",
            "num": "L213-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1338508800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151766",
                        "id": "LEGISCTA000006151766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167280",
                        "id": "LEGISCTA000006167280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182780",
                        "id": "LEGISCTA000006182780",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006572113",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE &gt; Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res &gt; Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile &gt; Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000025033259",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460012",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2006-673 du 8 juin 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000460012",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025009816",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02011-1895\n du 19 d\u00e9cembre 2011 - art. 3",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000025024669",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2011-12-20",
                    "dateSignaTexte": "2011-12-19",
                    "dateDebutCible": "2012-06-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. L221-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000023276438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. L121-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039119759",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L311-12-1, alin\u00e9as 1 \u00e0 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006518712",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006572113",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149811200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023276442",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025033259",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L213-6",
                "213-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023276442",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023276442",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire. Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre. Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule. Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires.",
            "texteHtml": "<p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire.</p><p>Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre.</p><p>Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule.</p><p>Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires.</p>",
            "num": "L213-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1314835200000,
            "dateFin": 1338508800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151766",
                        "id": "LEGISCTA000006151766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167280",
                        "id": "LEGISCTA000006167280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182780",
                        "id": "LEGISCTA000006182780",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006572113",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE &gt; Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res &gt; Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile &gt; Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023276442",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Loi n\u00b0 2010-1609 du 22 d\u00e9cembre 2010 article 43 : l'article 11 de la pr\u00e9sente loi entre en vigueur dans les conditions fix\u00e9es par un d\u00e9cret n\u00e9cessaire \u00e0 son application et au plus tard le 1er septembre 2011.",
            "notaHtml": "<p>Loi n\u00b0 2010-1609 du 22 d\u00e9cembre 2010 article 43 : l'article 11 de la pr\u00e9sente loi entre en vigueur dans les conditions fix\u00e9es par un d\u00e9cret n\u00e9cessaire \u00e0 son application et au plus tard le 1er septembre 2011.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460012",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b0 2006-673 du 8 juin 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000460012",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023273986",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1609\n du 22 d\u00e9cembre 2010 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000023274810",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-12-23",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-22",
                    "dateDebutCible": "2010-12-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. L221-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000023276438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. L121-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039119759",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L311-12-1, alin\u00e9as 1 \u00e0 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006518712",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006572113",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149811200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023276442",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025033259",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L213-6",
                "213-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006572113",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006572113",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire. Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre. Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule (1). Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires. Il conna\u00eet des mesures de traitement des situations de surendettement des particuliers et de la proc\u00e9dure de r\u00e9tablissement personnel.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, de mani\u00e8re exclusive, des difficult\u00e9s relatives aux titres ex\u00e9cutoires et des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution forc\u00e9e, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit \u00e0 moins qu'elles n'\u00e9chappent \u00e0 la comp\u00e9tence des juridictions de l'ordre judiciaire.<p></p><p></p>   Dans les m\u00eames conditions, il autorise les mesures conservatoires et conna\u00eet des contestations relatives \u00e0 leur mise en oeuvre.<p></p><p></p>   Le juge de l'ex\u00e9cution conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, de la proc\u00e9dure de saisie immobili\u00e8re, des contestations qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 l'occasion de celle-ci et des demandes n\u00e9es de cette proc\u00e9dure ou s'y rapportant directement, m\u00eame si elles portent sur le fond du droit ainsi que de la proc\u00e9dure de distribution qui en d\u00e9coule (1).<p></p><p></p>   Il conna\u00eet, sous la m\u00eame r\u00e9serve, des demandes en r\u00e9paration fond\u00e9es sur l'ex\u00e9cution ou l'inex\u00e9cution dommageables des mesures d'ex\u00e9cution forc\u00e9e ou des mesures conservatoires.<p></p><p></p>   Il conna\u00eet des mesures de traitement des situations de surendettement des particuliers et de la proc\u00e9dure de r\u00e9tablissement personnel.<p></p>",
            "num": "L213-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1149811200000,
            "dateFin": 1314835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098098",
                        "id": "LEGISCTA000006098098",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121258",
                        "id": "LEGISCTA000006121258",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000006138027",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : LE TRIBUNAL JUDICIAIRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006138027",
                        "id": "LEGISCTA000038314084",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151766",
                        "id": "LEGISCTA000006151766",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006167280",
                        "id": "LEGISCTA000006167280",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2006-06-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182780",
                        "id": "LEGISCTA000006182780",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006572113",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182780",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; LIVRE II : JURIDICTIONS DU PREMIER DEGR\u00c9 &gt; TITRE Ier : LE TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE &gt; Chapitre III : Fonctions particuli\u00e8res &gt; Section 1 : Fonctions particuli\u00e8res exerc\u00e9es en mati\u00e8re civile &gt; Sous-section 4 : Le juge de l'ex\u00e9cution",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006572113",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Alin\u00e9a ajout\u00e9 par l'ordonnance 2006-461 du 21 avril 2006. La codification \u00e0 droit constant peut entra\u00eener un d\u00e9calage entre le moment o\u00f9 le code para\u00eet et des modifications ant\u00e9rieures mais entrant en vigueur \u00e0 une date diff\u00e9r\u00e9e. C'est le cas pour ce troisi\u00e8me alin\u00e9a.",
            "notaHtml": "<p>Alin\u00e9a ajout\u00e9 par l'ordonnance 2006-461 du 21 avril 2006. La codification \u00e0 droit constant peut entra\u00eener un d\u00e9calage entre le moment o\u00f9 le code para\u00eet et des modifications ant\u00e9rieures mais entrant en vigueur \u00e0 une date diff\u00e9r\u00e9e. C'est le cas pour ce troisi\u00e8me alin\u00e9a.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000639476",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02006-461 du 21 avril 2006 - art. 12 () JORF 22 avril 2006 en vigueur le 1er janvier 2007",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006285085",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-04-22",
                    "dateSignaTexte": "2006-04-21",
                    "dateDebutCible": "2007-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460012",
                    "textTitle": "Ordonnance 2006-673 2006-06-08 JORF 9 juin 2006",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000460012",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000460012",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02006-673 du 8 juin 2006 - art. 1 (V) JORF 9 juin 2006",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006252027",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2006-06-09",
                    "dateSignaTexte": "2006-06-08",
                    "dateDebutCible": "2006-06-09"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "Code de l'organisation judiciaire - art. L221-8 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L221-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000023276438",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000025024948",
                    "textTitle": "Code des proc\u00e9dures civiles d'ex\u00e9cution - art. L121-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L121-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039119759",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. L311-12-1, alin\u00e9as 1 \u00e0 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L311-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006518712",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006572113",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1149811200000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023276442",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1338508800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000025033259",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1338508800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038314211",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L213-6",
                "213-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}