{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000042776043",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le demandeur d'asile peut se pr\u00e9senter \u00e0 l'entretien personnel accompagn\u00e9 soit d'un avocat, soit d'un repr\u00e9sentant d'une association de d\u00e9fense des droits de l'homme, d'une association de d\u00e9fense des droits des \u00e9trangers ou des demandeurs d'asile, d'une association de d\u00e9fense des droits des femmes ou des enfants ou d'une association de lutte contre les pers\u00e9cutions fond\u00e9es sur l'identit\u00e9 de genre ou l'orientation sexuelle. Les conditions d'habilitation des associations et les modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment de leurs repr\u00e9sentants par l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Seules peuvent \u00eatre habilit\u00e9es les associations ind\u00e9pendantes \u00e0 l'\u00e9gard des autorit\u00e9s des pays d'origine des demandeurs d'asile et apportant une aide \u00e0 tous les demandeurs. L'avocat ou le repr\u00e9sentant de l'association ne peut intervenir que pour formuler des observations \u00e0 l'issue de l'entretien.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le demandeur d'asile peut se pr\u00e9senter \u00e0 l'entretien personnel accompagn\u00e9 soit d'un avocat, soit d'un repr\u00e9sentant d'une association de d\u00e9fense des droits de l'homme, d'une association de d\u00e9fense des droits des \u00e9trangers ou des demandeurs d'asile, d'une association de d\u00e9fense des droits des femmes ou des enfants ou d'une association de lutte contre les pers\u00e9cutions fond\u00e9es sur l'identit\u00e9 de genre ou l'orientation sexuelle. Les conditions d'habilitation des associations et les modalit\u00e9s d'agr\u00e9ment de leurs repr\u00e9sentants par l'Office fran\u00e7ais de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et apatrides sont fix\u00e9es par d\u00e9cret en Conseil d'Etat. Seules peuvent \u00eatre habilit\u00e9es les associations ind\u00e9pendantes \u00e0 l'\u00e9gard des autorit\u00e9s des pays d'origine des demandeurs d'asile et apportant une aide \u00e0 tous les demandeurs. L'avocat ou le repr\u00e9sentant de l'association ne peut intervenir que pour formuler des observations \u00e0 l'issue de l'entretien.</p>",
            "num": "L531-15",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 780903144,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772140",
                        "id": "LEGISCTA000042776197",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772246",
                        "id": "LEGISCTA000042776091",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772250",
                        "id": "LEGISCTA000042776087",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772252",
                        "id": "LEGISCTA000042776085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 6 : Entretien personnel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772286",
                        "id": "LEGISCTA000042776051",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042772294",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042772286",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042776051",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Entretien personnel",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre V : DROIT D'ASILE ET AUTRES PROTECTIONS INTERNATIONALES &gt; Titre III : EXAMEN DES DEMANDES D'ASILE &gt; Chapitre I : PROC\u00c9DURE DEVANT L'OFFICE FRAN\u00c7AIS DE PROTECTION DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET APATRIDES &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales &gt; Sous-section 6 : Entretien personnel",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042776043",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L352-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L352-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042776995",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L723-6, alin\u00e9a 8 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L723-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000037398420",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042776043",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L531-15",
                "531-15"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}