{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006525935",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les repr\u00e9sentants de l'Etat sont : 1\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant ; 2\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'emploi ou son repr\u00e9sentant ; 3\u00b0 Le directeur charg\u00e9 du budget au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget ou son repr\u00e9sentant ; 4\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des collectivit\u00e9s locales au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ; 5\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des enseignements sup\u00e9rieurs au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; 6\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des enseignements scolaires au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ; 7\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'industrie au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'industrie ou son repr\u00e9sentant ; 8\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ; 9\u00b0 Le chef du service charg\u00e9 des droits des femmes au minist\u00e8re charg\u00e9 des affaires sociales ou son repr\u00e9sentant ; 10\u00b0 Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral au plan ou son repr\u00e9sentant ; 11\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire ou son repr\u00e9sentant ; 12\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'artisanat au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'artisanat ou son repr\u00e9sentant ; 13\u00b0 Le directeur charg\u00e9 du commerce int\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 du commerce ou son repr\u00e9sentant.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les repr\u00e9sentants de l'Etat sont :<p></p><p></p>   1\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la formation professionnelle ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'emploi ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Le directeur charg\u00e9 du budget au minist\u00e8re charg\u00e9 du budget ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des collectivit\u00e9s locales au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   5\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des enseignements sup\u00e9rieurs au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Le directeur charg\u00e9 des enseignements scolaires au minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   7\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'industrie au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'industrie ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   8\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'enseignement et de la recherche au minist\u00e8re de l'agriculture ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   9\u00b0 Le chef du service charg\u00e9 des droits des femmes au minist\u00e8re charg\u00e9 des affaires sociales ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   10\u00b0 Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral au plan ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   11\u00b0 Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   12\u00b0 Le directeur charg\u00e9 de l'artisanat au minist\u00e8re charg\u00e9 de l'artisanat ou son repr\u00e9sentant ;<p></p><p></p>   13\u00b0 Le directeur charg\u00e9 du commerce int\u00e9rieur au minist\u00e8re charg\u00e9 du commerce ou son repr\u00e9sentant.<p></p>",
            "num": "R214-10",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1090022400000,
            "dateFin": 1148428800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120398",
                        "id": "LEGISCTA000006120398",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137636",
                        "id": "LEGISCTA000006137636",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Les comp\u00e9tences des r\u00e9gions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006151406",
                        "id": "LEGISCTA000006151406",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Formation professionnelle et apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166771",
                        "id": "LEGISCTA000006166771",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2006-05-24",
                        "titre": "Sous-section 3 : Le comit\u00e9 de coordination des programmes r\u00e9gionaux d'apprentissage et de formation professionnelle continue.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006182479",
                        "id": "LEGISCTA000006182479",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006525935",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006182479",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006182479",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Le comit\u00e9 de coordination des programmes r\u00e9gionaux d'apprentissage et de formation professionnelle continue.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre II : L'administration de l'\u00e9ducation. &gt; Titre Ier : La r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s territoriales. &gt; Chapitre IV : Les comp\u00e9tences des r\u00e9gions &gt; Section 3 : Formation professionnelle et apprentissage",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006525935",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000250594",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-703 2004-07-13 JORF 24 f\u00e9vrier 2004",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000250594",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-07-17",
                    "dateSignaTexte": "2004-07-13",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000607176",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2006-583 2006-05-23 art. 4 3\u00b0 JORF 24 mai 2006",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000607176",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2006-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2006-05-23",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000508364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-860 du 27 septembre 1983 - art. 2 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006365510",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000508364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b083-860 du 27 septembre 1983 - art. 2 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006365512",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006525935",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1090022400000,
                    "dateFin": 1148428800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R214-10",
                "214-10"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}