{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041541500",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de d\u00e9passement concernant un secteur d'activit\u00e9 sur le plan local, d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental est adress\u00e9e par l'organisation d'employeurs int\u00e9ress\u00e9e au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. Celui-ci prend sa d\u00e9cision apr\u00e8s consultation des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives int\u00e9ress\u00e9es, en tenant compte des conditions \u00e9conomiques et de la situation de l'emploi propres \u00e0 la r\u00e9gion et au secteur consid\u00e9r\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>La demande de d\u00e9passement concernant un secteur d'activit\u00e9 sur le plan local, d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental est adress\u00e9e par l'organisation d'employeurs int\u00e9ress\u00e9e au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.</p><p>Celui-ci prend sa d\u00e9cision apr\u00e8s consultation des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives int\u00e9ress\u00e9es, en tenant compte des conditions \u00e9conomiques et de la situation de l'emploi propres \u00e0 la r\u00e9gion et au secteur consid\u00e9r\u00e9s.</p><p></p>",
            "num": "R3121-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1581033600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486363",
                        "id": "LEGISCTA000018534652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000018534650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000033470782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000018534606",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000033470901",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486424",
                        "id": "LEGISCTA000018534592",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486424",
                        "id": "LEGISCTA000033470897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogation \u00e0 la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486438",
                        "id": "LEGISCTA000018534578",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9passement de la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne dans certains secteurs, certaines r\u00e9gions ou dans certaines entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486438",
                        "id": "LEGISCTA000033470891",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033443503",
                        "id": "LEGISCTA000033443506",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033443551",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033443503",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033443506",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires  &gt; Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail &gt; Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail &gt; Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales &gt; Paragraphe 3 : D\u00e9passement de la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne dans certains secteurs, certaines r\u00e9gions ou dans certaines entreprises &gt; Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041541500",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041535575",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-88 du 5 f\u00e9vrier 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000041536722",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-06",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-05",
                    "dateDebutCible": "2020-02-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035998670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1554 du 9 novembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035998678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1554",
                    "datePubli": 1510358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036483277",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000036483269",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R713-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R713-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000036014337",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1510444800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-26 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033443873",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3121-14",
                "3121-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000033443873",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000033443873",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La demande de d\u00e9passement concernant un secteur d'activit\u00e9 sur le plan local, d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental est adress\u00e9e par l'organisation d'employeurs int\u00e9ress\u00e9e au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. Celui-ci instruit la demande apr\u00e8s consultation des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives int\u00e9ress\u00e9es, en tenant compte des conditions \u00e9conomiques et de la situation de l'emploi propres \u00e0 la r\u00e9gion et au secteur consid\u00e9r\u00e9s. La d\u00e9cision est prise par le ministre charg\u00e9 du travail ou par d\u00e9l\u00e9gation, par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.",
            "texteHtml": "<p>La demande de d\u00e9passement concernant un secteur d'activit\u00e9 sur le plan local, d\u00e9partemental ou interd\u00e9partemental est adress\u00e9e par l'organisation d'employeurs int\u00e9ress\u00e9e au directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi. <br/>Celui-ci instruit la demande apr\u00e8s consultation des organisations d'employeurs et de salari\u00e9s repr\u00e9sentatives int\u00e9ress\u00e9es, en tenant compte des conditions \u00e9conomiques et de la situation de l'emploi propres \u00e0 la r\u00e9gion et au secteur consid\u00e9r\u00e9s. <br/>La d\u00e9cision est prise par le ministre charg\u00e9 du travail ou par d\u00e9l\u00e9gation, par le directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi.</p>",
            "num": "R3121-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1483228800000,
            "dateFin": 1581033600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612733,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486355",
                        "id": "LEGISCTA000018534660",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486357",
                        "id": "LEGISCTA000018534658",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486363",
                        "id": "LEGISCTA000018534652",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000018534650",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486365",
                        "id": "LEGISCTA000033470782",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000018534606",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486409",
                        "id": "LEGISCTA000033470901",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486424",
                        "id": "LEGISCTA000018534592",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486424",
                        "id": "LEGISCTA000033470897",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9rogation \u00e0 la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486438",
                        "id": "LEGISCTA000018534578",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 3 : D\u00e9passement de la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne dans certains secteurs, certaines r\u00e9gions ou dans certaines entreprises",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018486438",
                        "id": "LEGISCTA000033470891",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033443503",
                        "id": "LEGISCTA000033443506",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000033443551",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033443503",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033443506",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale  &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s  &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires  &gt; Chapitre Ier : Dur\u00e9e et am\u00e9nagement du travail &gt; Section 2 : Dur\u00e9es maximales de travail &gt; Sous-section 2 : Dur\u00e9es hebdomadaires maximales &gt; Paragraphe 3 : D\u00e9passement de la dur\u00e9e hebdomadaire maximale moyenne dans certains secteurs, certaines r\u00e9gions ou dans certaines entreprises &gt; Sous-paragraphe 1 : Dispositions suppl\u00e9tives",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033443873",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033420377",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1551 du 18 novembre 2016 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000033441653",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-11-19",
                    "dateSignaTexte": "2016-11-18",
                    "dateDebutCible": "2017-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035998670",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1554 du 9 novembre 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000035998678",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2017-1554",
                    "datePubli": 1510358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000036483277",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-16 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000036483269",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R713-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R713-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000036014337",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1510444800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3121-26 (VT)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3121-26",
                    "articleId": "LEGIARTI000022356324",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000033443873",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1483228800000,
                    "dateFin": 1581033600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041541500",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1581033600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3121-14",
                "3121-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}