{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038036506",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Pour l'accomplissement de la mission de p\u00e9r\u00e9quation, France comp\u00e9tences attribue aux op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences la dotation compl\u00e9mentaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article R. 6123-31 en fonction de pr\u00e9visions d'activit\u00e9 d\u00e9montrant une insuffisance de couverture. Les pr\u00e9visions d'activit\u00e9 d\u00e9taillent les besoins d'engagements nouveaux et anciens. La dotation tient compte de la moyenne d'annulation des engagements constat\u00e9s au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es pour les contrats d'apprentissage et des trois derni\u00e8res ann\u00e9es pour les contrats de professionnalisation et les reconversions ou promotions par alternance. Elle exclut du besoin de couverture les engagements anciens de plus de quatre ans pour les contrats d'apprentissage et de plus de trois ans pour les contrats de professionnalisation et les reconversions ou promotions par alternance.",
            "texteHtml": "<p>Pour l'accomplissement de la mission de p\u00e9r\u00e9quation, France comp\u00e9tences attribue aux op\u00e9rateurs de comp\u00e9tences la dotation compl\u00e9mentaire mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000038036502&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 6123-31</a> en fonction de pr\u00e9visions d'activit\u00e9 d\u00e9montrant une insuffisance de couverture. </p><p>Les pr\u00e9visions d'activit\u00e9 d\u00e9taillent les besoins d'engagements nouveaux et anciens. </p><p>La dotation tient compte de la moyenne d'annulation des engagements constat\u00e9s au cours des quatre derni\u00e8res ann\u00e9es pour les contrats d'apprentissage et des trois derni\u00e8res ann\u00e9es pour les contrats de professionnalisation et les reconversions ou promotions par alternance. Elle exclut du besoin de couverture les engagements anciens de plus de quatre ans pour les contrats d'apprentissage et de plus de trois ans pour les contrats de professionnalisation et les reconversions ou promotions par alternance.</p>",
            "num": "R6123-33",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1879048191,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497020",
                        "id": "LEGISCTA000018524328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497022",
                        "id": "LEGISCTA000018524326",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497034",
                        "id": "LEGISCTA000018524314",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2014-08-28",
                        "titre": "Chapitre III : Institutions de la formation professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000018524290",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018497058",
                        "id": "LEGISCTA000029408810",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2014-08-28",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9 paritaire interprofessionnel national pour l'emploi et la formation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029408503",
                        "id": "LEGISCTA000029408503",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : France comp\u00e9tences",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000029408503",
                        "id": "LEGISCTA000038042982",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 5 : P\u00e9r\u00e9quation\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000038036500",
                        "id": "LEGISCTA000038036500",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038036506",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000038036500",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000038036500",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 5 : P\u00e9r\u00e9quation\r\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux et organisation institutionnelle de la formation professionnelle  &gt; Titre II : R\u00f4le des r\u00e9gions, de l'Etat et des institutions de la formation professionnelle  &gt; Chapitre III : Coordination des politiques de l'emploi, de l'orientation et de la formation professionnelles &gt; Section 3 : France comp\u00e9tences &gt; Sous-section 5 : P\u00e9r\u00e9quation\r\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038036506",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037883766",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-1331 du 28 d\u00e9cembre 2018 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038004910",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-12-28",
                    "dateDebutCible": "2019-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R6123-31",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R6123-31",
                    "articleId": "LEGIARTI000038036502",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038036506",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6123-33",
                "6123-33"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}