{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000048870362",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques peut \u00eatre prescrit \u00e0 une personne asymptomatique : 1\u00b0 Qui pr\u00e9sente des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux ; 2\u00b0 Qui partage un projet parental avec une personne porteuse d'une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave, et dont les gam\u00e8tes sont susceptibles d'\u00eatre utilis\u00e9s dans le cadre de ce projet ; 3\u00b0 Qui fait don de ses gam\u00e8tes \u00e0 un b\u00e9n\u00e9ficiaire d'une assistance m\u00e9dicale \u00e0 la procr\u00e9ation porteur d'une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article R. 1211-28-1 ; 4\u00b0 Aux fins de confirmer un r\u00e9sultat obtenu dans le cadre d'un examen de ses caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques somatiques ou d'un examen r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 des fins de recherche scientifique ; 5\u00b0 Qui fait don de ses organes, tissus ou cellules en application des articles L. 1231-1 et L. 1241-1 , conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de bonnes pratiques mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 1131-3, dans son int\u00e9r\u00eat lorsqu'elle pr\u00e9sente un facteur de risque contre-indiquant le don ou dans l'int\u00e9r\u00eat du receveur. Pour un patient pr\u00e9sentant un sympt\u00f4me d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique comme pour une personne asymptomatique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 1131-3. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare aupr\u00e8s de l'Agence de la biom\u00e9decine selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence. Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur ou chez un une personne majeure faisant l'objet d'une mesure de protection juridique avec repr\u00e9sentation relative \u00e0 la personne que si celui-ci ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. La prescription des examens des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques peut \u00eatre assur\u00e9e, conform\u00e9ment au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1132-1 et dans les conditions pr\u00e9vues par l'article R. 1132-5, par un conseiller en g\u00e9n\u00e9tique.",
            "texteHtml": "<p>Un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques peut \u00eatre prescrit \u00e0 une personne asymptomatique : <br/><br/>1\u00b0 Qui pr\u00e9sente des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux ; <br/><br/>2\u00b0 Qui partage un projet parental avec une personne porteuse d'une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave, et dont les gam\u00e8tes sont susceptibles d'\u00eatre utilis\u00e9s dans le cadre de ce projet ; <br/><br/>3\u00b0 Qui fait don de ses gam\u00e8tes \u00e0 un b\u00e9n\u00e9ficiaire d'une assistance m\u00e9dicale \u00e0 la procr\u00e9ation porteur d'une anomalie g\u00e9n\u00e9tique pouvant \u00eatre responsable d'une affection grave dans les conditions fix\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000019063226&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 1211-28-1 </a>; <br/><br/>4\u00b0 Aux fins de confirmer un r\u00e9sultat obtenu dans le cadre d'un examen de ses caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques somatiques ou d'un examen r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 des fins de recherche scientifique ; <br/><br/>5\u00b0 Qui fait don de ses organes, tissus ou cellules en application des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006686146&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1231-1 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006686197&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1241-1</a>, conform\u00e9ment aux r\u00e8gles de bonnes pratiques mentionn\u00e9es \u00e0 l'article R. 1131-3, dans son int\u00e9r\u00eat lorsqu'elle pr\u00e9sente un facteur de risque contre-indiquant le don ou dans l'int\u00e9r\u00eat du receveur. </p><p>Pour un patient pr\u00e9sentant un sympt\u00f4me d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique comme pour une personne asymptomatique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques mentionn\u00e9e au 4\u00b0 de l'article R. 1131-3. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare aupr\u00e8s de l'Agence de la biom\u00e9decine selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence. </p><p>Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur ou chez un une personne majeure faisant l'objet d'une mesure de protection juridique avec repr\u00e9sentation relative \u00e0 la personne que si celui-ci ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. </p><p>La prescription des examens des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques peut \u00eatre assur\u00e9e, conform\u00e9ment au troisi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 1132-1 et dans les conditions pr\u00e9vues par l'article R. 1132-5, par un conseiller en g\u00e9n\u00e9tique.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R1131-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1704067200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265918,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160949",
                        "id": "LEGISCTA000006160949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178475",
                        "id": "LEGISCTA000006178475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190207",
                        "id": "LEGISCTA000006190207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196158",
                        "id": "LEGISCTA000006196158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006908498",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196158",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196158",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique &gt; Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales &gt; Sous-section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
            "refInjection": "MD-20240108_202250_086_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000048870362",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048737387",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1426 du 30 d\u00e9cembre 2023 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000048860470",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-30",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048737387",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1426 du 30 d\u00e9cembre 2023 - art. 2",
                    "linkType": "DEPLACE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000048860454",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2023-12-30",
                    "dateDebutCible": "2024-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027513617",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027513640",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1370563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048737387",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1426 du 30 d\u00e9cembre 2023 - art. 8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000048860466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1426",
                    "datePubli": 1703980800000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1231-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1231-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006686146",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1241-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006686197",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 961632000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-20-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1131-20-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1211-28-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1211-28-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000019063226",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214092800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006908498",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1053993600000,
                    "dateFin": 1207526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018615550",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1207526400000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048870362",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1131-5",
                "1131-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018615550",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018615550",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chez un patient pr\u00e9sentant un sympt\u00f4me d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Chez une personne asymptomatique mais pr\u00e9sentant des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare aupr\u00e8s de l'Agence de la biom\u00e9decine selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence. Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur ou chez un majeur sous tutelle que si celui-ci ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. Le m\u00e9decin consult\u00e9 d\u00e9livre une attestation certifiant qu'il a apport\u00e9 \u00e0 la personne concern\u00e9e les informations d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 1131-4 et qu'il en a recueilli le consentement dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame article. Cette attestation est remise, selon le cas, soit au praticien agr\u00e9\u00e9 r\u00e9alisant l'examen mentionn\u00e9 au 1\u00b0 et au 2\u00b0 de l'article R. 1131-2, soit au praticien responsable de la r\u00e9alisation de l'examen mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du m\u00eame article ; le double de cette attestation est vers\u00e9 au dossier m\u00e9dical de la personne concern\u00e9e.",
            "texteHtml": "<p>Chez un patient pr\u00e9sentant un sympt\u00f4me d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. </p><p>Chez une personne asymptomatique mais pr\u00e9sentant des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin \u0153uvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare aupr\u00e8s de l'Agence de la biom\u00e9decine selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par d\u00e9cision du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence. </p><p>Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur ou chez un majeur sous tutelle que si celui-ci ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. <br/><br/>Le m\u00e9decin consult\u00e9 d\u00e9livre une attestation certifiant qu'il a apport\u00e9 \u00e0 la personne concern\u00e9e les informations d\u00e9finies \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006908497&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1131-4 </a>et qu'il en a recueilli le consentement dans les conditions pr\u00e9vues au m\u00eame article. Cette attestation est remise, selon le cas, soit au praticien agr\u00e9\u00e9 r\u00e9alisant l'examen mentionn\u00e9 au 1\u00b0 et au 2\u00b0 de <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072665&idArticle=LEGIARTI000006908495&dateTexte=&categorieLien=cid'>l'article R. 1131-2,</a> soit au praticien responsable de la r\u00e9alisation de l'examen mentionn\u00e9 au 3\u00b0 du m\u00eame article ; le double de cette attestation est vers\u00e9 au dossier m\u00e9dical de la personne concern\u00e9e.</p><p><br/></p>",
            "num": "R1131-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1207526400000,
            "dateFin": 1704067200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160949",
                        "id": "LEGISCTA000006160949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178475",
                        "id": "LEGISCTA000006178475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190207",
                        "id": "LEGISCTA000006190207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions de prescription.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196159",
                        "id": "LEGISCTA000006196159",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006908498",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196159",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196159",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Conditions de prescription.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique &gt; Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales",
            "refInjection": "MD-20240108_202250_086_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000018615550",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018606712",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-321\n du 4 avril 2008 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018608548",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-04-06",
                    "dateSignaTexte": "2008-04-04",
                    "dateDebutCible": "2008-04-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027513617",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027513640",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1370563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048737387",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1426 du 30 d\u00e9cembre 2023 - art. 8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000048860466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1426",
                    "datePubli": 1703980800000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1131-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006908495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1053993600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-20-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1131-20-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371945600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R1131-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006908497",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1053993600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006908498",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1053993600000,
                    "dateFin": 1207526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018615550",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1207526400000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048870362",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1131-5",
                "1131-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006908498",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006908498",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chez un patient pr\u00e9sentant un ou des sympt\u00f4mes d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Lorsque l'examen est effectu\u00e9 sur un mineur, il ne peut \u00eatre prescrit que si celui-ci peut personnellement en b\u00e9n\u00e9ficier dans sa prise en charge ou si des mesures pr\u00e9ventives ou curatives peuvent \u00eatre prises pour sa famille. Chez une personne asymptomatique mais pr\u00e9sentant des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin oeuvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9. Au cours de cette consultation, la personne est inform\u00e9e des caract\u00e9ristiques de la maladie recherch\u00e9e, des moyens de la d\u00e9tecter, des possibilit\u00e9s de pr\u00e9vention et de traitement. Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur que si ce dernier ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. Le m\u00e9decin consult\u00e9 d\u00e9livre une attestation certifiant qu'il a apport\u00e9 \u00e0 la personne concern\u00e9e les informations d\u00e9finies ci-dessus et qu'il en a recueilli le consentement dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 1131-4. Cette attestation est remise au praticien agr\u00e9\u00e9 r\u00e9alisant l'examen ; le double de celle-ci est vers\u00e9 au dossier m\u00e9dical de la personne concern\u00e9e. Lorsque l'examen requiert d'\u00e9tudier les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'un ou plusieurs membres de la famille, il appartient \u00e0 la personne concern\u00e9e, sur les conseils du m\u00e9decin prescripteur, d'obtenir le consentement de chacun d'entre eux.",
            "texteHtml": "<p></p>   Chez un patient pr\u00e9sentant un ou des sympt\u00f4mes d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Lorsque l'examen est effectu\u00e9 sur un mineur, il ne peut \u00eatre prescrit que si celui-ci peut personnellement en b\u00e9n\u00e9ficier dans sa prise en charge ou si des mesures pr\u00e9ventives ou curatives peuvent \u00eatre prises pour sa famille.<p></p><p></p>   Chez une personne asymptomatique mais pr\u00e9sentant des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux, la prescription d'un examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques ne peut avoir lieu que dans le cadre d'une consultation m\u00e9dicale individuelle. Cette consultation est effectu\u00e9e par un m\u00e9decin oeuvrant au sein d'une \u00e9quipe pluridisciplinaire rassemblant des comp\u00e9tences cliniques et g\u00e9n\u00e9tiques. Cette \u00e9quipe se dote d'un protocole type de prise en charge et se d\u00e9clare au ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9 selon des modalit\u00e9s fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9.<p></p><p></p>   Au cours de cette consultation, la personne est inform\u00e9e des caract\u00e9ristiques de la maladie recherch\u00e9e, des moyens de la d\u00e9tecter, des possibilit\u00e9s de pr\u00e9vention et de traitement. Les examens ne peuvent \u00eatre prescrits chez un mineur que si ce dernier ou sa famille peuvent personnellement b\u00e9n\u00e9ficier de mesures pr\u00e9ventives ou curatives imm\u00e9diates. Le m\u00e9decin consult\u00e9 d\u00e9livre une attestation certifiant qu'il a apport\u00e9 \u00e0 la personne concern\u00e9e les informations d\u00e9finies ci-dessus et qu'il en a recueilli le consentement dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article R. 1131-4. Cette attestation est remise au praticien agr\u00e9\u00e9 r\u00e9alisant l'examen ; le double de celle-ci est vers\u00e9 au dossier m\u00e9dical de la personne concern\u00e9e.<p></p><p></p>   Lorsque l'examen requiert d'\u00e9tudier les caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'un ou plusieurs membres de la famille, il appartient \u00e0 la personne concern\u00e9e, sur les conseils du m\u00e9decin prescripteur, d'obtenir le consentement de chacun d'entre eux.<p></p>",
            "num": "R1131-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1053993600000,
            "dateFin": 1207526400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132378",
                        "id": "LEGISCTA000006132378",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145467",
                        "id": "LEGISCTA000006145467",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160949",
                        "id": "LEGISCTA000006160949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178475",
                        "id": "LEGISCTA000006178475",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190207",
                        "id": "LEGISCTA000006190207",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2003-05-27",
                        "fin": "2024-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions de prescription.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196159",
                        "id": "LEGISCTA000006196159",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006908498",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196159",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196159",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Conditions de prescription.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Premi\u00e8re partie : Protection g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Protection des personnes en mati\u00e8re de sant\u00e9 &gt; Titre III : M\u00e9decine pr\u00e9dictive, identification g\u00e9n\u00e9tique et recherche g\u00e9n\u00e9tique &gt; Chapitre Ier : Principes g\u00e9n\u00e9raux &gt; Section 1 : Examen des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques d'une personne et identification par empreintes g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 des fins m\u00e9dicales &gt; Sous-section 2 : Conditions de prescription.",
            "refInjection": "MD-20240108_202250_086_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006908498",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000412528",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-462 2003-05-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000412528",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2003-05-27",
                    "dateSignaTexte": "2003-05-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027513617",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mai 2013 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000027513640",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1370563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048737387",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-1426 du 30 d\u00e9cembre 2023 - art. 8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000048860466",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2023-1426",
                    "datePubli": 1703980800000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R1131-20-1 (T)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R1131-20-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000027594214",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371945600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R145-15-5 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R145-15-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006798667",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006908498",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1053993600000,
                    "dateFin": 1207526400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000018615550",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1207526400000,
                    "dateFin": 1704067200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000048870362",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1704067200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R1131-5",
                "1131-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}