{
    "cid": "LEGIARTI000006906420",
    "num": "D312-61",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Etablissements et services prenant en charge des enfants ou adolescents pr\u00e9sentant une d\u00e9ficience motrice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196052",
                        "id": "LEGISCTA000006196052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198657",
                        "id": "LEGISCTA000006198657",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000020489204",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 89-798 1989-10-27 art. 2, annexe XXIV bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700603",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-798 du 27 octobre 1989 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006706563",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020480797",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-378\n du 2 avril 2009 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000020481754",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-04-04",
                    "dateSignaTexte": "2009-04-02",
                    "dateDebutCible": "2009-04-05"
                }
            ],
            "num": "D312-61",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "L'accompagnement mis en place au sein de l'\u00e9tablissement ou du service peut concerner les enfants ou adolescents d\u00e9ficients moteurs aux diff\u00e9rents stades de l'\u00e9ducation pr\u00e9coce et selon leur niveau d'acquisition, de la formation pr\u00e9\u00e9l\u00e9mentaire, \u00e9l\u00e9mentaire, secondaire dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral, professionnel ou technologique. Les missions de l'\u00e9tablissement ou du service comprennent : 1\u00b0 L'accompagnement de la famille et de l'entourage habituel de l'enfant ou de l'adolescent ; 2\u00b0 La surveillance m\u00e9dicale, les soins, le maternage et l'appareillage adapt\u00e9 ; 3\u00b0 L'\u00e9ducation motrice ou les r\u00e9\u00e9ducations fonctionnelles n\u00e9cessaires ; 4\u00b0 L'\u00e9veil et le d\u00e9veloppement de la relation entre l'enfant et son entourage selon des techniques \u00e9ducatives ou palliatives, notamment dans le domaine de la locomotion et de la communication ; 5\u00b0 L'\u00e9tablissement, pour chaque enfant, adolescent ou jeune adulte, d'un projet individualis\u00e9 d'accompagnement pr\u00e9voyant : a) L'enseignement et le soutien assurant la mise en \u0153uvre du projet personnalis\u00e9 de scolarisation et permettant \u00e0 chaque enfant de r\u00e9aliser, en r\u00e9f\u00e9rence aux programmes scolaires en vigueur, les apprentissages n\u00e9cessaires ; b) Des actions d'\u00e9ducation adapt\u00e9e tendant \u00e0 d\u00e9velopper la personnalit\u00e9 et l'autonomie sociale et utilisant autant que faire se peut les moyens socio-culturels existants ; 6\u00b0 L'\u00e9laboration d'un projet d'\u00e9tablissement \u00e0 vis\u00e9e p\u00e9dagogique, \u00e9ducative et th\u00e9rapeutique pr\u00e9cisant les objectifs et les moyens mis en \u0153uvre pour assurer cet accompagnement.",
            "texteHtml": "<p>L'accompagnement mis en place au sein de l'\u00e9tablissement ou du service peut concerner les enfants ou adolescents d\u00e9ficients moteurs aux diff\u00e9rents stades de l'\u00e9ducation pr\u00e9coce et selon leur niveau d'acquisition, de la formation pr\u00e9\u00e9l\u00e9mentaire, \u00e9l\u00e9mentaire, secondaire dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral, professionnel ou technologique. </p><p>Les missions de l'\u00e9tablissement ou du service comprennent : </p><p>1\u00b0 L'accompagnement de la famille et de l'entourage habituel de l'enfant ou de l'adolescent ; </p><p>2\u00b0 La surveillance m\u00e9dicale, les soins, le maternage et l'appareillage adapt\u00e9 ; </p><p>3\u00b0 L'\u00e9ducation motrice ou les r\u00e9\u00e9ducations fonctionnelles n\u00e9cessaires ; </p><p>4\u00b0 L'\u00e9veil et le d\u00e9veloppement de la relation entre l'enfant et son entourage selon des techniques \u00e9ducatives ou palliatives, notamment dans le domaine de la locomotion et de la communication ; </p><p>5\u00b0 L'\u00e9tablissement, pour chaque enfant, adolescent ou jeune adulte, d'un projet individualis\u00e9 d'accompagnement pr\u00e9voyant : </p><p>a) L'enseignement et le soutien assurant la mise en \u0153uvre du projet personnalis\u00e9 de scolarisation et permettant \u00e0 chaque enfant de r\u00e9aliser, en r\u00e9f\u00e9rence aux programmes scolaires en vigueur, les apprentissages n\u00e9cessaires ; </p><p>b) Des actions d'\u00e9ducation adapt\u00e9e tendant \u00e0 d\u00e9velopper la personnalit\u00e9 et l'autonomie sociale et utilisant autant que faire se peut les moyens socio-culturels existants ; </p><p>6\u00b0 L'\u00e9laboration d'un projet d'\u00e9tablissement \u00e0 vis\u00e9e p\u00e9dagogique, \u00e9ducative et th\u00e9rapeutique pr\u00e9cisant les objectifs et les moyens mis en \u0153uvre pour assurer cet accompagnement. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2009-04-05T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Etablissements et services prenant en charge des enfants ou adolescents pr\u00e9sentant une d\u00e9ficience motrice",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196052",
                        "id": "LEGISCTA000006196052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006198657",
                        "id": "LEGISCTA000006198657",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000006906420",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 89-798 1989-10-27 art. 2, annexe XXIV bis",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000700603",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000700603",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b089-798 du 27 octobre 1989 - art. 2 (V)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006706563",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000441044",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-1136 2004-10-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000441044",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2004-10-26",
                    "dateSignaTexte": "2004-10-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "num": "D312-61",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "La prise en charge peut concerner les enfants ou adolescents d\u00e9ficients moteurs aux stades de l'\u00e9ducation pr\u00e9coce, de la formation pr\u00e9-\u00e9l\u00e9mentaire, \u00e9l\u00e9mentaire, secondaire dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral, professionnel et technologique. Elle comporte, en fonction de la nature et du degr\u00e9 de la d\u00e9ficience : 1\u00b0 L'accompagnement de la famille et de l'entourage habituel de l'enfant ou de l'adolescent ; 2\u00b0 La surveillance m\u00e9dicale, les soins, le maternage et l'appareillage n\u00e9cessaire ; 3\u00b0 L'\u00e9ducation motrice ou les r\u00e9\u00e9ducations fonctionnelles n\u00e9cessaires ; 4\u00b0 L'\u00e9veil et le d\u00e9veloppement de la relation entre l'enfant et son entourage selon des strat\u00e9gies individualis\u00e9es faisant appel \u00e0 des techniques \u00e9ducatives ou palliatives, notamment dans le domaine de la locomotion et de la communication ; 5\u00b0 L'enseignement et le soutien pour l'acquisition des connaissances, le d\u00e9veloppement d'un niveau culturel optimum, l'\u00e9ducation physique et sportive ; 6\u00b0 Des actions d'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e tendant \u00e0 d\u00e9velopper la personnalit\u00e9 et l'autonomie sociale et utilisant autant que faire se peut les moyens socio-culturels existants. Un projet p\u00e9dagogique, \u00e9ducatif et th\u00e9rapeutique d'\u00e9tablissement pr\u00e9cise les objectifs et les moyens mis en oeuvre pour assurer cette prise en charge.",
            "texteHtml": "<p></p>   La prise en charge peut concerner les enfants ou adolescents d\u00e9ficients moteurs aux stades de l'\u00e9ducation pr\u00e9coce, de la formation pr\u00e9-\u00e9l\u00e9mentaire, \u00e9l\u00e9mentaire, secondaire dans l'enseignement g\u00e9n\u00e9ral, professionnel et technologique.<p></p><p></p>   Elle comporte, en fonction de la nature et du degr\u00e9 de la d\u00e9ficience :<p></p><p></p>   1\u00b0 L'accompagnement de la famille et de l'entourage habituel de l'enfant ou de l'adolescent ;<p></p><p></p>   2\u00b0 La surveillance m\u00e9dicale, les soins, le maternage et l'appareillage n\u00e9cessaire ;<p></p><p></p>   3\u00b0 L'\u00e9ducation motrice ou les r\u00e9\u00e9ducations fonctionnelles n\u00e9cessaires ;<p></p><p></p>   4\u00b0 L'\u00e9veil et le d\u00e9veloppement de la relation entre l'enfant et son entourage selon des strat\u00e9gies individualis\u00e9es faisant appel \u00e0 des techniques \u00e9ducatives ou palliatives, notamment dans le domaine de la locomotion et de la communication ;<p></p><p></p>   5\u00b0 L'enseignement et le soutien pour l'acquisition des connaissances, le d\u00e9veloppement d'un niveau culturel optimum, l'\u00e9ducation physique et sportive ;<p></p><p></p>   6\u00b0 Des actions d'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e tendant \u00e0 d\u00e9velopper la personnalit\u00e9 et l'autonomie sociale et utilisant autant que faire se peut les moyens socio-culturels existants.<p></p><p></p>   Un projet p\u00e9dagogique, \u00e9ducatif et th\u00e9rapeutique d'\u00e9tablissement pr\u00e9cise les objectifs et les moyens mis en oeuvre pour assurer cette prise en charge.<p></p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2004-10-26T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2009-04-05T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}