{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000021663102",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 relative des voix. Le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante en cas de partage \u00e9gal des voix. Les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances sont adress\u00e9s au ministre de la d\u00e9fense. Les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil de gestion sont ex\u00e9cutoires \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de leur r\u00e9ception par le ministre de la d\u00e9fense. Dans ce d\u00e9lai, le ministre peut refuser d'approuver ces d\u00e9lib\u00e9rations ou d\u00e9cider de surseoir \u00e0 leur application. En cas d'urgence, il peut autoriser l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 relative des voix. Le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante en cas de partage \u00e9gal des voix. <br/><br/> Les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances sont adress\u00e9s au ministre de la d\u00e9fense. <br/><br/> Les d\u00e9lib\u00e9rations du conseil de gestion sont ex\u00e9cutoires \u00e0 l'expiration d'un d\u00e9lai de trente jours \u00e0 compter de leur r\u00e9ception par le ministre de la d\u00e9fense. <br/><br/> Dans ce d\u00e9lai, le ministre peut refuser d'approuver ces d\u00e9lib\u00e9rations ou d\u00e9cider de surseoir \u00e0 leur application. En cas d'urgence, il peut autoriser l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate. </p>",
            "num": "R3422-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1262908800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827880,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : ETABLISSEMENTS PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838308",
                        "id": "LEGISCTA000019840437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ETABLISSEMENTS PUBLICS A CARACTERE  INDUSTRIEL ET COMMERCIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839096",
                        "id": "LEGISCTA000019839646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Institution de gestion sociale des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839132",
                        "id": "LEGISCTA000019839610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2010-01-08",
                        "titre": "Section 2 : Organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839150",
                        "id": "LEGISCTA000019839592",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-01-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839150",
                        "id": "LEGISCTA000021663110",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019839146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019839150",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000021663110",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Organisation et fonctionnement",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE IV : ETABLISSEMENTS PUBLICS &gt; TITRE II : ETABLISSEMENTS PUBLICS A CARACTERE  INDUSTRIEL ET COMMERCIAL &gt; Chapitre II : L'Institution de gestion sociale des arm\u00e9es &gt; Section 2 : Organisation et fonctionnement",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000021663102",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021633009",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02010-7\n du 5 janvier 2010 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021656744",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2010-01-07",
                    "dateSignaTexte": "2010-01-05",
                    "dateDebutCible": "2010-01-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R3422-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3422-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021663099",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019839596",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1262908800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021663102",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262908800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3422-6",
                "3422-6"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019839596",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019839596",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 relative des voix. Le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante en cas de partage \u00e9gal des voix. Les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances sont adress\u00e9s au ministre de la d\u00e9fense (direction de la fonction militaire et du personnel civil, sous-direction des actions sociales). Si, dans les trente jours suivant leur r\u00e9ception, le ministre de la d\u00e9fense (direction de la fonction militaire et du personnel civil, sous-direction des actions sociales) n'a pas notifi\u00e9 son opposition aux d\u00e9lib\u00e9rations du conseil, celles-ci deviennent ex\u00e9cutoires. Lorsqu'une mesure concernant les questions \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article R. 3422-5 a fait l'objet de la part du contr\u00f4leur financier d'une observation inscrite sur sa demande au proc\u00e8s-verbal, elle ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e qu'apr\u00e8s approbation du ministre charg\u00e9 du budget. L'approbation du ministre charg\u00e9 du budget est consid\u00e9r\u00e9e comme acquise s'il n'a pas fait conna\u00eetre par \u00e9crit son opposition motiv\u00e9e dans les trente jours apr\u00e8s la notification du proc\u00e8s-verbal.",
            "texteHtml": "<p>Les d\u00e9cisions sont prises \u00e0 la majorit\u00e9 relative des voix. Le pr\u00e9sident a voix pr\u00e9pond\u00e9rante en cas de partage \u00e9gal des voix.<br/>Les proc\u00e8s-verbaux des s\u00e9ances sont adress\u00e9s au ministre de la d\u00e9fense (direction de la fonction militaire et du personnel civil, sous-direction des actions sociales).<br/><br/>Si, dans les trente jours suivant leur r\u00e9ception, le ministre de la d\u00e9fense (direction de la fonction militaire et du personnel civil, sous-direction des actions sociales) n'a pas notifi\u00e9 son opposition aux d\u00e9lib\u00e9rations du conseil, celles-ci deviennent ex\u00e9cutoires.<br/><br/>Lorsqu'une mesure concernant les questions \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article R. 3422-5 a fait l'objet de la part du contr\u00f4leur financier d'une observation inscrite sur sa demande au proc\u00e8s-verbal, elle ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e qu'apr\u00e8s approbation du ministre charg\u00e9 du budget.<br/><br/>L'approbation du ministre charg\u00e9 du budget est consid\u00e9r\u00e9e comme acquise s'il n'a pas fait conna\u00eetre par \u00e9crit son opposition motiv\u00e9e dans les trente jours apr\u00e8s la notification du proc\u00e8s-verbal.</p>",
            "num": "R3422-6",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1227830400000,
            "dateFin": 1262908800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-04-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098226",
                        "id": "LEGISCTA000006098226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839383",
                        "id": "LEGISCTA000019839383",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE IV : ETABLISSEMENTS PUBLICS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019838308",
                        "id": "LEGISCTA000019840437",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : ETABLISSEMENTS PUBLICS A CARACTERE  INDUSTRIEL ET COMMERCIAL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839096",
                        "id": "LEGISCTA000019839646",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : L'Institution de gestion sociale des arm\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839132",
                        "id": "LEGISCTA000019839610",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-11-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000019839134",
                        "id": "LEGISCTA000019839608",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2004-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la d\u00e9fense",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071307",
                        "id": "LEGITEXT000006071307",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000019839146",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000019839134",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000019839608",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; PARTIE 3 : LE MINISTERE DE LA DEFENSE ET LES ORGANISMES SOUS TUTELLE &gt; LIVRE IV : ETABLISSEMENTS PUBLICS &gt; TITRE II : ETABLISSEMENTS PUBLICS A CARACTERE  INDUSTRIEL ET COMMERCIAL &gt; Chapitre II : L'Institution de gestion sociale des arm\u00e9es &gt; Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019839596",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071307",
                    "titre": "Code de la d\u00e9fense.",
                    "titreLong": "Code de la d\u00e9fense",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1103587200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071307",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019811455",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1219 du 25 novembre 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000019833194",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-11-27",
                    "dateSignaTexte": "2008-11-25",
                    "dateDebutCible": "2008-11-28"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071307",
                    "textTitle": "Code de la d\u00e9fense. - art. R3422-7 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3422-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000021663099",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262908800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000019839596",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1227830400000,
                    "dateFin": 1262908800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000021663102",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1262908800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R3422-6",
                "3422-6"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}