{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038548015",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Conform\u00e9ment aux articles 41-4 , 41-6 , 99 , 706-153 et 778 , le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction est comp\u00e9tent pour statuer seul sur les demandes ou les recours ou contentieux relatifs : -\u00e0 la restitution d'objets plac\u00e9s sous-main de justice ; -\u00e0 la saisie de biens ou droits incorporels ; -\u00e0 des demandes de rectification de l'\u00e9tat civil. L'auteur de la demande ou du recours peut toutefois pr\u00e9ciser dans sa demande ou son recours qu'il saisit la chambre de l'instruction dans sa formation coll\u00e9giale. A d\u00e9faut, le pr\u00e9sident peut d\u00e9cider, au regard de complexit\u00e9 du dossier, que celui-ci soit examin\u00e9 par la chambre dans sa composition coll\u00e9giale.",
            "texteHtml": "<p>Conform\u00e9ment aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006574973&dateTexte=&categorieLien=cid'>41-4</a>,<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000029112096&dateTexte=&categorieLien=cid'>41-6</a>,<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006575500&dateTexte=&categorieLien=cid'>99</a>,<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000022456791&dateTexte=&categorieLien=cid'>706-153 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071154&idArticle=LEGIARTI000006578336&dateTexte=&categorieLien=cid'>778</a>, le pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction est comp\u00e9tent pour statuer seul sur les demandes ou les recours ou contentieux relatifs :</p><p><br/>-\u00e0 la restitution d'objets plac\u00e9s sous-main de justice ;<br/><br/>-\u00e0 la saisie de biens ou droits incorporels ;<br/><br/>-\u00e0 des demandes de rectification de l'\u00e9tat civil. </p><p><br/>L'auteur de la demande ou du recours peut toutefois pr\u00e9ciser dans sa demande ou son recours qu'il saisit la chambre de l'instruction dans sa formation coll\u00e9giale. <br/><br/>A d\u00e9faut, le pr\u00e9sident peut d\u00e9cider, au regard de complexit\u00e9 du dossier, que celui-ci soit examin\u00e9 par la chambre dans sa composition coll\u00e9giale.</p>",
            "num": "D43-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1559347200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073827721,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095534",
                        "id": "LEGISCTA000006095534",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006120178",
                        "id": "LEGISCTA000006120178",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1958-12-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Des juridictions d'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006137354",
                        "id": "LEGISCTA000006137354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-06-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : De la chambre d'instruction : juridiction d'instruction du second degr\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150955",
                        "id": "LEGISCTA000006150955",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-05-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Pouvoirs propres du pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006166138",
                        "id": "LEGISCTA000006166138",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-04-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071154",
                        "id": "LEGITEXT000006071154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000038548008",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006166138",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006166138",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Pouvoirs propres du pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets simples &gt; Livre Ier : De l'exercice de l'action publique et de l'instruction &gt; Titre III : Des juridictions d'instruction &gt; Chapitre II : De la chambre d'instruction : juridiction d'instruction du second degr\u00e9 &gt; Section 2 : Pouvoirs propres du pr\u00e9sident de la chambre de l'instruction",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038548015",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071154",
                    "titre": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "titreLong": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -370310400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071154",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038505025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-508 du 24 mai 2019 - art. 4",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038547513",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-05-25",
                    "dateSignaTexte": "2019-05-24",
                    "dateDebutCible": "2019-05-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 41-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006574973",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 41-6",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "41-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000029112096",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 706-153",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "706-153",
                    "articleId": "LEGIARTI000022456791",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 778",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "778",
                    "articleId": "LEGIARTI000006578336",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1553472000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071154",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale - art. 99",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "99",
                    "articleId": "LEGIARTI000006575500",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1465084800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000038548015",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1559347200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D43-5",
                "43-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}