{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000032714996",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le fonctionnement du comit\u00e9 d'orientation strat\u00e9gique et de d\u00e9veloppement agricole est r\u00e9gi par les dispositions des articles 8 et 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2006-665 du 7 juin 2006 relatif \u00e0 la r\u00e9duction du nombre et \u00e0 la simplification de la composition de diverses commissions administratives et par celles des articles R. 133-3 \u00e0 R. * 133-15 du code des relations entre le public et l'administration. Son secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par la direction de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat.",
            "texteHtml": "<p>Le fonctionnement du comit\u00e9 d'orientation strat\u00e9gique et de d\u00e9veloppement agricole est r\u00e9gi par les dispositions des articles <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000639701&idArticle=LEGIARTI000006402376&dateTexte=&categorieLien=cid'>8 </a>et <a href='/affichTexteArticle.do?cidTexte=JORFTEXT000000639701&idArticle=LEGIARTI000006402377&dateTexte=&categorieLien=cid'>9 </a>du d\u00e9cret n\u00b0 2006-665 du 7 juin 2006 relatif \u00e0 la r\u00e9duction du nombre et \u00e0 la simplification de la composition de diverses commissions administratives et par celles des articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000031366350&idArticle=LEGIARTI000031370111&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R133-3 (V)'>R. 133-3 \u00e0 R. * 133-15</a> du code des relations entre le public et l'administration. </p><p></p><p>Son secr\u00e9tariat est assur\u00e9 par la direction de l'alimentation, de l'agriculture et de la for\u00eat.</p><p></p>",
            "num": "R181-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1467331200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2136298836,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121446",
                        "id": "LEGISCTA000006121446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000026079355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000032715025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9partements d'outre-mer\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000026079357",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000031492368",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union et Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000032715023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Pr\u00e9servation des terres agricoles\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079359",
                        "id": "LEGISCTA000026079359",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Section 1 : Pr\u00e9servation des espaces naturels, agricoles et forestiers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079359",
                        "id": "LEGISCTA000031492366",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Champ d'application et dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079359",
                        "id": "LEGISCTA000032715021",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 3,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026080712",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026079359",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032715021",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Champ d'application et dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union et Mayotte &gt; Section 1 : Champ d'application et dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000032714996",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032677523",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-781 du 10 juin 2016 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000032678844",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-06-12",
                    "dateSignaTexte": "2016-06-10",
                    "dateDebutCible": "2016-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000639701",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-665 du 7 juin 2006 - art. 8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006402376",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-665",
                    "datePubli": 1149724800000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000639701",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-665 du 7 juin 2006 - art. 9",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "LEGIARTI000006402377",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2006-665",
                    "datePubli": 1149724800000,
                    "dateDebut": 1149724800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000031366350",
                    "textTitle": "Code des relations entre le public et l'adminis... - art. R133-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R133-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000031370111",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R128-5 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R128-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006587336",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026083027",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1340928000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032714996",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R181-8",
                "181-8"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026083027",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026083027",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'expiration du d\u00e9lai fix\u00e9 par la mise en demeure pour mettre en valeur les terres, le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avoir recueilli l'avis de la commission d\u00e9partementale d'am\u00e9nagement foncier, saisie par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, constate que le fonds a ou non \u00e9t\u00e9 remis en valeur ou que la remise en valeur ne respecte pas le cahier des charges ou le projet de mise en valeur agricole du fonds pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 181-6 et d\u00e9cide de la poursuite de la proc\u00e9dure en application des articles                      L. 181-6, L. 181-7, L. 181-8 et L. 181-11. La commission d\u00e9signe une d\u00e9l\u00e9gation compos\u00e9e d'au moins deux de ses membres charg\u00e9e de v\u00e9rifier, sur les lieux m\u00eames de l'exploitation, la remise en valeur du fonds. L'exploitant est convoqu\u00e9 quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la visite des lieux ; la d\u00e9l\u00e9gation peut, en outre, entendre toute personne susceptible de compl\u00e9ter son information. L'\u00e9tat du fonds est appr\u00e9ci\u00e9, d'une part, par rapport au cahier des charges, d'autre part, par comparaison avec les conditions d'exploitation des parcelles de valeur culturale similaire des exploitations agricoles \u00e0 caract\u00e8re familial situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9. L'\u00e9tat de remise en valeur est estim\u00e9 au regard du projet de mise en valeur agricole du fonds. Si, dans le d\u00e9lai de quatre mois de la demande du pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral n'a pas saisi la commission d\u00e9partementale en vue de recueillir son avis, le pr\u00e9fet proc\u00e8de \u00e0 cette saisine.",
            "texteHtml": "<p>A l'expiration du d\u00e9lai fix\u00e9 par la mise en demeure pour mettre en valeur les terres, le pr\u00e9fet, apr\u00e8s avoir recueilli l'avis de la commission d\u00e9partementale d'am\u00e9nagement foncier, saisie par le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral, constate que le fonds a ou non \u00e9t\u00e9 remis en valeur ou que la remise en valeur ne respecte pas le cahier des charges ou le projet de mise en valeur agricole du fonds pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 181-6 et d\u00e9cide de la poursuite de la proc\u00e9dure en application des articles                      L. 181-6, L. 181-7, L. 181-8 et L. 181-11. </p><p></p><p>La commission d\u00e9signe une d\u00e9l\u00e9gation compos\u00e9e d'au moins deux de ses membres charg\u00e9e de v\u00e9rifier, sur les lieux m\u00eames de l'exploitation, la remise en valeur du fonds. L'exploitant est convoqu\u00e9 quinze jours au moins avant la date pr\u00e9vue pour la visite des lieux ; la d\u00e9l\u00e9gation peut, en outre, entendre toute personne susceptible de compl\u00e9ter son information. </p><p></p><p>L'\u00e9tat du fonds est appr\u00e9ci\u00e9, d'une part, par rapport au cahier des charges, d'autre part, par comparaison avec les conditions d'exploitation des parcelles de valeur culturale similaire des exploitations agricoles \u00e0 caract\u00e8re familial situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9. L'\u00e9tat de remise en valeur est estim\u00e9 au regard du projet de mise en valeur agricole du fonds. </p><p></p><p>Si, dans le d\u00e9lai de quatre mois de la demande du pr\u00e9fet, le pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral n'a pas saisi la commission d\u00e9partementale en vue de recueillir son avis, le pr\u00e9fet proc\u00e8de \u00e0 cette saisine.</p><p></p>",
            "num": "R181-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1340928000000,
            "dateFin": 1467331200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2113929215,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006098287",
                        "id": "LEGISCTA000006098287",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1992-12-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006121446",
                        "id": "LEGISCTA000006121446",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000026079355",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079355",
                        "id": "LEGISCTA000032715025",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : D\u00e9partements d'outre-mer\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000026079357",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-01",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000031492368",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union et Mayotte",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026079357",
                        "id": "LEGISCTA000032715023",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-06-29",
                        "fin": "2016-07-01",
                        "titre": "Section 2 : Mise en valeur des terres incultes ou manifestement sous-exploit\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026080560",
                        "id": "LEGISCTA000026080560",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Pr\u00e9servation des terres agricoles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026080560",
                        "id": "LEGISCTA000032714983",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2010-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000022197698",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1979-12-01",
                        "fin": "2010-05-08",
                        "titre": "Code rural (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071367",
                        "id": "LEGITEXT000006071367",
                        "etat": "MODIFIE"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026080712",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026080560",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000032714983",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Pr\u00e9servation des terres agricoles",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre Ier : Am\u00e9nagement et \u00e9quipement de l'espace rural &gt; Titre VIII : Dispositions relatives \u00e0 l'outre-mer &gt; Chapitre Ier : Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union et Mayotte &gt; Section 2 : Pr\u00e9servation des terres agricoles",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026083027",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000022197698",
                    "titre": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "titreLong": "Code rural et de la p\u00eache maritime",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1273276800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                },
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071367",
                    "titre": "Code rural",
                    "titreLong": "Code rural (nouveau)",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "dateDebut": 312854400000,
                    "dateFin": 1273276800000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071367",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026078689",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-824\n du 26 juin 2012 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000026078981",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-26",
                    "dateDebutCible": "2012-06-29"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026078689",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-824\n du 26 juin 2012 - art. 3",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000026078983",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-28",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-26",
                    "dateDebutCible": "2012-06-29"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R128-5 (T)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R128-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006587336",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026083027",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1340928000000,
                    "dateFin": 1467331200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000032714996",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1467331200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R181-8",
                "181-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}