{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006449542",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsque, entre deux nominations faites au titre de l'article R. * 133-4, un emploi vacant ne peut \u00eatre pourvu ni par la nomination d'un auditeur justifiant de trois ann\u00e9es de services effectifs dans le corps ni par une nomination au tour de l'ext\u00e9rieur, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la nomination d'encore un ma\u00eetre des requ\u00eates pris parmi les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel cit\u00e9s \u00e0 l'article R.* 133-4. Cette nomination est d\u00e9compt\u00e9e comme celle d'un auditeur pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 133-4.",
            "texteHtml": "<p>Lorsque, entre deux nominations faites au titre de l'article R. * 133-4, un emploi vacant ne peut \u00eatre pourvu ni par la nomination d'un auditeur justifiant de trois ann\u00e9es de services effectifs dans le corps ni par une nomination au tour de l'ext\u00e9rieur, il peut \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la nomination d'encore un ma\u00eetre des requ\u00eates pris parmi les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel cit\u00e9s \u00e0 l'article R.* 133-4. Cette nomination est d\u00e9compt\u00e9e comme celle d'un auditeur pour l'application des dispositions du deuxi\u00e8me alin\u00e9a de l'article L. 133-4.</p><p></p><p></p>",
            "num": "R*133-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 978307200000,
            "dateFin": 1348963200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 128847,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006091522",
                        "id": "LEGISCTA000006091522",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Le Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006118217",
                        "id": "LEGISCTA000006118217",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Dispositions statutaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006136469",
                        "id": "LEGISCTA000006136469",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Nominations",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006150422",
                        "id": "LEGISCTA000006150422",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2001-01-01",
                        "fin": "2012-09-30",
                        "titre": "Section 2 : Nomination des membres du Conseil d'Etat choisis parmi les membres du corps des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165685",
                        "id": "LEGISCTA000006165685",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-09-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Nomination des membres du Conseil d'Etat choisis parmi les magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006165685",
                        "id": "LEGISCTA000026447009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-31",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de justice administrative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070933",
                        "id": "LEGITEXT000006070933",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006449542",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006165685",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026447009",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Nomination des membres du Conseil d'Etat choisis parmi les magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre Ier : Le Conseil d'Etat &gt; Titre III : Dispositions statutaires &gt; Chapitre III : Nominations &gt; Section 2 : Nomination des membres du Conseil d'Etat choisis parmi les magistrats des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006449542",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070933",
                    "titre": "Code de justice administrative",
                    "titreLong": "Code de justice administrative",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 978220800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070933",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000217072",
                    "textTitle": "Rapport au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000217072",
                    "natureText": "RAPPORT",
                    "datePubliTexte": "2000-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2000-05-04",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026425743",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1088\n du 28 septembre 2012 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000026427439",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-09-29",
                    "dateSignaTexte": "2012-09-28",
                    "dateDebutCible": "2012-09-30"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006070933",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 978220800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070933",
                    "textTitle": "Code de justice administrative - art. L133-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L133-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006449199",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 978307200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000675519",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b053-935 du 30 septembre 1953 - art. 3 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006498254",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000608062",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2004-2 2004-01-02 art 1 I : Champ d'application",
                    "linkType": "SPEC_APPLI",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000608062",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006449542",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 978307200000,
                    "dateFin": 1348963200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R*133-5",
                "133-5",
                "R133-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}