{
    "cid": "LEGIARTI000033894760",
    "num": "L4002-3",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125348",
                        "id": "LEGISCTA000006125348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-24",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Livre pr\u00e9liminaire : Information des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140624",
                        "id": "LEGISCTA000006140624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre pr\u00e9liminaire : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140624",
                        "id": "LEGISCTA000020897411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Pr\u00e9liminaire : Missions des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000031921228",
                        "id": "LEGISCTA000031921231",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Dispositions communes relatives \u00e0 la reconnaissance des qualifications professionnelles \r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033894748",
                        "id": "LEGISCTA000033894748",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 :  Acc\u00e8s partiel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033894758",
                        "id": "LEGISCTA000033894758",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000033894760",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. L1132-6-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L1132-6-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033895989",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128264583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1484956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4002-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4002-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000035945084",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128264583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4002-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4002-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000035945090",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128264583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509753600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072665",
                    "textTitle": "Code de la sant\u00e9 publique - art. R4222-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R4222-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042179811",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1599128264583,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1596153600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033893429",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-50 du 19 janvier 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000033894574",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-01-20",
                    "dateSignaTexte": "2017-01-19",
                    "dateDebutCible": "2017-01-21"
                }
            ],
            "num": "L4002-3",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "I.-Un acc\u00e8s partiel \u00e0 une activit\u00e9 professionnelle relevant de la pr\u00e9sente partie peut \u00eatre accord\u00e9 au cas par cas lorsque les trois conditions suivantes sont remplies : 1\u00b0 Le professionnel est pleinement qualifi\u00e9 pour exercer, dans l'Etat d'origine membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, l'activit\u00e9 professionnelle pour laquelle il sollicite un acc\u00e8s en France ; 2\u00b0 Les diff\u00e9rences entre l'activit\u00e9 professionnelle l\u00e9galement exerc\u00e9e dans l'Etat d'origine et la profession correspondante en France sont si importantes que l'application de mesures de compensation reviendrait \u00e0 imposer au demandeur de suivre le programme complet d'enseignement et de formation requis pour avoir pleinement acc\u00e8s \u00e0 la profession en France ; 3\u00b0 L'activit\u00e9 professionnelle pour laquelle l'int\u00e9ress\u00e9 sollicite un acc\u00e8s peut objectivement \u00eatre s\u00e9par\u00e9e d'autres activit\u00e9s relevant de la profession en France ; l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente fran\u00e7aise tient compte du fait que l'activit\u00e9 professionnelle peut ou ne peut pas \u00eatre exerc\u00e9e de mani\u00e8re autonome dans l'Etat membre d'origine. II.-L'acc\u00e8s partiel peut en outre \u00eatre refus\u00e9 si ce refus est justifi\u00e9 par des raisons imp\u00e9rieuses d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, s'il est propre \u00e0 garantir la r\u00e9alisation de l'objectif poursuivi et s'il ne va pas au-del\u00e0 de ce qui est n\u00e9cessaire pour atteindre cet objectif.",
            "texteHtml": "<p align='left'>I.-Un acc\u00e8s partiel \u00e0 une activit\u00e9 professionnelle relevant de la pr\u00e9sente partie peut \u00eatre accord\u00e9 au cas par cas lorsque les trois conditions suivantes sont remplies : <br/><br/> 1\u00b0 Le professionnel est pleinement qualifi\u00e9 pour exercer, dans l'Etat d'origine membre de l'Union europ\u00e9enne ou partie \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, l'activit\u00e9 professionnelle pour laquelle il sollicite un acc\u00e8s en France ; <br/><br/> 2\u00b0 Les diff\u00e9rences entre l'activit\u00e9 professionnelle l\u00e9galement exerc\u00e9e dans l'Etat d'origine et la profession correspondante en France sont si importantes que l'application de mesures de compensation reviendrait \u00e0 imposer au demandeur de suivre le programme complet d'enseignement et de formation requis pour avoir pleinement acc\u00e8s \u00e0 la profession en France ; <br/><br/> 3\u00b0 L'activit\u00e9 professionnelle pour laquelle l'int\u00e9ress\u00e9 sollicite un acc\u00e8s peut objectivement \u00eatre s\u00e9par\u00e9e d'autres activit\u00e9s relevant de la profession en France ; l'autorit\u00e9 comp\u00e9tente fran\u00e7aise tient compte du fait que l'activit\u00e9 professionnelle peut ou ne peut pas \u00eatre exerc\u00e9e de mani\u00e8re autonome dans l'Etat membre d'origine. <br/><br/> II.-L'acc\u00e8s partiel peut en outre \u00eatre refus\u00e9 si ce refus est justifi\u00e9 par des raisons imp\u00e9rieuses d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, s'il est propre \u00e0 garantir la r\u00e9alisation de l'objectif poursuivi et s'il ne va pas au-del\u00e0 de ce qui est n\u00e9cessaire pour atteindre cet objectif. </p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-21T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}