{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000047725340",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le budget d'initiative locale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article R. 321-9 est affect\u00e9 au financement : 1\u00b0 De projets territoriaux r\u00e9sultant de conventions sign\u00e9es avec les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale pour la mise en \u0153uvre d'actions sp\u00e9cifiques, ponctuelles et compl\u00e9mentaires de l'offre globale de services r\u00e9gionale. Ces projets sont propos\u00e9s par les commissions territoriales mentionn\u00e9es \u00e0 l'article D. 323-18 ; 2\u00b0 D'actions de repr\u00e9sentation et de valorisation de l'action r\u00e9gionale adapt\u00e9es aux particularit\u00e9s locales. Ce budget ne peut financer des d\u00e9penses de personnel, des d\u00e9penses d'investissement ou des d\u00e9penses relatives \u00e0 des march\u00e9s publics. Les budgets et les comptes des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion font appara\u00eetre, dans des sections analytiques distinctes, les d\u00e9penses et recettes de chaque budget d'initiative locale.",
            "texteHtml": "<p><br/>Le budget d'initiative locale mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&idArticle=LEGIARTI000047725104&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'artisanat - art. R321-9 (VD)'>R. 321-9 </a>est affect\u00e9 au financement : <br/>1\u00b0 De projets territoriaux r\u00e9sultant de conventions sign\u00e9es avec les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale pour la mise en \u0153uvre d'actions sp\u00e9cifiques, ponctuelles et compl\u00e9mentaires de l'offre globale de services r\u00e9gionale. Ces projets sont propos\u00e9s par les commissions territoriales mentionn\u00e9es \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006075116&idArticle=LEGIARTI000047725306&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'artisanat - art. D323-18 (VD)'>D. 323-18</a> ; <br/>2\u00b0 D'actions de repr\u00e9sentation et de valorisation de l'action r\u00e9gionale adapt\u00e9es aux particularit\u00e9s locales. <br/>Ce budget ne peut financer des d\u00e9penses de personnel, des d\u00e9penses d'investissement ou des d\u00e9penses relatives \u00e0 des march\u00e9s publics. <br/>Les budgets et les comptes des chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat de r\u00e9gion font appara\u00eetre, dans des sections analytiques distinctes, les d\u00e9penses et recettes de chaque budget d'initiative locale.</p>",
            "num": "R323-32",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1688169600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2145386495,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047361160",
                        "id": "LEGISCTA000047361160",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : INSTITUTIONS DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725054",
                        "id": "LEGISCTA000047725054",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : CHAMBRES DE M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT DE R\u00c9GION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725080",
                        "id": "LEGISCTA000047725080",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Administration",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725260",
                        "id": "LEGISCTA000047725260",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 8 : R\u00e9gime budg\u00e9taire et financier",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000047725320",
                        "id": "LEGISCTA000047725320",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1952-07-20",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'artisanat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006075116",
                        "id": "LEGITEXT000006075116",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000047725340",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000047725320",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000047725320",
            "sectionParentTitre": "Section 8 : R\u00e9gime budg\u00e9taire et financier",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : INSTITUTIONS DU SECTEUR DES M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT &gt; Titre II : CHAMBRES DE M\u00c9TIERS ET DE L'ARTISANAT DE R\u00c9GION &gt; Chapitre III : Administration &gt; Section 8 : R\u00e9gime budg\u00e9taire et financier",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000047725340",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006075116",
                    "titre": "Code de l'artisanat",
                    "titreLong": "Code de l'artisanat",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -550713600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006075116",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 du d\u00e9cret n\u00b0 2023-500 du 22 juin 2023, ces dispositions entrent en vigueur le 1er juillet 2023. </p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 (VD)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000047723385",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047719069",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02023-500 du 22 juin 2023 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000047723643",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2023-06-24",
                    "dateSignaTexte": "2023-06-22",
                    "dateDebutCible": "2023-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006075116",
                    "textTitle": "Code de l'artisanat - art. D323-18 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D323-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000047725306",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006075116",
                    "textTitle": "Code de l'artisanat - art. R321-9 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R321-9",
                    "articleId": "LEGIARTI000047725104",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1688169600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000047725340",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1688169600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R323-32",
                "323-32"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}