{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041563789",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'obligation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 123-66 inclut \u00e9galement la dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 123-53 \u00e0 R. 123-58 , et de la r\u00e9f\u00e9rence du support d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation.",
            "texteHtml": "<p>L'obligation pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006256603&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 123-66 </a>inclut \u00e9galement la dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006256506&dateTexte=&categorieLien=cid'>R. 123-53 \u00e0 R. 123-58</a>, et de la r\u00e9f\u00e9rence du support d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation.</p><p></p>",
            "num": "R123-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1581465600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178883",
                        "id": "LEGISCTA000006178883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191075",
                        "id": "LEGISCTA000006191075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197037",
                        "id": "LEGISCTA000006197037",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199019",
                        "id": "LEGISCTA000006199019",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006256635",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199019",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199019",
            "sectionParentTitre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Sous-paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes morales &gt; Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041563789",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02007-431 du 25 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041553904",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-106 du 10 f\u00e9vrier 2020 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000041555542",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-02-11",
                    "dateSignaTexte": "2020-02-10",
                    "dateDebutCible": "2020-02-12"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-53",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256506",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1578096000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-66",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256603",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006256635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1581465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041563789",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1581465600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-70",
                "123-70"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006256635",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006256635",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "L'obligation pr\u00e9vue \u00e0 l'article R. 123-66 inclut \u00e9galement la dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles R. 123-53 \u00e0 R. 123-58 , et de la r\u00e9f\u00e9rence du journal d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation.",
            "texteHtml": "<p></p>L'obligation pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006256603&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. R123-66 (V)'>R. 123-66 </a>inclut \u00e9galement la dissolution ou la d\u00e9cision pronon\u00e7ant la nullit\u00e9 de la personne morale pour quelque cause que ce soit avec indication des nom, nom d'usage, pseudonyme, pr\u00e9noms et domicile des liquidateurs, de l'\u00e9tendue des pouvoirs de ceux-ci s'il s'agit d'une des soci\u00e9t\u00e9s mentionn\u00e9es aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000005634379&idArticle=LEGIARTI000006256506&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de commerce - art. R123-53 (V)'>R. 123-53 \u00e0 R. 123-58</a>, et de la r\u00e9f\u00e9rence du journal d'annonces l\u00e9gales dans lequel leur nomination a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e ainsi que de l'adresse de la liquidation.<p></p><p></p>",
            "num": "R123-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1174953600000,
            "dateFin": 1581465600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006083283",
                        "id": "LEGISCTA000006083283",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006113775",
                        "id": "LEGISCTA000006113775",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE II : Des commer\u00e7ants.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006133248",
                        "id": "LEGISCTA000006133248",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006146213",
                        "id": "LEGISCTA000006146213",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161452",
                        "id": "LEGISCTA000006161452",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178883",
                        "id": "LEGISCTA000006178883",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006191075",
                        "id": "LEGISCTA000006191075",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes morales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006197037",
                        "id": "LEGISCTA000006197037",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-03-27",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006199019",
                        "id": "LEGISCTA000006199019",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 59,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de commerce",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000005634379",
                        "id": "LEGITEXT000005634379",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006256635",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006199019",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006199019",
            "sectionParentTitre": "Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE Ier : Du commerce en g\u00e9n\u00e9ral. &gt; TITRE II : Des commer\u00e7ants. &gt; Chapitre III : Des obligations g\u00e9n\u00e9rales des commer\u00e7ants &gt; Section 1 : Du registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s &gt; Sous-section 1 : Des personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes tenues \u00e0 l'immatriculation &gt; Sous-paragraphe 2 : Des d\u00e9clarations incombant aux personnes morales &gt; Sous-sous-paragraphe 3 : Des d\u00e9clarations aux fins d'inscriptions modificatives et compl\u00e9mentaires.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006256635",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000005634379",
                    "titre": "Code de commerce",
                    "titreLong": "Code de commerce",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 969494400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000005634379",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000820567",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2007-431 2007-03-25 JORF 27 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000820567",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2007-03-27",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-25",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-53 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-53",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256506",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1578096000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000005634379",
                    "textTitle": "Code de commerce - art. R123-66 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R123-66",
                    "articleId": "LEGIARTI000006256603",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1174953600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006256635",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1174953600000,
                    "dateFin": 1581465600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041563789",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1581465600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R123-70",
                "123-70"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}