{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000041404220",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tribunal est saisi par requ\u00eate remise ou adress\u00e9e au greffe par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. La forclusion tir\u00e9e de l'expiration du d\u00e9lai de recours ne peut \u00eatre oppos\u00e9e au demandeur ayant contest\u00e9 une d\u00e9cision implicite de rejet au seul motif de l'absence de saisine du tribunal contestant la d\u00e9cision explicite de rejet intervenue en cours d'instance. Outre les mentions prescrites par l' article 57 du code de proc\u00e9dure civile , elle contient un expos\u00e9 sommaire des motifs de la demande. Elle est accompagn\u00e9e : 1\u00b0 Des pi\u00e8ces que le demandeur souhaite invoquer \u00e0 l'appui de ses pr\u00e9tentions. Ces pi\u00e8ces sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es sur un bordereau qui lui est annex\u00e9 ; 2\u00b0 D'une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e ou en cas de d\u00e9cision implicite, de la copie de la d\u00e9cision initiale de l'autorit\u00e9 administrative et de l'organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de la copie de son recours pr\u00e9alable. Elle indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom et l'adresse du m\u00e9decin qu'il d\u00e9signe pour recevoir les documents m\u00e9dicaux.",
            "texteHtml": "<p>Le tribunal est saisi par requ\u00eate remise ou adress\u00e9e au greffe par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception.<br/><br/>\nLa forclusion tir\u00e9e de l'expiration du d\u00e9lai de recours ne peut \u00eatre oppos\u00e9e au demandeur ayant contest\u00e9 une d\u00e9cision implicite de rejet au seul motif de l'absence de saisine du tribunal contestant la d\u00e9cision explicite de rejet intervenue en cours d'instance.<br/><br/>\nOutre les mentions prescrites par l'<a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070716&idArticle=LEGIARTI000006410158&dateTexte=&categorieLien=cid'>article 57 du code de proc\u00e9dure civile</a>, elle contient un expos\u00e9 sommaire des motifs de la demande. Elle est accompagn\u00e9e :<br/><br/>\n1\u00b0 Des pi\u00e8ces que le demandeur souhaite invoquer \u00e0 l'appui de ses pr\u00e9tentions. Ces pi\u00e8ces sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es sur un bordereau qui lui est annex\u00e9 ;<br/><br/>\n2\u00b0 D'une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e ou en cas de d\u00e9cision implicite, de la copie de la d\u00e9cision initiale de l'autorit\u00e9 administrative et de l'organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de la copie de son recours pr\u00e9alable.<br/><br/>\nElle indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom et l'adresse du m\u00e9decin qu'il d\u00e9signe pour recevoir les documents m\u00e9dicaux.</p>",
            "num": "R142-10-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-11",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9 m\u00e9dical r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173232",
                        "id": "LEGISCTA000006173232",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure juridictionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173232",
                        "id": "LEGISCTA000037551199",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure applicable aux litiges mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 211-16 du code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037541104",
                        "id": "LEGISCTA000037544150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037541109",
                        "id": "LEGISCTA000037544154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037541130",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037541109",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544154",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 3 : Proc\u00e9dure juridictionnelle &gt; Sous-section 1 : Proc\u00e9dure applicable aux litiges mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 211-16 du code de l'organisation judiciaire &gt; Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000041404220",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au II de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019, sous r\u00e9serve des IV, V et VI de l'article 96 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions r\u00e9sultant du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux recours pr\u00e9alables et aux recours juridictionnels introduits \u00e0 compter du 1er janvier 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au II de l'article 9 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019, sous r\u00e9serve des IV, V et VI de l'article 96 de la loi n\u00b0 2019-222 du 23 mars 2019, les dispositions r\u00e9sultant du d\u00e9cret pr\u00e9cit\u00e9 s'appliquent aux recours pr\u00e9alables et aux recours juridictionnels introduits \u00e0 compter du 1er janvier 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039696739",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-1506 du 30 d\u00e9cembre 2019 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000040338758",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-12-30",
                    "dateDebutCible": "2020-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 57",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "57",
                    "articleId": "LEGIARTI000006410158",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R725-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R725-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039392572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1573948800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037544161",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041404220",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-10-1",
                "142-10-1"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000037544161",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000037544161",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le tribunal est saisi par requ\u00eate remise ou adress\u00e9e au greffe par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception. La forclusion tir\u00e9e de l'expiration du d\u00e9lai de recours ne peut \u00eatre oppos\u00e9e au demandeur ayant contest\u00e9 une d\u00e9cision implicite de rejet au seul motif de l'absence de saisine du tribunal contestant la d\u00e9cision explicite de rejet intervenue en cours d'instance. Outre les mentions prescrites par l' article 58 du code de proc\u00e9dure civile , elle contient un expos\u00e9 sommaire des motifs de la demande. Elle est accompagn\u00e9e : 1\u00b0 Des pi\u00e8ces que le demandeur souhaite invoquer \u00e0 l'appui de ses pr\u00e9tentions. Ces pi\u00e8ces sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es sur un bordereau qui lui est annex\u00e9 ; 2\u00b0 D'une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e ou en cas de d\u00e9cision implicite, de la copie de la d\u00e9cision initiale de l'autorit\u00e9 administrative et de l'organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de la copie de son recours pr\u00e9alable. Elle indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom et l'adresse du m\u00e9decin qu'il d\u00e9signe pour recevoir les documents m\u00e9dicaux.",
            "texteHtml": "<p>Le tribunal est saisi par requ\u00eate remise ou adress\u00e9e au greffe par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception.<br clear='none'/><br clear='none'/>\n La forclusion tir\u00e9e de l'expiration du d\u00e9lai de recours ne peut \u00eatre oppos\u00e9e au demandeur ayant contest\u00e9 une d\u00e9cision implicite de rejet au seul motif de l'absence de saisine du tribunal contestant la d\u00e9cision explicite de rejet intervenue en cours d'instance.<br clear='none'/><br clear='none'/>\n Outre les mentions prescrites par l' article 58 du code de proc\u00e9dure civile , elle contient un expos\u00e9 sommaire des motifs de la demande. Elle est accompagn\u00e9e :<br clear='none'/><br clear='none'/>\n 1\u00b0 Des pi\u00e8ces que le demandeur souhaite invoquer \u00e0 l'appui de ses pr\u00e9tentions. Ces pi\u00e8ces sont \u00e9num\u00e9r\u00e9es sur un bordereau qui lui est annex\u00e9 ;<br clear='none'/><br clear='none'/>\n 2\u00b0 D'une copie de la d\u00e9cision contest\u00e9e ou en cas de d\u00e9cision implicite, de la copie de la d\u00e9cision initiale de l'autorit\u00e9 administrative et de l'organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de la copie de son recours pr\u00e9alable.<br clear='none'/><br clear='none'/>\n Elle indique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, le nom et l'adresse du m\u00e9decin qu'il d\u00e9signe pour recevoir les documents m\u00e9dicaux.</p>",
            "num": "R142-10-1",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126950",
                        "id": "LEGISCTA000006126950",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141847",
                        "id": "LEGISCTA000006141847",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1986-03-20",
                        "fin": "2019-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000006156517",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2020-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux g\u00e9n\u00e9ral et technique de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000037551242",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2020-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156517",
                        "id": "LEGISCTA000041404122",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-09-11",
                        "fin": "2010-04-01",
                        "titre": "Section 3 : Comit\u00e9 m\u00e9dical r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173232",
                        "id": "LEGISCTA000006173232",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Proc\u00e9dure juridictionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173232",
                        "id": "LEGISCTA000037551199",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Proc\u00e9dure applicable aux litiges mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 211-16 du code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037541104",
                        "id": "LEGISCTA000037544150",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000037541109",
                        "id": "LEGISCTA000037544154",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000037541130",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000037541109",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000037544154",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre I : G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s - Dispositions communes \u00e0 tout ou partie des r\u00e9gimes de base &gt; Titre IV : Expertise m\u00e9dicale - Contentieux - P\u00e9nalit\u00e9s &gt; Chapitre 2 : Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et contentieux de l'admission \u00e0 l'aide sociale &gt; Section 3 : Proc\u00e9dure juridictionnelle &gt; Sous-section 1 : Proc\u00e9dure applicable aux litiges mentionn\u00e9s \u00e0 l'article L. 211-16 du code de l'organisation judiciaire &gt; Paragraphe 1 : Proc\u00e9dure applicable en premi\u00e8re instance",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037544161",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037538405",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02018-928 du 29 octobre 2018 - art. 2",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000037539434",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2018-10-30",
                    "dateSignaTexte": "2018-10-29",
                    "dateDebutCible": "2018-10-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070716",
                    "textTitle": "Code de proc\u00e9dure civile - art. 58",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "58",
                    "articleId": "LEGIARTI000006410160",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. R725-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R725-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000039392572",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1573948800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000037544161",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000041404220",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R142-10-1",
                "142-10-1"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}