{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043827705",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit : 1\u00b0 Les conditions dans lesquelles certaines cat\u00e9gories de professionnels, au sein de chacune des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4022-3, peuvent \u00eatre exon\u00e9r\u00e9es, totalement ou partiellement, de l'obligation d\u00e9finie au I de l'article L. 4022-2 lorsque ces professionnels n'exercent pas leur activit\u00e9 directement aupr\u00e8s de patients, sont soumis \u00e0 des obligations sp\u00e9cifiques de formation ou ne sont pas inscrits \u00e0 l'ordre de leur profession ; 2\u00b0 Les conditions et modalit\u00e9s de d\u00e9termination, de r\u00e9alisation et de prise en compte au titre de l'obligation de certification p\u00e9riodique des actions mentionn\u00e9es au I de l'article L. 4022-2 et les conditions minimales permettant de satisfaire \u00e0 cette obligation ; 3\u00b0 Les r\u00e8gles de computation de la p\u00e9riode de six ans mentionn\u00e9e au I de l'article L. 4022-2.",
            "texteHtml": "<p>Un d\u00e9cret en Conseil d'Etat d\u00e9finit :<br/><br/>\n 1\u00b0 Les conditions dans lesquelles certaines cat\u00e9gories de professionnels, au sein de chacune des professions mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 4022-3, peuvent \u00eatre exon\u00e9r\u00e9es, totalement ou partiellement, de l'obligation d\u00e9finie au I de l'article L. 4022-2 lorsque ces professionnels n'exercent pas leur activit\u00e9 directement aupr\u00e8s de patients, sont soumis \u00e0 des obligations sp\u00e9cifiques de formation ou ne sont pas inscrits \u00e0 l'ordre de leur profession ;<br/><br/>\n 2\u00b0 Les conditions et modalit\u00e9s de d\u00e9termination, de r\u00e9alisation et de prise en compte au titre de l'obligation de certification p\u00e9riodique des actions mentionn\u00e9es au I de l'article L. 4022-2 et les conditions minimales permettant de satisfaire \u00e0 cette obligation ;<br/><br/>\n 3\u00b0 Les r\u00e8gles de computation de la p\u00e9riode de six ans mentionn\u00e9e au I de l'article L. 4022-2.</p>",
            "num": "L4022-4",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1672531200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265919,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006103419",
                        "id": "LEGISCTA000006103419",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006125348",
                        "id": "LEGISCTA000006125348",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2000-12-24",
                        "fin": "2005-01-01",
                        "titre": "Livre pr\u00e9liminaire : Information des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140624",
                        "id": "LEGISCTA000006140624",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre pr\u00e9liminaire : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006140624",
                        "id": "LEGISCTA000020897411",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-07-23",
                        "fin": "2016-01-28",
                        "titre": "Titre II : Gestion des fonds du d\u00e9veloppement professionnel continu des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020888283",
                        "id": "LEGISCTA000020897550",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-01-28",
                        "fin": "2023-01-01",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9veloppement professionnel continu des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020888283",
                        "id": "LEGISCTA000031929697",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : D\u00e9veloppement professionnel continu et certification p\u00e9riodique des professionnels de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020888283",
                        "id": "LEGISCTA000043830352",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Certification p\u00e9riodique des professionnels de sant\u00e9\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043823806",
                        "id": "LEGISCTA000043827685",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2023-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : D\u00e9finition et champ d'application ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000043823808",
                        "id": "LEGISCTA000043827683",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000043823816",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000043823808",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000043827683",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : D\u00e9finition et champ d'application ",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; Quatri\u00e8me partie : Professions de sant\u00e9 &gt; Livre pr\u00e9liminaire : Dispositions communes &gt; Titre II : D\u00e9veloppement professionnel continu et certification p\u00e9riodique des professionnels de sant\u00e9 &gt; Chapitre II : Certification p\u00e9riodique des professionnels de sant\u00e9\r\n\r\n\r\n &gt; Section 1 : D\u00e9finition et champ d'application ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043827705",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l'ordonnance n\u00b0 2021-961 du 19 juillet 2021, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2023.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 3 de l'ordonnance n\u00b0 2021-961 du 19 juillet 2021, ces dispositions s'appliquent \u00e0 compter du 1er janvier 2023.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043814566",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02021-961 du 19 juillet 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043819635",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2021-07-21",
                    "dateSignaTexte": "2021-07-19",
                    "dateDebutCible": "2021-07-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000043827705",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1672531200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L4022-4",
                "4022-4"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}