{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000018921945",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le service administratif r\u00e9gional assiste le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s cette cour dans l'exercice de leurs attributions en mati\u00e8re d'administration des services judiciaires dans le ressort de la cour d'appel dans les domaines suivants : 1\u00b0 La gestion administrative de l'ensemble du personnel ; 2\u00b0 La formation du personnel, \u00e0 l'exception de celle des magistrats ; 3\u00b0 La pr\u00e9paration et l'ex\u00e9cution des budgets op\u00e9rationnels de programme ainsi que de la passation des march\u00e9s ; 4\u00b0 La gestion des \u00e9quipements en mati\u00e8re de syst\u00e8mes d'information ; 5\u00b0 La gestion du patrimoine immobilier et le suivi des op\u00e9rations d'investissement dans le ressort.",
            "texteHtml": "<p>Le service administratif r\u00e9gional assiste le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel et le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s cette cour dans l'exercice de leurs attributions en mati\u00e8re d'administration des services judiciaires dans le ressort de la cour d'appel dans les domaines suivants :</p><p>1\u00b0 La gestion administrative de l'ensemble du personnel ;</p><p>2\u00b0 La formation du personnel, \u00e0 l'exception de celle des magistrats ;</p><p>3\u00b0 La pr\u00e9paration et l'ex\u00e9cution des budgets op\u00e9rationnels de programme ainsi que de la passation des march\u00e9s ;</p><p>4\u00b0 La gestion des \u00e9quipements en mati\u00e8re de syst\u00e8mes d'information ;</p><p>5\u00b0 La gestion du patrimoine immobilier et le suivi des op\u00e9rations d'investissement dans le ressort.</p>",
            "num": "R312-70",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1212624000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018917284",
                        "id": "LEGISCTA000018917284",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919997",
                        "id": "LEGISCTA000018922161",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE IER : LA COUR D'APPEL",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018919999",
                        "id": "LEGISCTA000018922159",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920037",
                        "id": "LEGISCTA000018922121",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 7 : Le service administratif r\u00e9gional",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920211",
                        "id": "LEGISCTA000018921949",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-06-05",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-Section 1 : Missions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018920213",
                        "id": "LEGISCTA000018921947",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1978-03-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071164",
                        "id": "LEGITEXT000006071164",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018920215",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018920213",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018921947",
            "sectionParentTitre": "Sous-Section 1 : Missions",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE III : JURIDICTIONS DU SECOND DEGRE &gt; TITRE IER : LA COUR D'APPEL &gt; Chapitre II : Organisation et fonctionnement &gt; Section 7 : Le service administratif r\u00e9gional &gt; Sous-Section 1 : Missions",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018921945",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071164",
                    "titre": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "titreLong": "Code de l'organisation judiciaire",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 259027200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071164",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018915156",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-522 du 2 juin 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000018917251",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-06-04",
                    "dateSignaTexte": "2008-06-02",
                    "dateDebutCible": "2008-06-05"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071164",
                    "textTitle": "CODE DE L'ORGANISATION JUDICIAIRE. - art. R*241-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R*241-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006519746",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018921945",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1212624000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R312-70",
                "312-70"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}