{
    "cid": "LEGIARTI000025117307",
    "num": "R543-248",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9chets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143787",
                        "id": "LEGISCTA000006143787",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories de produits et de d\u00e9chets (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159433",
                        "id": "LEGISCTA000006159433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 15 : D\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117274",
                        "id": "LEGISCTA000025117274",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 15 : El\u00e9ments d'ameublement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117274",
                        "id": "LEGISCTA000042962761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la collecte, \u00e0 l'enl\u00e8vement, \u00e0 l'entreposage et au traitement des d\u00e9chets \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117292",
                        "id": "LEGISCTA000025117292",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions relatives aux modalit\u00e9s de collecte, d'enl\u00e8vement, d'entreposage et de traitement des d\u00e9chets \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117296",
                        "id": "LEGISCTA000025117296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042962809",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R543-243 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-243",
                    "articleId": "LEGIARTI000042962784",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1610578772095,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1609459200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754025",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1725 du 29 d\u00e9cembre 2020 - art. 8",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000042899827",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-29",
                    "dateDebutCible": "2021-01-01"
                }
            ],
            "num": "R543-248",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les   producteurs, les distributeurs, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements qui proc\u00e8dent \u00e0 la collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement informent sur les points de collecte dont ils assurent la gestion et par tout moyen appropri\u00e9 les utilisateurs sur la nature des d\u00e9chets repris et l'importance de collecter s\u00e9par\u00e9ment ces d\u00e9chets afin de favoriser leur pr\u00e9paration en vue de leur r\u00e9utilisation ou leur valorisation.",
            "texteHtml": "Les   producteurs, les distributeurs, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements qui proc\u00e8dent \u00e0 la collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement informent sur les points de collecte dont ils assurent la gestion et par tout moyen appropri\u00e9 les utilisateurs sur la nature des d\u00e9chets repris et l'importance de collecter s\u00e9par\u00e9ment ces d\u00e9chets afin de favoriser leur pr\u00e9paration en vue de leur r\u00e9utilisation ou leur valorisation.",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2021-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2003-08-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006108631",
                        "id": "LEGISCTA000006108631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : Pr\u00e9vention des pollutions, des risques et des nuisances",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006129034",
                        "id": "LEGISCTA000006129034",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : D\u00e9chets",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006143787",
                        "id": "LEGISCTA000006143787",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2007-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Dispositions propres \u00e0 certaines cat\u00e9gories de produits et de d\u00e9chets (R)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006159433",
                        "id": "LEGISCTA000006159433",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2021-01-01",
                        "titre": "Section 15 : D\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117274",
                        "id": "LEGISCTA000025117274",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 15 : El\u00e9ments d'ameublement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117274",
                        "id": "LEGISCTA000042962761",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dispositions relatives \u00e0 la collecte, \u00e0 l'enl\u00e8vement, \u00e0 l'entreposage et au traitement des d\u00e9chets \r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117292",
                        "id": "LEGISCTA000025117292",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-01-09",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Dispositions relatives aux modalit\u00e9s de collecte, d'enl\u00e8vement, d'entreposage et de traitement des d\u00e9chets \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000025117296",
                        "id": "LEGISCTA000025117296",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-09-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'environnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074220",
                        "id": "LEGITEXT000006074220",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000025117307",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074220",
                    "textTitle": "Code de l'environnement - art. R543-243 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R543-243",
                    "articleId": "LEGIARTI000025117287",
                    "natureText": "CODE",
                    "date": 1610578771957,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1326067200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000025114585",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-22 du 6 janvier 2012 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000025117142",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-01-08",
                    "dateSignaTexte": "2012-01-06",
                    "dateDebutCible": "2012-01-09"
                }
            ],
            "num": "R543-248",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les metteurs sur le march\u00e9, les distributeurs, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements qui proc\u00e8dent \u00e0 la collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement informent sur les points de collecte dont ils assurent la gestion et par tout moyen appropri\u00e9 les utilisateurs sur la nature des d\u00e9chets repris et l'importance de collecter s\u00e9par\u00e9ment ces d\u00e9chets afin de favoriser leur pr\u00e9paration en vue de leur r\u00e9utilisation ou leur valorisation.",
            "texteHtml": "Les metteurs sur le march\u00e9, les distributeurs, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements qui proc\u00e8dent \u00e0 la collecte s\u00e9par\u00e9e des d\u00e9chets d'\u00e9l\u00e9ments d'ameublement informent sur les points de collecte dont ils assurent la gestion et par tout moyen appropri\u00e9 les utilisateurs sur la nature des d\u00e9chets repris et l'importance de collecter s\u00e9par\u00e9ment ces d\u00e9chets afin de favoriser leur pr\u00e9paration en vue de leur r\u00e9utilisation ou leur valorisation. ",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2012-01-09T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2021-01-01T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}