{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000022357038",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article L. 2324-13 , est r\u00e9alis\u00e9e par le             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du si\u00e8ge de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p>La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902037&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2324-13</a>, est r\u00e9alis\u00e9e par le             directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi du si\u00e8ge de l'entreprise.</p>",
            "num": "R2324-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 1266192000000,
            "dateFin": 1514764800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000018535405",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000036482060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485721",
                        "id": "LEGISCTA000018535268",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485727",
                        "id": "LEGISCTA000018535262",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485735",
                        "id": "LEGISCTA000018535256",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485737",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485735",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018535256",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre II : Conseil d'entreprise",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000022357038",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.",
            "notaHtml": "<p>D\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009 article 7 I : Les dispositions du pr\u00e9sent d\u00e9cret prennent effet, dans chaque r\u00e9gion, \u00e0 la date de nomination du directeur r\u00e9gional des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi (Les arr\u00eat\u00e9s de nomination de ces directeurs ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par arr\u00eat\u00e9s des 30 d\u00e9cembre 2009 et 9 f\u00e9vrier 2010, parus respectivement au Journal officiel des 5 janvier et 14 f\u00e9vrier 2010). </p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 15 du m\u00eame d\u00e9cret elles ne s'appliquent ni \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France ni aux r\u00e9gions d'outre-mer. </p><p></p><p></p><p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 2 du d\u00e9cret n\u00b0 2010-687 du 24 juin 2010, les dispositions du d\u00e9cret n\u00b0 2009-1377 du 10 novembre 2009            s'appliquent \u00e0 la r\u00e9gion Ile-de-France \u00e0 compter du 1er juillet 2010.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000021259245",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-1377 du 10 novembre 2009 - art. 11 (V)",
                    "linkType": "MODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "LEGIARTI000021260032",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-11-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-11-10",
                    "dateDebutCible": "2009-11-14"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036336033",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-1819 du 29 d\u00e9cembre 2017 - art. 1",
                    "linkType": "ABROGE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000036408282",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2017-12-29",
                    "dateDebutCible": "2017-12-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2324-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506745",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064119",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357038",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2324-3",
                "2324-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020064119",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020064119",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article L. 2324-13 , est r\u00e9alis\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle du si\u00e8ge de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p>La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902037&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2324-13</a>, est r\u00e9alis\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle du si\u00e8ge de l'entreprise. </p>",
            "num": "R2324-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1230768000000,
            "dateFin": 1266192000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000018535405",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000036482060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485721",
                        "id": "LEGISCTA000018535268",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485727",
                        "id": "LEGISCTA000018535262",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485735",
                        "id": "LEGISCTA000018535256",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485737",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485735",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018535256",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise  &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lection et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020064119",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020017841",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-1503\n du 30 d\u00e9cembre 2008 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000020053951",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-12-31",
                    "dateSignaTexte": "2008-12-30",
                    "dateDebutCible": "2009-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2324-13",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506745",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064119",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357038",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2324-3",
                "2324-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018535254",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018535254",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article L. 2324-13 , est r\u00e9alis\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle du si\u00e8ge de l'entreprise. Pour les activit\u00e9s relevant, en mati\u00e8re de contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail, du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, cette comp\u00e9tence est attribu\u00e9e au chef du service d\u00e9partemental de l'inspection du travail, de l'emploi et de la politique sociale agricoles du si\u00e8ge de l'entreprise. Pour les \u00e9tablissements soumis au contr\u00f4le technique des minist\u00e8res charg\u00e9s des transports et du tourisme, cette comp\u00e9tence est attribu\u00e9e au directeur r\u00e9gional du travail des transports du si\u00e8ge de l'entreprise.",
            "texteHtml": "<p><br/>La r\u00e9partition du personnel dans les coll\u00e8ges \u00e9lectoraux et la r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de personnel, dans le cas pr\u00e9vu au second alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902037&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L2324-13 (VD)'>L. 2324-13</a>, est r\u00e9alis\u00e9e par le directeur d\u00e9partemental du travail, de l'emploi et de la formation professionnelle du si\u00e8ge de l'entreprise. <br/>Pour les activit\u00e9s relevant, en mati\u00e8re de contr\u00f4le de l'application de la l\u00e9gislation du travail, du ministre charg\u00e9 de l'agriculture, cette comp\u00e9tence est attribu\u00e9e au chef du service d\u00e9partemental de l'inspection du travail, de l'emploi et de la politique sociale agricoles du si\u00e8ge de l'entreprise. <br/>Pour les \u00e9tablissements soumis au contr\u00f4le technique des minist\u00e8res charg\u00e9s des transports et du tourisme, cette comp\u00e9tence est attribu\u00e9e au directeur r\u00e9gional du travail des transports du si\u00e8ge de l'entreprise.</p>",
            "num": "R2324-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1230768000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485081",
                        "id": "LEGISCTA000018535860",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485438",
                        "id": "LEGISCTA000018535521",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000018535405",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Conseil d'entreprise",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485579",
                        "id": "LEGISCTA000036482060",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Chapitre IV : Composition, \u00e9lection et mandat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485721",
                        "id": "LEGISCTA000018535268",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Election",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485727",
                        "id": "LEGISCTA000018535262",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018485735",
                        "id": "LEGISCTA000018535256",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018485737",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018485735",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018535256",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail \n\n &gt; Livre III : Les institutions repr\u00e9sentatives du personnel  &gt; Titre II : Comit\u00e9 d'entreprise  &gt; Chapitre IV : Composition, \u00e9lection et mandat &gt; Section 2 : Election &gt; Sous-section 2 : Coll\u00e8ges \u00e9lectoraux",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018535254",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2324-13 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2324-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902037",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R433-2-1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R433-2-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000018506745",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018535254",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1230768000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020064119",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1230768000000,
                    "dateFin": 1266192000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000022357038",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1266192000000,
                    "dateFin": 1514764800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R2324-3",
                "2324-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}