{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006751659",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Sont \u00e9ligibles au conseil d'administration d'une caisse les \u00e9lecteurs de cette caisse jouissant de leurs droits politiques qui n'ont pas fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle en application des dispositions du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ou, dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, \u00e0 une peine contraventionnelle prononc\u00e9e en application du m\u00eame code ou des textes pris pour son application. Les fonctions de membre du conseil d'administration d'une caisse sont incompatibles avec tout emploi d'agent d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
            "texteHtml": "<p></p>      Sont \u00e9ligibles au conseil d'administration d'une caisse les \u00e9lecteurs de cette caisse jouissant de leurs droits politiques qui n'ont pas fait l'objet d'une condamnation \u00e0 une peine correctionnelle en application des dispositions du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, ou, dans les cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, \u00e0 une peine contraventionnelle prononc\u00e9e en application du m\u00eame code ou des textes pris pour son application. <p></p><p></p>   Les fonctions de membre du conseil d'administration d'une caisse sont incompatibles avec tout emploi d'agent d'un organisme de s\u00e9curit\u00e9 sociale. <p></p>",
            "num": "R633-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "ABROGE",
            "dateDebut": 503971200000,
            "dateFin": 874108800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 300643,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1961-01-12",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006106085",
                        "id": "LEGISCTA000006106085",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2018-01-01",
                        "titre": "Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000006126967",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2018-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : Dispositions applicables aux travailleurs ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006126967",
                        "id": "LEGISCTA000036704226",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2017-05-11",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141940",
                        "id": "LEGISCTA000006141940",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-11",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des personnes affili\u00e9es au r\u00e9gime social des ind\u00e9pendants",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141940",
                        "id": "LEGISCTA000034727977",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Assurance invalidit\u00e9 et assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006141940",
                        "id": "LEGISCTA000038787311",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156721",
                        "id": "LEGISCTA000006156721",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-07-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre 3 : Cotisations d'assurance vieillesse",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006156721",
                        "id": "LEGISCTA000038787328",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2019-07-08",
                        "titre": "Section 1 : Organisation administrative.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006173512",
                        "id": "LEGISCTA000006173512",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-01-28",
                        "titre": "Sous-section 2 : Caisses de base",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006186573",
                        "id": "LEGISCTA000006186573",
                        "etat": "ABROGE"
                    },
                    {
                        "debut": "1985-12-21",
                        "fin": "2006-01-28",
                        "titre": "Paragraphe 2 : Elections.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006194762",
                        "id": "LEGISCTA000006194762",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1958-10-16",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006073189",
                        "id": "LEGITEXT000006073189",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006751659",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006194762",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006194762",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 2 : Elections.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire - D\u00e9crets en Conseil d'Etat &gt; Livre 6 : R\u00e9gimes des travailleurs non salari\u00e9s &gt; Titre 3 : Assurance vieillesse et invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s des professions artisanales, industrielles et commerciales &gt; Chapitre 3 : Dispositions communes en mati\u00e8re d'organisation administrative et financi\u00e8re &gt; Section 1 : Organisation administrative. &gt; Sous-section 2 : Caisses de base &gt; Paragraphe 2 : Elections.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006751659",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006073189",
                    "titre": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                    "titreLong": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -353808000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006073189",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000866621",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 85-1353 1985-12-17 art. 1 JORF 21 d\u00e9cembre 1985",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000866621",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1985-12-21",
                    "dateSignaTexte": "1985-12-17",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000553364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b097-839 du 12 septembre 1997 - art. 4 () JORF 13 septembre 1997",
                    "linkType": "ABROGATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006772022",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "1997-09-13",
                    "dateSignaTexte": "1997-09-12",
                    "dateDebutCible": "1997-09-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000293826",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 janvier 1981 - art. Annexe art. 5 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe art. 5",
                    "articleId": "LEGIARTI000006787633",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 352684800000,
                    "dateDebut": 654912000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. R633-49 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R633-49",
                    "articleId": "LEGIARTI000006751696",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 503971200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000868794",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b049-1303 du 17 septembre 1949 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006764579",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000335561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-807 du 18 septembre 1979 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765682",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000519220",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 79-808 1979-09-18 art. 6",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000519220",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000335561",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-807 du 18 septembre 1979 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006765682",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006751659",
                    "etat": "ABROGE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 503971200000,
                    "dateFin": 874108800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R633-20",
                "633-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}