{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000028249523",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque ann\u00e9e, l'Office national des for\u00eats adresse aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils d\u00e9partementaux la liste des projets d'am\u00e9nagement forestier des for\u00eats du domaine de l'Etat situ\u00e9es dans leur ressort g\u00e9ographique. Il consulte sur ces projets ceux qui ont exprim\u00e9 le souhait d'\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la concertation. Ces collectivit\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de deux mois pour faire conna\u00eetre leur avis.",
            "texteHtml": "<p>Chaque ann\u00e9e, l'Office national des for\u00eats adresse aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils d\u00e9partementaux la liste des projets d'am\u00e9nagement forestier des for\u00eats du domaine de l'Etat situ\u00e9es dans leur ressort g\u00e9ographique. Il consulte sur ces projets ceux qui ont exprim\u00e9 le souhait d'\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la concertation.</p><p>Ces collectivit\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de deux mois pour faire conna\u00eetre leur avis.</p>",
            "num": "R213-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1426982400000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : BOIS ET FOR\u00caTS  RELEVANT DU R\u00c9GIME FORESTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128142",
                        "id": "LEGISCTA000026128142",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : R\u00c9GIME FORESTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128144",
                        "id": "LEGISCTA000026128144",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Bois et for\u00eats de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128176",
                        "id": "LEGISCTA000026128176",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128227",
                        "id": "LEGISCTA000026128227",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026128231",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026128227",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026128227",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : BOIS ET FOR\u00caTS  RELEVANT DU R\u00c9GIME FORESTIER &gt; TITRE Ier : R\u00c9GIME FORESTIER &gt; Chapitre III : Bois et for\u00eats de l'Etat &gt; Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028249523",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028091134",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-938\n du 18 octobre 2013 - art. 1 (VD)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000028091929",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-10-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-10-18",
                    "dateDebutCible": "2014-03-23"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R133-3 (Ab), al. 3, al. 4 ecqc d\u00e9partements et r\u00e9gions",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R133-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006611421",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026128231",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249523",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R213-20",
                "213-20"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000026128231",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000026128231",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Chaque ann\u00e9e, l'Office national des for\u00eats adresse aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils g\u00e9n\u00e9raux la liste des projets d'am\u00e9nagement forestier des for\u00eats du domaine de l'Etat situ\u00e9es dans leur ressort g\u00e9ographique. Il consulte sur ces projets ceux qui ont exprim\u00e9 le souhait d'\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la concertation. Ces collectivit\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de deux mois pour faire conna\u00eetre leur avis.",
            "texteHtml": "<p><br/>Chaque ann\u00e9e, l'Office national des for\u00eats adresse aux conseils r\u00e9gionaux et aux conseils g\u00e9n\u00e9raux la liste des projets d'am\u00e9nagement forestier des for\u00eats du domaine de l'Etat situ\u00e9es dans leur ressort g\u00e9ographique. Il consulte sur ces projets ceux qui ont exprim\u00e9 le souhait d'\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 la concertation.<br/> Ces collectivit\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de deux mois pour faire conna\u00eetre leur avis.</p>",
            "num": "R213-20",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1341100800000,
            "dateFin": 1426982400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026125050",
                        "id": "LEGISCTA000026125050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE II : BOIS ET FOR\u00caTS  RELEVANT DU R\u00c9GIME FORESTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128142",
                        "id": "LEGISCTA000026128142",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : R\u00c9GIME FORESTIER",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128144",
                        "id": "LEGISCTA000026128144",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Bois et for\u00eats de l'Etat",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128176",
                        "id": "LEGISCTA000026128176",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000026128227",
                        "id": "LEGISCTA000026128227",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2012-07-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code forestier (nouveau)",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000025244092",
                        "id": "LEGITEXT000025244092",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000026128231",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000026128227",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000026128227",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; LIVRE II : BOIS ET FOR\u00caTS  RELEVANT DU R\u00c9GIME FORESTIER &gt; TITRE Ier : R\u00c9GIME FORESTIER &gt; Chapitre III : Bois et for\u00eats de l'Etat &gt; Section 3 : Am\u00e9nagement et assiette des coupes",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000026128231",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000025244092",
                    "titre": "Code forestier (nouveau)",
                    "titreLong": "Code forestier (nouveau)",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000025244092",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836 du 29 juin 2012 (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000026123610",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026120331",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-836\n du 29 juin 2012 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000026124109",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2012-06-30",
                    "dateSignaTexte": "2012-06-29",
                    "dateDebutCible": "2012-07-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071514",
                    "textTitle": "Code forestier - art. R133-3 (Ab), al. 3, al. 4 ecqc d\u00e9partements et r\u00e9gions",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R133-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006611421",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000026128231",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1341100800000,
                    "dateFin": 1426982400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028249523",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1426982400000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R213-20",
                "213-20"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}