{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000037385971",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat d'apprentissage porte mention de la date du d\u00e9but de l'ex\u00e9cution du contrat d'apprentissage, de la p\u00e9riode de formation pratique chez l'employeur et de la p\u00e9riode de formation en centre de formation d'apprentis. La date de d\u00e9but de la formation pratique chez l'employeur ne peut \u00eatre post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but d'ex\u00e9cution du contrat. La date de d\u00e9but de la p\u00e9riode de formation en centre de formation d'apprentis ne peut \u00eatre post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but d'ex\u00e9cution du contrat.",
            "texteHtml": "<p>Le contrat d'apprentissage porte mention de la date du d\u00e9but de l'ex\u00e9cution du contrat d'apprentissage, de la p\u00e9riode de formation pratique chez l'employeur et de la p\u00e9riode de formation en centre de formation d'apprentis.<br/><br/>\n La date de d\u00e9but de la formation pratique chez l'employeur ne peut \u00eatre post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but d'ex\u00e9cution du contrat.<br/><br/>\n La date de d\u00e9but de la p\u00e9riode de formation en centre de formation d'apprentis ne peut \u00eatre post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but d'ex\u00e9cution du contrat.</p>",
            "num": "L6222-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1546300800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145421",
                        "id": "LEGISCTA000006145421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160819",
                        "id": "LEGISCTA000006160819",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178185",
                        "id": "LEGISCTA000006178185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189851",
                        "id": "LEGISCTA000006189851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195910",
                        "id": "LEGISCTA000006195910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006904008",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage  &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000037385971",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 46 II de la loi n\u00b0 2018-771 du 5 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions ne sont pas applicables aux contrats conclus avant le 1er janvier 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 46 II de la loi n\u00b0 2018-771 du 5 septembre 2018, les pr\u00e9sentes dispositions ne sont pas applicables aux contrats conclus avant le 1er janvier 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000037367660",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02018-771 du 5 septembre 2018 - art. 13 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "LEGIARTI000037368708",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2018-09-06",
                    "dateSignaTexte": "2018-09-05",
                    "dateDebutCible": "2018-09-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030901571",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 8 d\u00e9cembre 2014) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000030901662",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1437004800000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031284851",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000031284919",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444262400000,
                    "dateDebut": 1430956800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032489758",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 11 septembre 2015) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000032489845",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462320000000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036580785",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036580789",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518048000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041776899",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-387 du 1er avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041802699",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-387",
                    "datePubli": 1585785600000,
                    "dateDebut": 1587081600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042171738",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juin 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042171741",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042197590",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042197592",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596499200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019987341",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 114 du 2 juillet 2008 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000019987345",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000041445908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-20 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524129",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524104",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-12-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037385961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000038951799",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042949839",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 5.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044166180",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633046400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020973953",
                    "textTitle": "Mesures urgentes en faveur de l'emploi - art. 18 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000020973997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1241654400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645784",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645783",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006904008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037385971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6222-12",
                "6222-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028698486",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028698486",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat d'apprentissage fixe la date du d\u00e9but de l'apprentissage. Sauf d\u00e9rogation accord\u00e9e dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret, cette date ne peut \u00eatre ant\u00e9rieure de plus de trois mois, ni post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but du cycle du centre de formation d'apprentis que suit l'apprenti. En cas de d\u00e9rogation ou de suspension du contrat pour une raison ind\u00e9pendante de la volont\u00e9 de l'apprenti, la  dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 l'expiration de ce cycle.",
            "texteHtml": "<p></p>Le contrat d'apprentissage fixe la date du d\u00e9but de l'apprentissage. <p></p><p></p>Sauf d\u00e9rogation accord\u00e9e dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret, cette date ne peut \u00eatre ant\u00e9rieure de plus de trois mois, ni post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but du cycle du centre de formation d'apprentis que suit l'apprenti. <p></p><p></p>En cas de d\u00e9rogation ou de suspension du contrat pour une raison ind\u00e9pendante de la volont\u00e9 de l'apprenti, la  dur\u00e9e du contrat ou de la p\u00e9riode d'apprentissage est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 l'expiration de ce cycle.<p></p>",
            "num": "L6222-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1394150400000,
            "dateFin": 1546300800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145421",
                        "id": "LEGISCTA000006145421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160819",
                        "id": "LEGISCTA000006160819",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178185",
                        "id": "LEGISCTA000006178185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189851",
                        "id": "LEGISCTA000006189851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195910",
                        "id": "LEGISCTA000006195910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006904008",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage  &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028698486",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02007-329 du 12 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028683576",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02014-288\n du 5 mars 2014 - art. 14",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "LEGIARTI000028685255",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2014-03-06",
                    "dateSignaTexte": "2014-03-05",
                    "dateDebutCible": "2014-03-07"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030901571",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 8 d\u00e9cembre 2014) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000030901662",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1437004800000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031284851",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000031284919",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444262400000,
                    "dateDebut": 1430956800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032489758",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 11 septembre 2015) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000032489845",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462320000000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036580785",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036580789",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518048000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041776899",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-387 du 1er avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041802699",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-387",
                    "datePubli": 1585785600000,
                    "dateDebut": 1587081600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042171738",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juin 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042171741",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042197590",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042197592",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596499200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019987341",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 114 du 2 juillet 2008 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000019987345",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000041445908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-20 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524129",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524104",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-12-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037385961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000038951799",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042949839",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 5.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044166180",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633046400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020973953",
                    "textTitle": "Mesures urgentes en faveur de l'emploi - art. 18 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000020973997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1241654400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645784",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645783",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006904008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037385971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6222-12",
                "6222-12"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006904008",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006904008",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le contrat d'apprentissage fixe la date du d\u00e9but de l'apprentissage. Sauf d\u00e9rogation accord\u00e9e dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret, cette date ne peut \u00eatre ant\u00e9rieure de plus de trois mois, ni post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but du cycle du centre de formation d'apprentis que suit l'apprenti. En cas de d\u00e9rogation ou de suspension du contrat pour une raison ind\u00e9pendante de la volont\u00e9 de l'apprenti, la dur\u00e9e du contrat est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 l'expiration de ce cycle.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le contrat d'apprentissage fixe la date du d\u00e9but de l'apprentissage.<p></p><p></p>   Sauf d\u00e9rogation accord\u00e9e dans des conditions d\u00e9termin\u00e9es par d\u00e9cret, cette date ne peut \u00eatre ant\u00e9rieure de plus de trois mois, ni post\u00e9rieure de plus de trois mois au d\u00e9but du cycle du centre de formation d'apprentis que suit l'apprenti.<p></p><p></p>   En cas de d\u00e9rogation ou de suspension du contrat pour une raison ind\u00e9pendante de la volont\u00e9 de l'apprenti, la dur\u00e9e du contrat est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 l'expiration de ce cycle.<p></p>",
            "num": "L6222-12",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1394150400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 257694,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132349",
                        "id": "LEGISCTA000006132349",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre II : L'apprentissage",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145421",
                        "id": "LEGISCTA000006145421",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Contrat d'apprentissage ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160819",
                        "id": "LEGISCTA000006160819",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178185",
                        "id": "LEGISCTA000006178185",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189851",
                        "id": "LEGISCTA000006189851",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195910",
                        "id": "LEGISCTA000006195910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006904008",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195910",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Sixi\u00e8me partie : La formation professionnelle tout au long de la vie  &gt; Livre II : L'apprentissage &gt; Titre II : Contrat d'apprentissage  &gt; Chapitre II : Contrat de travail et conditions de travail &gt; Section 1 : Formation, ex\u00e9cution et rupture du contrat de travail &gt; Sous-section 3 : Dur\u00e9e du contrat.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006904008",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p><p></p><p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030901571",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 8 d\u00e9cembre 2014) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000030901662",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1437004800000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031284851",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la formation professionnelle - art. 10 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000031284919",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1444262400000,
                    "dateDebut": 1430956800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032489758",
                    "textTitle": "(version consolid\u00e9e du 11 septembre 2015) - art. 35 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "35",
                    "articleId": "KALIARTI000032489845",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1462320000000,
                    "dateDebut": 836265600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673349",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 28 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "28",
                    "articleId": "KALIARTI000034673531",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "153",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1467936000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036580785",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036580789",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1518048000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000041776899",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-387 du 1er avril 2020 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000041802699",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-387",
                    "datePubli": 1585785600000,
                    "dateDebut": 1587081600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042171738",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juin 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042171741",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596067200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042197590",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042197592",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596499200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000019987341",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 114 du 2 juillet 2008 - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000019987345",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "114",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1214956800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000041445908",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-20 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524129",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D6222-28 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D6222-28",
                    "articleId": "LEGIARTI000018524104",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-12-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-12-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000037385961",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6222-43 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6222-43",
                    "articleId": "LEGIARTI000038951799",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1566518400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042949839",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la productio... - art. 5.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044166180",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1633046400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020973953",
                    "textTitle": "Mesures urgentes en faveur de l'emploi - art. 18 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "18",
                    "articleId": "KALIARTI000020973997",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1241654400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036578780",
                    "textTitle": "portant modification de la convention collective - art. 2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000036578783",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "120",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1496188800000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645784",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L117-13 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L117-13",
                    "articleId": "LEGIARTI000006645783",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006904008",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1394150400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028698486",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1394150400000,
                    "dateFin": 1546300800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000037385971",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1546300800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L6222-12",
                "6222-12"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}