{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000006918755",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Les praticiens attach\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient du droit syndical. Des autorisations sp\u00e9ciales d'absence sont accord\u00e9es, par le directeur de l'\u00e9tablissement, dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, aux repr\u00e9sentants syndicaux des praticiens attach\u00e9s, d\u00fbment mandat\u00e9s, \u00e0 l'occasion de la tenue de congr\u00e8s syndicaux, f\u00e9d\u00e9raux et conf\u00e9d\u00e9raux, ainsi que de la r\u00e9union des instances nationales et r\u00e9gionales de leur syndicat lorsqu'ils en sont membres \u00e9lus.",
            "texteHtml": "<p></p>   Les praticiens attach\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient du droit syndical.<p></p><p></p>   Des autorisations sp\u00e9ciales d'absence sont accord\u00e9es, par le directeur de l'\u00e9tablissement, dans des conditions fix\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 du ministre charg\u00e9 de la sant\u00e9, aux repr\u00e9sentants syndicaux des praticiens attach\u00e9s, d\u00fbment mandat\u00e9s, \u00e0 l'occasion de la tenue de congr\u00e8s syndicaux, f\u00e9d\u00e9raux et conf\u00e9d\u00e9raux, ainsi que de la r\u00e9union des instances nationales et r\u00e9gionales de leur syndicat lorsqu'ils en sont membres \u00e9lus.<p></p>",
            "num": "R6152-625",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1122336000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112927",
                        "id": "LEGISCTA000006112927",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132400",
                        "id": "LEGISCTA000006132400",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145493",
                        "id": "LEGISCTA000006145493",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006161028",
                        "id": "LEGISCTA000006161028",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Praticiens hospitaliers",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178708",
                        "id": "LEGISCTA000006178708",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 6 : Statut des praticiens attach\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190874",
                        "id": "LEGISCTA000006190874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2005-07-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 8 : Droit syndical.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006196809",
                        "id": "LEGISCTA000006196809",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1953-10-07",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072665",
                        "id": "LEGITEXT000006072665",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006918755",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006196809",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006196809",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 8 : Droit syndical.",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Sixi\u00e8me partie : Etablissements et services de sant\u00e9 &gt; Livre Ier : Etablissements de sant\u00e9 &gt; Titre V : Personnels m\u00e9dicaux et pharmaceutiques &gt; Chapitre II : Praticiens hospitaliers &gt; Section 6 : Statut des praticiens attach\u00e9s &gt; Sous-section 8 : Droit syndical.",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006918755",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072665",
                    "titre": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "titreLong": "Code de la sant\u00e9 publique",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": -512352000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072665",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000814956",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2005-840 2005-07-20",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000814956",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2005-07-26",
                    "dateSignaTexte": "2005-07-20",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret 2003-769 2003-08-01 art. 26, sauf associ\u00e9s",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000231590",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000231590",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-769 du 1 ao\u00fbt 2003 - art. 26 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "26",
                    "articleId": "LEGIARTI000006725870",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006918755",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1122336000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R6152-625",
                "6152-625"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}