{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000043982295",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion qu'en cas de comportements de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de l'Etat, ou li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste, ou constituant des actes de provocation explicite et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence contre une personne d\u00e9termin\u00e9e ou un groupe de personnes : 1\u00b0 L'\u00e9tranger qui justifie par tous moyens r\u00e9sider habituellement en France depuis qu'il a atteint au plus l'\u00e2ge de treize ans ; 2\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de vingt ans ; 3\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui est mari\u00e9 depuis au moins quatre ans soit avec un ressortissant fran\u00e7ais ayant conserv\u00e9 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit avec un ressortissant \u00e9tranger relevant du 1\u00b0, \u00e0 condition que la communaut\u00e9 de vie n'ait pas cess\u00e9e depuis le mariage ; 4\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui est p\u00e8re ou m\u00e8re d'un enfant fran\u00e7ais mineur r\u00e9sidant en France, \u00e0 condition qu'il \u00e9tablisse contribuer effectivement \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 371-2 du code civil depuis la naissance de celui-ci ou depuis au moins un an ; 5\u00b0 L'\u00e9tranger r\u00e9sidant habituellement en France si son \u00e9tat de sant\u00e9 n\u00e9cessite une prise en charge m\u00e9dicale dont le d\u00e9faut pourrait avoir pour lui des cons\u00e9quences d'une exceptionnelle gravit\u00e9 et si, eu \u00e9gard \u00e0 l'offre de soins et aux caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me de sant\u00e9 du pays de renvoi, il ne pourrait pas y b\u00e9n\u00e9ficier effectivement d'un traitement appropri\u00e9. Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion s'il vit en France en \u00e9tat de polygamie. Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 3\u00b0 et 4\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion en application des articles L. 631-1 ou L. 631-2 lorsque les faits \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision d'expulsion ont \u00e9t\u00e9 commis \u00e0 l'encontre de son conjoint ou de ses enfants ou de tout enfant sur lequel il exerce l'autorit\u00e9 parentale. La circonstance qu'un \u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 une peine d'emprisonnement ferme au moins \u00e9gale \u00e0 cinq ans ne fait pas obstacle \u00e0 ce qu'il b\u00e9n\u00e9ficie des dispositions du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p>Ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion qu'en cas de comportements de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de l'Etat, ou li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste, ou constituant des actes de provocation explicite et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence contre une personne d\u00e9termin\u00e9e ou un groupe de personnes :<br/><br/>\n1\u00b0 L'\u00e9tranger qui justifie par tous moyens r\u00e9sider habituellement en France depuis qu'il a atteint au plus l'\u00e2ge de treize ans ;<br/><br/>\n2\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de vingt ans ;<br/><br/>\n3\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui est mari\u00e9 depuis au moins quatre ans soit avec un ressortissant fran\u00e7ais ayant conserv\u00e9 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit avec un ressortissant \u00e9tranger relevant du 1\u00b0, \u00e0 condition que la communaut\u00e9 de vie n'ait pas cess\u00e9e depuis le mariage ;<br/><br/>\n4\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui est p\u00e8re ou m\u00e8re d'un enfant fran\u00e7ais mineur r\u00e9sidant en France, \u00e0 condition qu'il \u00e9tablisse contribuer effectivement \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 371-2 du code civil depuis la naissance de celui-ci ou depuis au moins un an ;<br/><br/>\n5\u00b0 L'\u00e9tranger r\u00e9sidant habituellement en France si son \u00e9tat de sant\u00e9 n\u00e9cessite une prise en charge m\u00e9dicale dont le d\u00e9faut pourrait avoir pour lui des cons\u00e9quences d'une exceptionnelle gravit\u00e9 et si, eu \u00e9gard \u00e0 l'offre de soins et aux caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me de sant\u00e9 du pays de renvoi, il ne pourrait pas y b\u00e9n\u00e9ficier effectivement d'un traitement appropri\u00e9.</p><p>Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion s'il vit en France en \u00e9tat de polygamie.<br/><br/>\nPar d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 3\u00b0 et 4\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion en application des articles L. 631-1 ou L. 631-2 lorsque les faits \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision d'expulsion ont \u00e9t\u00e9 commis \u00e0 l'encontre de son conjoint ou de ses enfants ou de tout enfant sur lequel il exerce l'autorit\u00e9 parentale.<br/><br/>\nLa circonstance qu'un \u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 une peine d'emprisonnement ferme au moins \u00e9gale \u00e0 cinq ans ne fait pas obstacle \u00e0 ce qu'il b\u00e9n\u00e9ficie des dispositions du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L631-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1629936000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288490187,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772742",
                        "id": "LEGISCTA000042775586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772918",
                        "id": "LEGISCTA000042775409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772922",
                        "id": "LEGISCTA000042775405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042772928",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042772922",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042775405",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre III : EXPULSION &gt; Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000043982295",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043964778",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02021-1109 du 24 ao\u00fbt 2021 - art. 25",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "25",
                    "articleId": "LEGIARTI000043968733",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2021-08-25",
                    "dateSignaTexte": "2021-08-24",
                    "dateDebutCible": "2021-08-26"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L252-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L252-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L521-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032172257",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042775399",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 1629936000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043982295",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1629936000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L631-3",
                "631-3"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000042775399",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000042775399",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion qu'en cas de comportements de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de l'Etat, ou li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste, ou constituant des actes de provocation explicite et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence contre une personne d\u00e9termin\u00e9e ou un groupe de personnes : 1\u00b0 L'\u00e9tranger qui justifie par tous moyens r\u00e9sider habituellement en France depuis qu'il a atteint au plus l'\u00e2ge de treize ans ; 2\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de vingt ans ; 3\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui, ne vivant pas en \u00e9tat de polygamie, est mari\u00e9 depuis au moins quatre ans soit avec un ressortissant fran\u00e7ais ayant conserv\u00e9 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit avec un ressortissant \u00e9tranger relevant du 1\u00b0, \u00e0 condition que la communaut\u00e9 de vie n'ait pas cess\u00e9e depuis le mariage ; 4\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui, ne vivant pas en \u00e9tat de polygamie, est p\u00e8re ou m\u00e8re d'un enfant fran\u00e7ais mineur r\u00e9sidant en France, \u00e0 condition qu'il \u00e9tablisse contribuer effectivement \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 371-2 du code civil depuis la naissance de celui-ci ou depuis au moins un an ; 5\u00b0 L'\u00e9tranger r\u00e9sidant habituellement en France si son \u00e9tat de sant\u00e9 n\u00e9cessite une prise en charge m\u00e9dicale dont le d\u00e9faut pourrait avoir pour lui des cons\u00e9quences d'une exceptionnelle gravit\u00e9 et si, eu \u00e9gard \u00e0 l'offre de soins et aux caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me de sant\u00e9 du pays de renvoi, il ne pourrait pas y b\u00e9n\u00e9ficier effectivement d'un traitement appropri\u00e9. Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 3\u00b0 et 4\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion en application des articles L. 631-1 ou L. 631-2 lorsque les faits \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision d'expulsion ont \u00e9t\u00e9 commis \u00e0 l'encontre de son conjoint ou de ses enfants ou de tout enfant sur lequel il exerce l'autorit\u00e9 parentale. La circonstance qu'un \u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 une peine d'emprisonnement ferme au moins \u00e9gale \u00e0 cinq ans ne fait pas obstacle \u00e0 ce qu'il b\u00e9n\u00e9ficie des dispositions du pr\u00e9sent article.",
            "texteHtml": "<p><br/>Ne peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion qu'en cas de comportements de nature \u00e0 porter atteinte aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux de l'Etat, ou li\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re terroriste, ou constituant des actes de provocation explicite et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence contre une personne d\u00e9termin\u00e9e ou un groupe de personnes :<br/>1\u00b0 L'\u00e9tranger qui justifie par tous moyens r\u00e9sider habituellement en France depuis qu'il a atteint au plus l'\u00e2ge de treize ans ;<br/>2\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de vingt ans ;<br/>3\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui, ne vivant pas en \u00e9tat de polygamie, est mari\u00e9 depuis au moins quatre ans soit avec un ressortissant fran\u00e7ais ayant conserv\u00e9 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, soit avec un ressortissant \u00e9tranger relevant du 1\u00b0, \u00e0 condition que la communaut\u00e9 de vie n'ait pas cess\u00e9e depuis le mariage ;<br/>4\u00b0 L'\u00e9tranger qui r\u00e9side r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis plus de dix ans et qui, ne vivant pas en \u00e9tat de polygamie, est p\u00e8re ou m\u00e8re d'un enfant fran\u00e7ais mineur r\u00e9sidant en France, \u00e0 condition qu'il \u00e9tablisse contribuer effectivement \u00e0 l'entretien et \u00e0 l'\u00e9ducation de l'enfant dans les conditions pr\u00e9vues par l'article 371-2 du code civil depuis la naissance de celui-ci ou depuis au moins un an ;<br/>5\u00b0 L'\u00e9tranger r\u00e9sidant habituellement en France si son \u00e9tat de sant\u00e9 n\u00e9cessite une prise en charge m\u00e9dicale dont le d\u00e9faut pourrait avoir pour lui des cons\u00e9quences d'une exceptionnelle gravit\u00e9 et si, eu \u00e9gard \u00e0 l'offre de soins et aux caract\u00e9ristiques du syst\u00e8me de sant\u00e9 du pays de renvoi, il ne pourrait pas y b\u00e9n\u00e9ficier effectivement d'un traitement appropri\u00e9.<br/>Par d\u00e9rogation au pr\u00e9sent article, l'\u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 3\u00b0 et 4\u00b0 peut faire l'objet d'une d\u00e9cision d'expulsion en application des articles L. 631-1 ou L. 631-2 lorsque les faits \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision d'expulsion ont \u00e9t\u00e9 commis \u00e0 l'encontre de son conjoint ou de ses enfants ou de tout enfant sur lequel il exerce l'autorit\u00e9 parentale.<br/>La circonstance qu'un \u00e9tranger mentionn\u00e9 aux 1\u00b0 \u00e0 5\u00b0 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e9finitivement \u00e0 une peine d'emprisonnement ferme au moins \u00e9gale \u00e0 cinq ans ne fait pas obstacle \u00e0 ce qu'il b\u00e9n\u00e9ficie des dispositions du pr\u00e9sent article.</p>",
            "num": "L631-3",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1619827200000,
            "dateFin": 1629936000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1288490187,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042770748",
                        "id": "LEGISCTA000042777625",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772742",
                        "id": "LEGISCTA000042775586",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772918",
                        "id": "LEGISCTA000042775409",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2021-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000042772922",
                        "id": "LEGISCTA000042775405",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 44,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2005-01-19",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070158",
                        "id": "LEGITEXT000006070158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000042772928",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000042772922",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000042775405",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative  &gt; Livre VI : D\u00c9CISIONS D'\u00c9LOIGNEMENT &gt; Titre III : EXPULSION &gt; Chapitre Ier : CAS DANS LESQUELS UN \u00c9TRANGER PEUT FAIRE L'OBJET D'UNE D\u00c9CISION D'EXPULSION",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000042775399",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070158",
                    "titre": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile.",
                    "titreLong": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et du droit d'asile",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 1106092800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070158",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 20 de l'ordonnance n\u00b0 2020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020, ces dispositions entrent en vigueur le 1er mai 2021.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042754770",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02020-1733 du 16 d\u00e9cembre 2020 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000042763042",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2020-12-30",
                    "dateSignaTexte": "2020-12-16",
                    "dateDebutCible": "2021-05-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L252-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L252-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000042777312",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070158",
                    "textTitle": "Code de l'entr\u00e9e et du s\u00e9jour des \u00e9trangers et ... - art. L521-3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L521-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000032172257",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000042775399",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1619827200000,
                    "dateFin": 1629936000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000043982295",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1629936000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L631-3",
                "631-3"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}