{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000033020006",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, une convention ou un accord de branche \u00e9tendu peut pr\u00e9voir la mise en \u0153uvre d'horaires de travail \u00e0 temps partiel \u00e0 l'initiative de l'employeur. Cet accord ou cette convention peut \u00e9galement fixer les conditions de mise en place d'horaires \u00e0 temps partiel \u00e0 la demande des salari\u00e9s. Dans ce cas, l'accord ou la convention pr\u00e9voit : 1\u00b0 Les modalit\u00e9s selon lesquelles les salari\u00e9s \u00e0 temps complet peuvent occuper un emploi \u00e0 temps partiel et les salari\u00e9s \u00e0 temps partiel occuper un emploi \u00e0 temps complet dans le m\u00eame \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la m\u00eame entreprise ; 2\u00b0 La proc\u00e9dure \u00e0 suivre par les salari\u00e9s pour faire part de leur demande \u00e0 leur employeur ; 3\u00b0 Le d\u00e9lai laiss\u00e9 \u00e0 l'employeur pour y apporter une r\u00e9ponse motiv\u00e9e, en particulier en cas de refus.",
            "texteHtml": "<p>Une convention ou un accord d'entreprise ou d'\u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, une convention ou un accord de branche \u00e9tendu peut pr\u00e9voir la mise en \u0153uvre d'horaires de travail \u00e0 temps partiel \u00e0 l'initiative de l'employeur. </p><p> Cet accord ou cette convention peut \u00e9galement fixer les conditions de mise en place d'horaires \u00e0 temps partiel \u00e0 la demande des salari\u00e9s. Dans ce cas, l'accord ou la convention pr\u00e9voit : </p><p> 1\u00b0 Les modalit\u00e9s selon lesquelles les salari\u00e9s \u00e0 temps complet peuvent occuper un emploi \u00e0 temps partiel et les salari\u00e9s \u00e0 temps partiel occuper un emploi \u00e0 temps complet dans le m\u00eame \u00e9tablissement ou, \u00e0 d\u00e9faut, dans la m\u00eame entreprise ; </p><p> 2\u00b0 La proc\u00e9dure \u00e0 suivre par les salari\u00e9s pour faire part de leur demande \u00e0 leur employeur ; </p><p> 3\u00b0 Le d\u00e9lai laiss\u00e9 \u00e0 l'employeur pour y apporter une r\u00e9ponse motiv\u00e9e, en particulier en cas de refus. </p><p></p>",
            "num": "L3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1470787200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 715827882,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000006178004",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000033020107",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000006189638",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000033020105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 2 : Mise en oeuvre \u00e0 l'initiative de l'employeur.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195781",
                        "id": "LEGISCTA000006195781",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195781",
                        "id": "LEGISCTA000033020015",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 1 : Mise en place d'horaires \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033004422",
                        "id": "LEGISCTA000033004425",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000033004422",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000033004425",
            "sectionParentTitre": "Paragraphe 1 : Mise en place d'horaires \u00e0 temps partiel",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent &gt; Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel &gt; Sous-section 2 : Champ de la n\u00e9gociation collective. &gt; Paragraphe 1 : Mise en place d'horaires \u00e0 temps partiel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000033020006",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p></p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032983213",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02016-1088 du 8 ao\u00fbt 2016 - art. 8 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "LEGIARTI000033001006",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2016-08-09",
                    "dateSignaTexte": "2016-08-08",
                    "dateDebutCible": "2016-08-10"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022107104",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention   - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022107111",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1271635200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026395466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1074  du 21 septembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026395476",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1074",
                    "datePubli": 1348358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027110756",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027110759",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1361836800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504  du 14 juin 2013 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000027546663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-504",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465742",
                    "textTitle": "Temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028465750",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "01-13",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028884480",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028900902",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000028900920",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "47",
                    "datePubli": 1399248000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029191066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029191059",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029504997",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000029505020",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1411948800000,
                    "dateDebut": 1414108800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676945",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 octobre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029676948",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029810548",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 novembre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029810551",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1417132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030370060",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030370064",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "29",
                    "datePubli": 1426636800000,
                    "dateDebut": 1438214400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030641951",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000030641961",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432684800000,
                    "dateDebut": 1415145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031568253",
                    "textTitle": "relatif au travail \u00e0 temps partiel dans les mai... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000031568262",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449446400000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043115207",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043115209",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1613001600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043783485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043783487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725662",
                    "textTitle": "ANNEXE : Travail \u00e0 temps partiel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000029725681",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000031792862",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L6525-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6525-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036762397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4162-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4162-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033516057",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000036407781",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-25 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000027565820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371427200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3124-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3124-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724843",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020283579",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023180980",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1272412800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030369919",
                    "textTitle": "Modification du chapitre IX \u00ab Travail \u00e0 temps p... - art. 3.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030369939",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416873600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029439368",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2 (2)",
                    "articleId": "KALIARTI000029439378",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "148",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032749145",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032749151",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "52",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000029149123",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029149130",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029139119",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000029139125",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031493377",
                    "textTitle": "Temps partiel dans les associations gestionnair... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031493382",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725031",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000029725036",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "150",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409875200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030257557",
                    "textTitle": "portant r\u00e9actualisation de la convention collec... - art. 39.5. Temps partiel (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39.5. Temps partiel",
                    "articleId": "KALIARTI000030257690",
                    "natureText": "Convention collective interr\u00e9gionale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891333",
                    "textTitle": "relatif aux heures compl\u00e9mentaires - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032891337",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-4-3 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647782",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-4-3 alin\u00e9a 2 phrase 2 et alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1371427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027565817",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000027565817",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000027565817",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ou sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat calcul\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 . Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement. Chacune des heures compl\u00e9mentaires accomplies dans la limite fix\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article donne lieu \u00e0 une majoration de salaire de 10 % (1).",
            "texteHtml": "<p>Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ou sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat calcul\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3122-2</a>. </p><p>Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement.</p><p>Chacune des heures compl\u00e9mentaires accomplies dans la limite fix\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article donne lieu \u00e0 une majoration de salaire de 10 % (1). </p>",
            "num": "L3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1371427200000,
            "dateFin": 1470787200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000006178004",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000033020107",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000006189638",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000033020105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195785",
                        "id": "LEGISCTA000006195785",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent &gt; Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027565817",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "(1) Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 VIII de la loi n\u00b0 2013-504 du 14 juin 2013, le dernier alin\u00e9a de l'article L. 3123-17 du code du travail, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant de la pr\u00e9sente loi, entrent en vigueur le 1er janvier 2014.",
            "notaHtml": "<p>(1) Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 VIII de la loi n\u00b0 2013-504 du 14 juin 2013, le dernier alin\u00e9a de l'article L. 3123-17 du code du travail, dans sa r\u00e9daction r\u00e9sultant de la pr\u00e9sente loi, entrent en vigueur le 1er janvier 2014. </p><p></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504\n du 14 juin 2013 - art. 12 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "LEGIARTI000030170462",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2013-06-16",
                    "dateSignaTexte": "2013-06-14",
                    "dateDebutCible": "2015-01-31"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022107104",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention   - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022107111",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1271635200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026395466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1074  du 21 septembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026395476",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1074",
                    "datePubli": 1348358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027110756",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027110759",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1361836800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504  du 14 juin 2013 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000027546663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-504",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465742",
                    "textTitle": "Temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028465750",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "01-13",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028884480",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028900902",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000028900920",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "47",
                    "datePubli": 1399248000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029191066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029191059",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029504997",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000029505020",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1411948800000,
                    "dateDebut": 1414108800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676945",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 octobre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029676948",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029810548",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 novembre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029810551",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1417132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030370060",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030370064",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "29",
                    "datePubli": 1426636800000,
                    "dateDebut": 1438214400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030641951",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000030641961",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432684800000,
                    "dateDebut": 1415145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031568253",
                    "textTitle": "relatif au travail \u00e0 temps partiel dans les mai... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000031568262",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449446400000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043115207",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043115209",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1613001600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043783485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043783487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725662",
                    "textTitle": "ANNEXE : Travail \u00e0 temps partiel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000029725681",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000031792862",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L6525-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6525-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036762397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4162-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4162-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033516057",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000036407781",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-25 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000027565820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371427200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3124-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3124-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724843",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020283579",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023180980",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1272412800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030369919",
                    "textTitle": "Modification du chapitre IX \u00ab Travail \u00e0 temps p... - art. 3.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030369939",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416873600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029439368",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2 (2)",
                    "articleId": "KALIARTI000029439378",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "148",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032749145",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032749151",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "52",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000029149123",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029149130",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029139119",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000029139125",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031493377",
                    "textTitle": "Temps partiel dans les associations gestionnair... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031493382",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725031",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000029725036",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "150",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409875200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030257557",
                    "textTitle": "portant r\u00e9actualisation de la convention collec... - art. 39.5. Temps partiel (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39.5. Temps partiel",
                    "articleId": "KALIARTI000030257690",
                    "natureText": "Convention collective interr\u00e9gionale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891333",
                    "textTitle": "relatif aux heures compl\u00e9mentaires - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032891337",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-4-3 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647782",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-4-3 alin\u00e9a 2 phrase 2 et alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1371427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027565817",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019356963",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019356963",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ou sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat calcul\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 . Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement.",
            "texteHtml": "<p>Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ou sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article L. 3122-2 ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat calcul\u00e9e, le cas \u00e9ch\u00e9ant, sur la p\u00e9riode pr\u00e9vue par un accord collectif conclu sur le fondement de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006902495&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 3122-2</a>. </p><p></p><p>Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement.</p><p></p>",
            "num": "L3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219363200000,
            "dateFin": 1371427200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000006178004",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000033020107",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000006189638",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000033020105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195785",
                        "id": "LEGISCTA000006195785",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent &gt; Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel &gt; Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000019356963",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 20 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "20",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347382",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022107104",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention   - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022107111",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1271635200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026395466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1074  du 21 septembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026395476",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1074",
                    "datePubli": 1348358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027110756",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027110759",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1361836800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504  du 14 juin 2013 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000027546663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-504",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465742",
                    "textTitle": "Temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028465750",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "01-13",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028884480",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028900902",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000028900920",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "47",
                    "datePubli": 1399248000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029191066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029191059",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029504997",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000029505020",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1411948800000,
                    "dateDebut": 1414108800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676945",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 octobre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029676948",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029810548",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 novembre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029810551",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1417132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030370060",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030370064",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "29",
                    "datePubli": 1426636800000,
                    "dateDebut": 1438214400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030641951",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000030641961",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432684800000,
                    "dateDebut": 1415145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031568253",
                    "textTitle": "relatif au travail \u00e0 temps partiel dans les mai... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000031568262",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449446400000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043115207",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043115209",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1613001600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043783485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043783487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725662",
                    "textTitle": "ANNEXE : Travail \u00e0 temps partiel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000029725681",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000031792862",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L6525-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6525-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036762397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4162-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4162-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033516057",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000036407781",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3122-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L3122-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006902495",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-25 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000027565820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371427200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3124-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3124-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724843",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020283579",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023180980",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1272412800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030369919",
                    "textTitle": "Modification du chapitre IX \u00ab Travail \u00e0 temps p... - art. 3.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030369939",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416873600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029439368",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2 (2)",
                    "articleId": "KALIARTI000029439378",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "148",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032749145",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032749151",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "52",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000029149123",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029149130",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029139119",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000029139125",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031493377",
                    "textTitle": "Temps partiel dans les associations gestionnair... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031493382",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725031",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000029725036",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "150",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409875200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030257557",
                    "textTitle": "portant r\u00e9actualisation de la convention collec... - art. 39.5. Temps partiel (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39.5. Temps partiel",
                    "articleId": "KALIARTI000030257690",
                    "natureText": "Convention collective interr\u00e9gionale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891333",
                    "textTitle": "relatif aux heures compl\u00e9mentaires - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032891337",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-4-3 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647782",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-4-3 alin\u00e9a 2 phrase 2 et alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1371427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027565817",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006902557",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006902557",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat. Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement.",
            "texteHtml": "<p></p>   Le nombre d'heures compl\u00e9mentaires accomplies par un salari\u00e9 \u00e0 temps partiel au cours d'une m\u00eame semaine ou d'un m\u00eame mois ne peut \u00eatre sup\u00e9rieur au dixi\u00e8me de la dur\u00e9e hebdomadaire ou mensuelle de travail pr\u00e9vue dans son contrat.<p></p><p></p>   Les heures compl\u00e9mentaires ne peuvent avoir pour effet de porter la dur\u00e9e du travail accomplie par un salari\u00e9 au niveau de la dur\u00e9e l\u00e9gale du travail ou \u00e0 la dur\u00e9e fix\u00e9e conventionnellement.<p></p>",
            "num": "L3123-17",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 429496729,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale    ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132332",
                        "id": "LEGISCTA000006132332",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145403",
                        "id": "LEGISCTA000006145403",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160754",
                        "id": "LEGISCTA000006160754",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000006178004",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178004",
                        "id": "LEGISCTA000033020107",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000006189638",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2016-08-10",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189638",
                        "id": "LEGISCTA000033020105",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2016-08-10",
                        "titre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006195785",
                        "id": "LEGISCTA000006195785",
                        "etat": "ABROGE"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006902557",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006195785",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Troisi\u00e8me partie : Dur\u00e9e du travail, salaire, int\u00e9ressement, participation et \u00e9pargne salariale     &gt; Livre Ier : Dur\u00e9e du travail, repos et cong\u00e9s &gt; Titre II : Dur\u00e9e du travail, r\u00e9partition et am\u00e9nagement des horaires &gt; Chapitre III : Travail \u00e0 temps partiel et travail intermittent &gt; Section 1 : Travail \u00e0 temps partiel &gt; Sous-section 6 : Heures compl\u00e9mentaires.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006902557",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022107104",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention   - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000022107111",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1271635200000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026395466",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02012-1074  du 21 septembre 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026395476",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2012-1074",
                    "datePubli": 1348358400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027110756",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 12 f\u00e9vrier 2013 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000027110759",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1361836800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027546648",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02013-504  du 14 juin 2013 - art. 12, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "12",
                    "articleId": "JORFARTI000027546663",
                    "natureText": "LOI",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2013-504",
                    "datePubli": 1371340800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028465742",
                    "textTitle": "Temps de travail - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000028465750",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "01-13",
                    "datePubli": 1389744000000,
                    "dateDebut": 1388534400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028884480",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 avril 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000028884480",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1398816000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000028900902",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.3",
                    "articleId": "KALIARTI000028900920",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "47",
                    "datePubli": 1399248000000,
                    "dateDebut": 1398902400000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029191066",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029191059",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 26 juin 2014, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000029191059",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1404518400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029504997",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000029505020",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "64",
                    "datePubli": 1411948800000,
                    "dateDebut": 1414108800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029676945",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 27 octobre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029676948",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1414800000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000029810548",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 novembre 2014 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000029810551",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1417132800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030370060",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000030370064",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "29",
                    "datePubli": 1426636800000,
                    "dateDebut": 1438214400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030641951",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000030641961",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1432684800000,
                    "dateDebut": 1415145600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031345981",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 13 octobre 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000031345984",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1445385600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031568253",
                    "textTitle": "relatif au travail \u00e0 temps partiel dans les mai... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000031568262",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1449446400000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000032439867",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 avril 2016 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000032439871",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1461283200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043115207",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 5 f\u00e9vrier 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043115209",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1613001600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043783485",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 2 juillet 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043783487",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1626134400000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725662",
                    "textTitle": "ANNEXE : Travail \u00e0 temps partiel - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000029725681",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "84",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416960000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. D241-7 (VT)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D241-7",
                    "articleId": "LEGIARTI000031792862",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023086525",
                    "textTitle": "Code des transports - art. L6525-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L6525-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000036762397",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1522540800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4162-18 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4162-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033516057",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1483228800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. D4163-25 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D4163-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000036407781",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1546300800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-18 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-18",
                    "articleId": "LEGIARTI000033020002",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L3123-25 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L3123-25",
                    "articleId": "LEGIARTI000027565820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371427200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R3124-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R3124-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000019724843",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1225929600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006069577",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, CGI. - art. 81 quater (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "81 quater",
                    "articleId": "LEGIARTI000019353956",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1219363200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020283579",
                    "textTitle": "Formation professionnelle - art. 1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000023180980",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "5",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1272412800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030369919",
                    "textTitle": "Modification du chapitre IX \u00ab Travail \u00e0 temps p... - art. 3.3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.3",
                    "articleId": "KALIARTI000030369939",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1416873600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029439368",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2 (2)",
                    "articleId": "KALIARTI000029439378",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "148",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1405728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032749145",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000032749151",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "52",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1504224000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000029149123",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029149108",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029149130",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1403913600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 5 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000029139119",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029139102",
                    "textTitle": "Temps partiel - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000029139125",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "3",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031493377",
                    "textTitle": "Temps partiel dans les associations gestionnair... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000031493382",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1441065600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029725031",
                    "textTitle": "Travail \u00e0 temps partiel - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000029725036",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "150",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1409875200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030257557",
                    "textTitle": "portant r\u00e9actualisation de la convention collec... - art. 39.5. Temps partiel (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "39.5. Temps partiel",
                    "articleId": "KALIARTI000030257690",
                    "natureText": "Convention collective interr\u00e9gionale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1404172800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000032891333",
                    "textTitle": "relatif aux heures compl\u00e9mentaires - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000032891337",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "63",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1477958400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L212-4-3 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L212-4-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006647782",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L212-4-3 alin\u00e9a 2 phrase 2 et alin\u00e9a 3",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006902557",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019356963",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1371427200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000027565817",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1371427200000,
                    "dateFin": 1470787200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000033020006",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1470787200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L3123-17",
                "3123-17"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}