{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000038891393",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "En cas de projet de cr\u00e9ation d'une commune nouvelle issue de la fusion de toutes les communes membres d'un ou de plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, les conseils municipaux int\u00e9ress\u00e9s peuvent, par d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2113-2 , demander que la future commune nouvelle, sans appartenir \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, dispose des m\u00eames pr\u00e9rogatives et soit soumise aux m\u00eames obligations que celles que la loi attribue ou assigne directement \u00e0 un tel \u00e9tablissement. La cr\u00e9ation de la commune nouvelle ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement concern\u00e9 que si la demande mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article est faite par les deux tiers au moins des conseils municipaux des communes membres du ou des m\u00eames \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, repr\u00e9sentant plus des deux tiers de la population totale. Alternativement, les conseils municipaux int\u00e9ress\u00e9s peuvent, par d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2113-2, d\u00e9signer l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre auquel ils souhaitent voir rattach\u00e9e la future commune nouvelle. Si la moiti\u00e9 des conseils municipaux des communes incluses dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la commune nouvelle, repr\u00e9sentant au moins la moiti\u00e9 de sa population, ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en faveur du rattachement \u00e0 un m\u00eame \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement peut mettre en \u0153uvre le rattachement lors de la cr\u00e9ation de la commune nouvelle, apr\u00e8s accord de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9 et apr\u00e8s avis des communes qui en sont membres. En l'absence de d\u00e9lib\u00e9ration dans un d\u00e9lai de trois mois, les avis de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9 et de ses communes membres sont r\u00e9put\u00e9s favorables. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration remplissant les conditions pr\u00e9vues au quatri\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, en cas de d\u00e9saccord du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement sur le souhait exprim\u00e9 par les communes constitutives de la future commune nouvelle ou de d\u00e9saccord exprim\u00e9 par l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement d\u00e9finit, par arr\u00eat\u00e9, un projet de rattachement de la commune nouvelle \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre. Ce projet est notifi\u00e9 au pr\u00e9sident de cet \u00e9tablissement public, au maire de chaque commune membre de cet \u00e9tablissement public et au maire de chaque commune constitutive de la future commune nouvelle par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, lorsque les communes font partie du m\u00eame d\u00e9partement, ou par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements concern\u00e9s, dans le cas contraire. Les int\u00e9ress\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la notification pour formuler un avis sur cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration dans ce d\u00e9lai, leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. Le projet de rattachement, accompagn\u00e9 des avis des communes et de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre est notifi\u00e9 \u00e0 la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tente par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement concern\u00e9. Lorsque le projet int\u00e9resse des communes appartenant \u00e0 des d\u00e9partements diff\u00e9rents, les commissions concern\u00e9es se r\u00e9unissent en formation interd\u00e9partementale. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la notification, l'avis de la commission est r\u00e9put\u00e9 favorable. La proposition du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement est mise en \u0153uvre dans l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de la commune nouvelle, sauf si la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale se prononce, \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers de ses membres, en faveur d'un projet de rattachement \u00e0 un autre \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre limitrophe de la future commune nouvelle. Dans ce dernier cas, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement met en \u0153uvre le projet de rattachement propos\u00e9 par la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale dans l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de la commune nouvelle.",
            "texteHtml": "<p>En cas de projet de cr\u00e9ation d'une commune nouvelle issue de la fusion de toutes les communes membres d'un ou de plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, les conseils municipaux int\u00e9ress\u00e9s peuvent, par d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006070633&idArticle=LEGIARTI000006389820&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 2113-2</a>, demander que la future commune nouvelle, sans appartenir \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, dispose des m\u00eames pr\u00e9rogatives et soit soumise aux m\u00eames obligations que celles que la loi attribue ou assigne directement \u00e0 un tel \u00e9tablissement. <br/><br/>La cr\u00e9ation de la commune nouvelle ne peut \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement concern\u00e9 que si la demande mentionn\u00e9e au premier alin\u00e9a du pr\u00e9sent article est faite par les deux tiers au moins des conseils municipaux des communes membres du ou des m\u00eames \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, repr\u00e9sentant plus des deux tiers de la population totale. <br/><br/>Alternativement, les conseils municipaux int\u00e9ress\u00e9s peuvent, par d\u00e9lib\u00e9ration pr\u00e9vue \u00e0 l'article L. 2113-2, d\u00e9signer l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre auquel ils souhaitent voir rattach\u00e9e la future commune nouvelle. <br/><br/>Si la moiti\u00e9 des conseils municipaux des communes incluses dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la commune nouvelle, repr\u00e9sentant au moins la moiti\u00e9 de sa population, ont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 en faveur du rattachement \u00e0 un m\u00eame \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement peut mettre en \u0153uvre le rattachement lors de la cr\u00e9ation de la commune nouvelle, apr\u00e8s accord de l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9 et apr\u00e8s avis des communes qui en sont membres. En l'absence de d\u00e9lib\u00e9ration dans un d\u00e9lai de trois mois, les avis de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9 et de ses communes membres sont r\u00e9put\u00e9s favorables. <br/><br/>A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration remplissant les conditions pr\u00e9vues au quatri\u00e8me alin\u00e9a du pr\u00e9sent article, en cas de d\u00e9saccord du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement sur le souhait exprim\u00e9 par les communes constitutives de la future commune nouvelle ou de d\u00e9saccord exprim\u00e9 par l'organe d\u00e9lib\u00e9rant de l'\u00e9tablissement de rattachement envisag\u00e9, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement d\u00e9finit, par arr\u00eat\u00e9, un projet de rattachement de la commune nouvelle \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre. <br/><br/>Ce projet est notifi\u00e9 au pr\u00e9sident de cet \u00e9tablissement public, au maire de chaque commune membre de cet \u00e9tablissement public et au maire de chaque commune constitutive de la future commune nouvelle par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement, lorsque les communes font partie du m\u00eame d\u00e9partement, ou par les repr\u00e9sentants de l'Etat dans les d\u00e9partements concern\u00e9s, dans le cas contraire. Les int\u00e9ress\u00e9s disposent d'un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la notification pour formuler un avis sur cet arr\u00eat\u00e9. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration dans ce d\u00e9lai, leur avis est r\u00e9put\u00e9 favorable. <br/><br/>Le projet de rattachement, accompagn\u00e9 des avis des communes et de l'\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre est notifi\u00e9 \u00e0 la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale comp\u00e9tente par le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement concern\u00e9. Lorsque le projet int\u00e9resse des communes appartenant \u00e0 des d\u00e9partements diff\u00e9rents, les commissions concern\u00e9es se r\u00e9unissent en formation interd\u00e9partementale. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la notification, l'avis de la commission est r\u00e9put\u00e9 favorable. <br/><br/>La proposition du repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement est mise en \u0153uvre dans l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de la commune nouvelle, sauf si la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale se prononce, \u00e0 la majorit\u00e9 des deux tiers de ses membres, en faveur d'un projet de rattachement \u00e0 un autre \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre limitrophe de la future commune nouvelle. Dans ce dernier cas, le repr\u00e9sentant de l'Etat dans le d\u00e9partement met en \u0153uvre le projet de rattachement propos\u00e9 par la commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale dans l'arr\u00eat\u00e9 de cr\u00e9ation de la commune nouvelle.</p><p></p><p></p>",
            "num": "L2113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1585699200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135491",
                        "id": "LEGISCTA000006135491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149234",
                        "id": "LEGISCTA000006149234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "CHAPITRE III : Fusion de communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000006164542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000023245631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000006180954",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000023245626",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006389830",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180954",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023245626",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE &gt; TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE &gt; CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000038891393",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment au IV de l'article 4 de la loi n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019, ces dispositions entrent en vigueur le 1er avril 2020.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038864079",
                    "textTitle": "LOI n\u00b0 2019-809 du 1er ao\u00fbt 2019 - art. 4 (V)",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000038868256",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2019-08-02",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-01",
                    "dateDebutCible": "2019-08-03"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043490106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-565 du 10 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490816",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-565",
                    "datePubli": 1620691200000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R353-5-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R353-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2113-2",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L2113-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006389820",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1478736000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2113-9-1 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2113-9-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891398",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2561-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391301",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5210-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5731-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5741-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5741-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891362",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509040",
                    "textTitle": "Loi 71-588 1971-07-16 art. 7 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000509040",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006389830",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023245603",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1426636800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030365970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426636800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891393",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2113-9",
                "2113-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000030365970",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000030365970",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une commune nouvelle regroupant toutes les communes membres d'un ou plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre ou cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de toutes les communes membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre et d'une ou plusieurs communes non pr\u00e9c\u00e9demment membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre adh\u00e9re \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre avant le prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et au plus tard vingt-quatre mois apr\u00e8s la date de sa cr\u00e9ation.",
            "texteHtml": "<p>Une commune nouvelle regroupant toutes les communes membres d'un ou plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre ou cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de toutes les communes membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre et d'une ou plusieurs communes non pr\u00e9c\u00e9demment membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre adh\u00e9re \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre avant le prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux et au plus tard vingt-quatre mois apr\u00e8s la date de sa cr\u00e9ation. </p><p></p><p></p>",
            "num": "L2113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1426636800000,
            "dateFin": 1585699200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135491",
                        "id": "LEGISCTA000006135491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149234",
                        "id": "LEGISCTA000006149234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "CHAPITRE III : Fusion de communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000006164542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000023245631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000006180954",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000023245626",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006389830",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180954",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023245626",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE &gt; TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE &gt; CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030365970",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030361485",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-292 du 16 mars 2015 - art. 10",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "LEGIARTI000030362122",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-03-17",
                    "dateSignaTexte": "2015-03-16",
                    "dateDebutCible": "2015-03-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043490106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-565 du 10 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490816",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-565",
                    "datePubli": 1620691200000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R353-5-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R353-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2113-9-1 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2113-9-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891398",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2561-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391301",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5210-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5731-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5741-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5741-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031020365",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439078400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509040",
                    "textTitle": "Loi 71-588 1971-07-16 art. 7 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000509040",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006389830",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023245603",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1426636800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030365970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426636800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891393",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2113-9",
                "2113-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000023245603",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000023245603",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Une commune nouvelle regroupant toutes les communes membres d'un ou plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ou cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de toutes les communes membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale et d'une ou plusieurs communes non pr\u00e9c\u00e9demment membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale peut adh\u00e9rer \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre \u00e0 compter du 1er janvier de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de sa cr\u00e9ation.",
            "texteHtml": "<p>Une commune nouvelle regroupant toutes les communes membres d'un ou plusieurs \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ou cr\u00e9\u00e9e \u00e0 partir de toutes les communes membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale et d'une ou plusieurs communes non pr\u00e9c\u00e9demment membres d'un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale peut adh\u00e9rer \u00e0 un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale \u00e0 fiscalit\u00e9 propre \u00e0 compter du 1er janvier de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e suivant celle de sa cr\u00e9ation. </p><p></p><p></p>",
            "num": "L2113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1292630400000,
            "dateFin": 1426636800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2013265916,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135491",
                        "id": "LEGISCTA000006135491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149234",
                        "id": "LEGISCTA000006149234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "CHAPITRE III : Fusion de communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000006164542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000023245631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000006180954",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180954",
                        "id": "LEGISCTA000023245626",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006389830",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180954",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023245626",
            "sectionParentTitre": "Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE &gt; TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE &gt; CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle &gt; Section 1 : Proc\u00e9dure de cr\u00e9ation",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000023245603",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi n\u00b096-142 du 21 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000023239624",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02010-1563\n du 16 d\u00e9cembre 2010 - art. 21",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "21",
                    "articleId": "LEGIARTI000023241065",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2010-12-17",
                    "dateSignaTexte": "2010-12-16",
                    "dateDebutCible": "2010-12-18"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043490106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-565 du 10 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490816",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-565",
                    "datePubli": 1620691200000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R353-5-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R353-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2113-9-1 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2113-9-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891398",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2561-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391301",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5210-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5731-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5741-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5741-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031020365",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439078400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509040",
                    "textTitle": "Loi 71-588 1971-07-16 art. 7 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000509040",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006389830",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023245603",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1426636800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030365970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426636800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891393",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2113-9",
                "2113-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006389830",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006389830",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La d\u00e9lib\u00e9ration par laquelle les conseils municipaux d\u00e9cident de proc\u00e9der \u00e0 une fusion simple comporte la ratification d'une convention d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de la fusion.",
            "texteHtml": "<p></p>   La d\u00e9lib\u00e9ration par laquelle les conseils municipaux d\u00e9cident de proc\u00e9der \u00e0 une fusion simple comporte la ratification d'une convention d\u00e9terminant les modalit\u00e9s de la fusion.<p></p><p></p>",
            "num": "L2113-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 825120000000,
            "dateFin": 1292630400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 42949,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006088000",
                        "id": "LEGISCTA000006088000",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006116628",
                        "id": "LEGISCTA000006116628",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006135491",
                        "id": "LEGISCTA000006135491",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006149234",
                        "id": "LEGISCTA000006149234",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "CHAPITRE III : Fusion de communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000006164542",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006164542",
                        "id": "LEGISCTA000023245631",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2010-12-18",
                        "titre": "Section 2 : Fusions simples",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180955",
                        "id": "LEGISCTA000006180955",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2010-12-18",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Cr\u00e9ation, au sein d'une commune nouvelle, de communes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006180955",
                        "id": "LEGISCTA000023245601",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 2,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1996-02-24",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006070633",
                        "id": "LEGITEXT000006070633",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006389830",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006180955",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000023245601",
            "sectionParentTitre": "Section 2 : Cr\u00e9ation, au sein d'une commune nouvelle, de communes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative &gt; DEUXI\u00c8ME PARTIE : LA COMMUNE &gt; LIVRE Ier : ORGANISATION DE LA COMMUNE &gt; TITRE Ier : NOM ET TERRITOIRE DE LA COMMUNE &gt; CHAPITRE III : Cr\u00e9ation d'une commune nouvelle &gt; Section 2 : Cr\u00e9ation, au sein d'une commune nouvelle, de communes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006389830",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006070633",
                    "titre": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "titreLong": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006070633",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000559120",
                    "textTitle": "Loi 96-142 1996-02-21 jorf 24 f\u00e9vrier 1996",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000559120",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "1996-02-24",
                    "dateSignaTexte": "1996-02-21",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043490106",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02021-565 du 10 mai 2021 - art. 1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490816",
                    "natureText": "DECRET",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2021-565",
                    "datePubli": 1620691200000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000023983208",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9nergie - art. R353-5-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R353-5-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000043490878",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1620777600000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2113-9-1 A (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2113-9-1 A",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891398",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L2561-1 (M)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006391301",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 825120000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5210-1-2 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5210-1-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891369",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5731-1 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5731-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000038891367",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1585699200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006070633",
                    "textTitle": "Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales - art. L5741-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L5741-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000031020365",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1439078400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000509040",
                    "textTitle": "Loi 71-588 1971-07-16 art. 7 al. 2",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000509040",
                    "natureText": "LOI"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006389830",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 825120000000,
                    "dateFin": 1292630400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000023245603",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1292630400000,
                    "dateFin": 1426636800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030365970",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1426636800000,
                    "dateFin": 1585699200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000038891393",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1585699200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2113-9",
                "2113-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}