{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000027864817",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "La validation de ces formations est prononc\u00e9e par le responsable du service dans lequel le candidat a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9. La d\u00e9cision est motiv\u00e9e et comporte un document attestant que l'interne a atteint les objectifs de la sp\u00e9cialit\u00e9 fix\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article D. 631-12 . A la fin du quatri\u00e8me semestre, l'interne pr\u00e9sente \u00e0 la commission p\u00e9dagogique interr\u00e9gionale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article D. 631-5 un projet professionnel. Il y indique son souhait de s'orienter soit vers la biologie polyvalente, soit vers la biologie sp\u00e9cialis\u00e9e. En fonction de ce projet, la commission \u00e9met des recommandations sur l'organisation du niveau 2 \u00e0 valider. Il est tenu compte du suivi de ces recommandations pour l'obtention du dipl\u00f4me.",
            "texteHtml": "<p><br/>La validation de ces formations est prononc\u00e9e par le responsable du service dans lequel le candidat a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9. La d\u00e9cision est motiv\u00e9e et comporte un document attestant que l'interne a atteint les objectifs de la sp\u00e9cialit\u00e9 fix\u00e9s dans l'arr\u00eat\u00e9 mentionn\u00e9 au premier alin\u00e9a de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864825&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D631-12 (V)'>D. 631-12</a>. <br/>A la fin du quatri\u00e8me semestre, l'interne pr\u00e9sente \u00e0 la commission p\u00e9dagogique interr\u00e9gionale mentionn\u00e9e \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000027864811&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'\u00e9ducation - art. D631-5 (V)'>D. 631-5</a> un projet professionnel. Il y indique son souhait de s'orienter soit vers la biologie polyvalente, soit vers la biologie sp\u00e9cialis\u00e9e. <br/>En fonction de ce projet, la commission \u00e9met des recommandations sur l'organisation du niveau 2 \u00e0 valider. Il est tenu compte du suivi de ces recommandations pour l'obtention du dipl\u00f4me.</p>",
            "num": "D631-8",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1377043200000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2139095039,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864362",
                        "id": "LEGISCTA000027864362",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre III : Les formations de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864769",
                        "id": "LEGISCTA000027864769",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Dispositions communes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864771",
                        "id": "LEGISCTA000027864771",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2019-11-06",
                        "titre": "Section 2 : Formations communes \u00e0 plusieurs fili\u00e8res",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864799",
                        "id": "LEGISCTA000027864799",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2019-11-06",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : Formations communes \u00e0 plusieurs fili\u00e8res et acc\u00e8s au deuxi\u00e8me cycle des \u00e9tudes de sant\u00e9",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864799",
                        "id": "LEGISCTA000039331158",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2013-08-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es de biologie m\u00e9dicale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000027864801",
                        "id": "LEGISCTA000027864801",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000027864817",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000027864801",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000027864801",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es de biologie m\u00e9dicale",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre VI : L'organisation des enseignements sup\u00e9rieurs &gt; Titre III : Les formations de sant\u00e9 &gt; Chapitre Ier : Dispositions communes &gt; Section 2 : Formations communes \u00e0 plusieurs fili\u00e8res &gt; Sous-section 1 : Le dipl\u00f4me d'\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es de biologie m\u00e9dicale",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000027864817",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756 du 19 ao\u00fbt 2013 -  Annexe (V)",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGISCTA000027857091",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000027854364",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02013-756\n du 19 ao\u00fbt 2013 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000027857634",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2013-08-20",
                    "dateSignaTexte": "2013-08-19",
                    "dateDebutCible": "2013-08-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D631-12 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D631-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864825",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D631-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D631-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864811",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D631-6 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D631-6",
                    "articleId": "LEGIARTI000027864813",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1377043200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000416686",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02003-76 du 23 janvier 2003 - art. 6 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000006216915",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000027864817",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1377043200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D631-8",
                "631-8"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}