{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000031091238",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article L. 1423-8 et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil. Le premier pr\u00e9sident pr\u00e9cise \u00e9galement la date \u00e0 compter de laquelle les affaires qui ont \u00e9t\u00e9 provisoirement transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un autre conseil de prud'hommes ou \u00e0 un ou plusieurs juges du ressort de la cour d'appel seront soumises au conseil de prud'hommes comp\u00e9tent pour en conna\u00eetre.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000031091243&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code du travail - art. L1423-8 (V)'>L. 1423-8</a> et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil. </p><p>Le premier pr\u00e9sident pr\u00e9cise \u00e9galement la date \u00e0 compter de laquelle les affaires qui ont \u00e9t\u00e9 provisoirement transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un autre conseil de prud'hommes ou \u00e0 un ou plusieurs juges du ressort de la cour d'appel seront soumises au conseil de prud'hommes comp\u00e9tent pour en conna\u00eetre.</p>",
            "num": "L1423-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1438905600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160719",
                        "id": "LEGISCTA000006160719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177894",
                        "id": "LEGISCTA000006177894",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189488",
                        "id": "LEGISCTA000006189488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901475",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes &gt; Titre II : Institution, organisation et fonctionnement &gt; Chapitre III : Organisation et fonctionnement &gt; Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000031091238",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030978561",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-990 du 6 ao\u00fbt 2015 - art. 258",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "258",
                    "articleId": "LEGIARTI000030982082",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-07",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-06",
                    "dateDebutCible": "2015-08-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1423-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000031091243",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1438905600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650128",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650127",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901475",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020626038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1438905600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031091238",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1438905600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1423-9",
                "1423-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020626038",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020626038",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article L. 1423-8 et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil. Le premier pr\u00e9sident pr\u00e9cise \u00e9galement la date \u00e0 compter de laquelle les affaires qui ont \u00e9t\u00e9 provisoirement transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un autre conseil de prud'hommes ou \u00e0 un tribunal d'instance seront soumises au conseil de prud'hommes comp\u00e9tent pour en conna\u00eetre.",
            "texteHtml": "<p>Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006901474&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 1423-8</a> et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil. </p><p>Le premier pr\u00e9sident pr\u00e9cise \u00e9galement la date \u00e0 compter de laquelle les affaires qui ont \u00e9t\u00e9 provisoirement transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un autre conseil de prud'hommes ou \u00e0 un tribunal d'instance seront soumises au conseil de prud'hommes comp\u00e9tent pour en conna\u00eetre.</p>",
            "num": "L1423-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1242259200000,
            "dateFin": 1438905600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160719",
                        "id": "LEGISCTA000006160719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177894",
                        "id": "LEGISCTA000006177894",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189488",
                        "id": "LEGISCTA000006189488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901475",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes &gt; Titre II : Institution, organisation et fonctionnement &gt; Chapitre III : Organisation et fonctionnement &gt; Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020626038",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020604162",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02009-526\n du 12 mai 2009 - art. 30",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "30",
                    "articleId": "LEGIARTI000020606504",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2009-05-13",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-12",
                    "dateDebutCible": "2009-05-14"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-8",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1423-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901474",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650128",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650127",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901475",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020626038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1438905600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031091238",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1438905600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1423-9",
                "1423-9"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901475",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901475",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article L. 1423-8 et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil. Le conseil de prud'hommes ou le tribunal d'instance, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, demeure cependant saisi des affaires qui lui ont \u00e9t\u00e9 soumises.",
            "texteHtml": "<p></p>   Lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 fait application de l'article L. 1423-8 et que le conseil de prud'hommes normalement comp\u00e9tent est de nouveau en mesure de fonctionner, le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, saisi dans les m\u00eames conditions, constate cet \u00e9tat de fait et fixe la date \u00e0 compter de laquelle les affaires seront \u00e0 nouveau port\u00e9es devant ce conseil.<p></p><p></p>   Le conseil de prud'hommes ou le tribunal d'instance, d\u00e9sign\u00e9 par le premier pr\u00e9sident de la cour d'appel, demeure cependant saisi des affaires qui lui ont \u00e9t\u00e9 soumises.<p></p>",
            "num": "L1423-9",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1242259200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 85898,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132321",
                        "id": "LEGISCTA000006132321",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145395",
                        "id": "LEGISCTA000006145395",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre II : Institution, organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160719",
                        "id": "LEGISCTA000006160719",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Organisation et fonctionnement",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177894",
                        "id": "LEGISCTA000006177894",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006189488",
                        "id": "LEGISCTA000006189488",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901475",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006189488",
            "sectionParentTitre": "Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Premi\u00e8re partie : Les relations individuelles de travail &gt; Livre IV : La r\u00e9solution des litiges - Le conseil de prud'hommes &gt; Titre II : Institution, organisation et fonctionnement &gt; Chapitre III : Organisation et fonctionnement &gt; Section 3 : Difficult\u00e9s de constitution et de fonctionnement.",
            "refInjection": "IG-20230926",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000006901475",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L1423-8 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L1423-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901474",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650128",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L512-12 (M)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L512-12",
                    "articleId": "LEGIARTI000006650127",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901475",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1242259200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000020626038",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1242259200000,
                    "dateFin": 1438905600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031091238",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1438905600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L1423-9",
                "1423-9"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}