{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000030067816",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'appui de sa demande de carte de journaliste professionnel honoraire, l'int\u00e9ress\u00e9 fournit : 1\u00b0 La justification de son identit\u00e9 et de sa nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Un curriculum vitae affirm\u00e9 sur l'honneur indiquant notamment les publications quotidiennes ou p\u00e9riodiques, agences de presse ou entreprises de communication audiovisuelle dans lesquelles il exer\u00e7ait la profession de journaliste professionnel, dans les conditions d\u00e9finies aux articles L. 7111-3 et L. 7111-4 ; 3\u00b0 Le bulletin n\u00b0 3 de son casier judiciaire dat\u00e9 de moins de trois mois ; 4\u00b0 S'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension de retraite, une notification de l'organisme qui lui sert cette pension de retraite attestant qu'il a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 en qualit\u00e9 de journaliste professionnel et la justification de l'exercice de la profession de journaliste pendant vingt ans au moins. Lorsqu'il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'une pension de retraite, il justifie d'avoir atteint l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 une pension de retraite pr\u00e9vu \u00e0 l'article L. 161-17-2 du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de l'exercice de sa profession de journaliste pendant trente ans. La justification de la qualit\u00e9 de journaliste est \u00e9tablie par la possession de la carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel ou par la production d'attestations de ses anciens employeurs ; 5\u00b0 Deux photographies r\u00e9centes.",
            "texteHtml": "<p>A l'appui de sa demande de carte de journaliste professionnel honoraire, l'int\u00e9ress\u00e9 fournit : </p><p>1\u00b0 La justification de son identit\u00e9 et de sa nationalit\u00e9 ; </p><p>2\u00b0 Un curriculum vitae affirm\u00e9 sur l'honneur indiquant notamment les publications quotidiennes ou p\u00e9riodiques, agences de presse ou entreprises de communication audiovisuelle dans lesquelles il exer\u00e7ait la profession de journaliste professionnel, dans les conditions d\u00e9finies aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904511&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7111-3 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904512&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 7111-4 </a>; </p><p>3\u00b0 Le bulletin n\u00b0 3 de son casier judiciaire dat\u00e9 de moins de trois mois ; </p><p>4\u00b0 S'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une pension de retraite, une notification de l'organisme qui lui sert cette pension de retraite attestant qu'il a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 en qualit\u00e9 de journaliste professionnel et la justification de l'exercice de la profession de journaliste pendant vingt ans au moins. Lorsqu'il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'une pension de retraite, il justifie d'avoir atteint l'\u00e2ge d'ouverture du droit \u00e0 une pension de retraite pr\u00e9vu \u00e0 <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006073189&idArticle=LEGIARTI000023024749&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-17-2 (V)'>l'article L. 161-17-2</a> du code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale ainsi que de l'exercice de sa profession de journaliste pendant trente ans. La justification de la qualit\u00e9 de journaliste est \u00e9tablie par la possession de la carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel ou par la production d'attestations de ses anciens employeurs ; </p><p>5\u00b0 Deux photographies r\u00e9centes.</p>",
            "num": "R7111-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1420329600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000018522050",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000045711703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Journalistes professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499288",
                        "id": "LEGISCTA000018522048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Champ d'application et d\u00e9finitions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499290",
                        "id": "LEGISCTA000018522046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Carte d'identit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499292",
                        "id": "LEGISCTA000018522044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499324",
                        "id": "LEGISCTA000018522009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499326",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499324",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522009",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Titre Ier : Journalistes professionnels  &gt; Chapitre Ier : Champ d'application et d\u00e9finitions &gt; Section 1 : Carte d'identit\u00e9 professionnelle &gt; Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000030067816",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030026371",
                    "textTitle": "D\u00c9CRET n\u00b02014-1767 du 31 d\u00e9cembre 2014 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000030057190",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2015-01-03",
                    "dateSignaTexte": "2014-12-31",
                    "dateDebutCible": "2015-01-04"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7111-3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7111-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7111-4",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7111-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904512",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006073189",
                    "textTitle": "Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale. - art. L161-17-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L161-17-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000023024749",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1309478400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R761-20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R761-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516144",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1420329600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030067816",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420329600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7111-14",
                "7111-14"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000018522007",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000018522007",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "A l'appui de sa demande de carte de journaliste professionnel honoraire, l'int\u00e9ress\u00e9 fournit : 1\u00b0 La justification de son identit\u00e9 et de sa nationalit\u00e9 ; 2\u00b0 Un curriculum vitae affirm\u00e9 sur l'honneur indiquant notamment les publications quotidiennes ou p\u00e9riodiques, agences de presse ou entreprises de communication audiovisuelle dans lesquelles il exer\u00e7ait la profession de journaliste professionnel, dans les conditions d\u00e9finies aux articles L. 7111-3 et L. 7111-4 ; 3\u00b0 Le bulletin n\u00b0 3 de son casier judiciaire dat\u00e9 de moins de trois mois ; 4\u00b0 S'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une retraite, un certificat de l'organisme qui lui sert cette retraite attestant qu'il a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 en qualit\u00e9 de journaliste professionnel. Lorsqu'il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'une retraite, il justifie de l'exercice de sa profession par la possession de la carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel ou par la production d'attestations de ses anciens employeurs ; 5\u00b0 Deux photographies r\u00e9centes.",
            "texteHtml": "<p><br/>A l'appui de sa demande de carte de journaliste professionnel honoraire, l'int\u00e9ress\u00e9 fournit : <br/>1\u00b0 La justification de son identit\u00e9 et de sa nationalit\u00e9 ; <br/>2\u00b0 Un curriculum vitae affirm\u00e9 sur l'honneur indiquant notamment les publications quotidiennes ou p\u00e9riodiques, agences de presse ou entreprises de communication audiovisuelle dans lesquelles il exer\u00e7ait la profession de journaliste professionnel, dans les conditions d\u00e9finies aux articles <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904511&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7111-3 (V)'>L. 7111-3 </a>et <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000006904512&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L7111-4 (VD)'>L. 7111-4</a> ; <br/>3\u00b0 Le bulletin n\u00b0 3 de son casier judiciaire dat\u00e9 de moins de trois mois ; <br/>4\u00b0 S'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une retraite, un certificat de l'organisme qui lui sert cette retraite attestant qu'il a \u00e9t\u00e9 affili\u00e9 en qualit\u00e9 de journaliste professionnel. Lorsqu'il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas d'une retraite, il justifie de l'exercice de sa profession par la possession de la carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel ou par la production d'attestations de ses anciens employeurs ; <br/>5\u00b0 Deux photographies r\u00e9centes.</p>",
            "num": "R7111-14",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1420329600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1073741823,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018464861",
                        "id": "LEGISCTA000018464861",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499284",
                        "id": "LEGISCTA000018522052",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2022-04-30",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000018522050",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2022-04-30",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de l'audiovisuel, de la publicit\u00e9 et de la mode",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499286",
                        "id": "LEGISCTA000045711703",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Journalistes professionnels ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499288",
                        "id": "LEGISCTA000018522048",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Champ d'application et d\u00e9finitions",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499290",
                        "id": "LEGISCTA000018522046",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Carte d'identit\u00e9 professionnelle",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499292",
                        "id": "LEGISCTA000018522044",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000018499324",
                        "id": "LEGISCTA000018522009",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 53,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000018499326",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000018499324",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000018522009",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire   &gt; Septi\u00e8me partie : Dispositions particuli\u00e8res \u00e0 certaines professions et activit\u00e9s  &gt; Livre Ier : Journalistes professionnels, professions du spectacle, de la publicit\u00e9 et de la mode  &gt; Titre Ier : Journalistes professionnels  &gt; Chapitre Ier : Champ d'application et d\u00e9finitions &gt; Section 1 : Carte d'identit\u00e9 professionnelle &gt; Sous-section 3 : Carte d'identit\u00e9 de journaliste professionnel honoraire",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000018522007",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000018442415",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02008-244 du 7 mars 2008 - art. (V)",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "Annexe",
                    "articleId": "LEGIARTI000018456736",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2008-03-12",
                    "dateSignaTexte": "2008-03-07",
                    "dateDebutCible": "2008-03-13"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7111-3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7111-3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904511",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L7111-4 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L7111-4",
                    "articleId": "LEGIARTI000006904512",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. R761-20 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R761-20",
                    "articleId": "LEGIARTI000018516144",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000018522007",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1420329600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000030067816",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1420329600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R7111-14",
                "7111-14"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}