{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000035653309",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail. Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie personnelle, la vie professionnelle et les fonctions syndicales et \u00e9lectives, en veillant \u00e0 favoriser l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes. Cet accord prend en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle. Au d\u00e9but de son mandat, le repr\u00e9sentant du personnel titulaire, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou le titulaire d'un mandat syndical b\u00e9n\u00e9ficie, \u00e0 sa demande, d'un entretien individuel avec son employeur portant sur les modalit\u00e9s pratiques d'exercice de son mandat au sein de l'entreprise au regard de son emploi. Il peut se faire accompagner par une personne de son choix appartenant au personnel de l'entreprise. Cet entretien ne se substitue pas \u00e0 l'entretien professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6315-1 . Lorsque l'entretien professionnel est r\u00e9alis\u00e9 au terme d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel titulaire ou d'un mandat syndical, celui-ci permet de proc\u00e9der au recensement des comp\u00e9tences acquises au cours du mandat et de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de valorisation de l'exp\u00e9rience acquise. Pour les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 deux mille salari\u00e9s, ce recensement est r\u00e9serv\u00e9 au titulaire de mandat disposant d'heures de d\u00e9l\u00e9gation sur l'ann\u00e9e repr\u00e9sentant au moins 30 % de la dur\u00e9e de travail fix\u00e9e dans son contrat de travail ou, \u00e0 d\u00e9faut, de la dur\u00e9e applicable dans l'\u00e9tablissement.",
            "texteHtml": "<p>Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail.</p><p>Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie personnelle, la vie professionnelle et les fonctions syndicales et \u00e9lectives, en veillant \u00e0 favoriser l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes. Cet accord prend en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle.</p><p>Au d\u00e9but de son mandat, le repr\u00e9sentant du personnel titulaire, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou le titulaire d'un mandat syndical b\u00e9n\u00e9ficie, \u00e0 sa demande, d'un entretien individuel avec son employeur portant sur les modalit\u00e9s pratiques d'exercice de son mandat au sein de l'entreprise au regard de son emploi. Il peut se faire accompagner par une personne de son choix appartenant au personnel de l'entreprise. Cet entretien ne se substitue pas \u00e0 l'entretien professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000021340649&dateTexte=&categorieLien=cid'>L. 6315-1</a>.</p><p>Lorsque l'entretien professionnel est r\u00e9alis\u00e9 au terme d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel titulaire ou d'un mandat syndical, celui-ci permet de proc\u00e9der au recensement des comp\u00e9tences acquises au cours du mandat et de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de valorisation de l'exp\u00e9rience acquise. Pour les entreprises dont l'effectif est inf\u00e9rieur \u00e0 deux mille salari\u00e9s, ce recensement est r\u00e9serv\u00e9 au titulaire de mandat disposant d'heures de d\u00e9l\u00e9gation sur l'ann\u00e9e repr\u00e9sentant au moins 30 % de la dur\u00e9e de travail fix\u00e9e dans son contrat de travail ou, \u00e0 d\u00e9faut, de la dur\u00e9e applicable dans l'\u00e9tablissement.</p>",
            "num": "L2141-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1577836800000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177917",
                        "id": "LEGISCTA000006177917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Principes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre Ier : Principes.",
            "refInjection": "MD-20231012_194922_471_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000035653309",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000035607348",
                    "textTitle": "Ordonnance n\u00b02017-1386 du 22 septembre 2017 - art. 5",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "LEGIARTI000035608983",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2017-09-23",
                    "dateSignaTexte": "2017-09-22",
                    "dateDebutCible": "2017-09-24"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019233957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019233967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1216771200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022425323",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la commission paritaire et au droit s... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000022425350",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278288000000,
                    "dateDebut": 1260921600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030540642",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 avril 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030540646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1430524800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877892",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 71 du 4 avril 2016 - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000033877897",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "71",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1459728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034077452",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329389",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000034449460",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673586",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034673605",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000035817715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035817544",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036526565",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036526568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516665600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550893",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 50 du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 2.7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.7",
                    "articleId": "KALIARTI000036550919",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "50",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1487808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036651260",
                    "textTitle": "S\u00e9curisation des parcours professionnels - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036651352",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1519776000000,
                    "dateDebut": 1510272000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748002",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036748027",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036827748",
                    "textTitle": "Rectificatif de l'avenant du 22 juin 2017 porta... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036827767",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524441600000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038334498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038334501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042191935",
                    "textTitle": "Entretiens professionnels - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000042191940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596412800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042357834",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042357837",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1600905600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043624014",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043624019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043925567",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000043925594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628553600000,
                    "dateDebut": 1614556800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 10.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.1",
                    "articleId": "KALIARTI000045976387",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000045976407",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046288383",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046288386",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000046288390",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047045834",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000047045909",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1674518400000,
                    "dateDebut": 1665360000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047331577",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047331594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1679443200000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434402",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047434404",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048063573",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048063576",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193761",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193766",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193520",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029753785",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029753790",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2134-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2134-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2141-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2141-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2146-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2146-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6315-1",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021340649",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8113-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033025205",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. L514-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L514-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243608",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031195272",
                    "textTitle": "Convention collective Banque populaire du 15 ju... - art. 7.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.1",
                    "articleId": "KALIARTI000031195359",
                    "natureText": "Convention collective ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029071925",
                    "textTitle": "Convention collective du 22 juin 2013 - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000029071949",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371859200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018879390",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'enseigneme... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022119516",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 38 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "KALIARTI000046315108",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202610",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des coop\u00e9rative... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034202644",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "133",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470355200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020377916",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000020377954",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034476029",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des personnels ... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034476066",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "8",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000036564149",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 52 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "KALIARTI000021648866",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.2.4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.2.4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000041685705",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000035831526",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043075158",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 8 octobre 2020 - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000043075217",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674852",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 9 d\u00e9cembre 1974 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029786957",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035400927",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000035400931",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687127",
                    "textTitle": "Magasins prestataires de services de cuisine \u00e0 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019765230",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216252800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030579247",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale du n\u00e9g... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000030579277",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000037940548",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160516",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160526",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024044302",
                    "textTitle": "portant sur la mise en conformit\u00e9 de la convention - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000024044317",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1297900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677675",
                    "textTitle": "relatif au droit syndical et au dialogue social - art. 32 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "KALIARTI000035677730",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1497398400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046265637",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention coll... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046265643",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649635200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000048150692",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professi... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000048150734",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051442",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051500",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000042051459",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000042051467",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000042051451",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649059",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-2 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353719",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085258",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653309",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2141-5",
                "2141-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000031085258",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000031085258",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail. Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie personnelle, la vie professionnelle et les fonctions syndicales et \u00e9lectives, en veillant \u00e0 favoriser l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes. Cet accord prend en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle. Au d\u00e9but de son mandat, le repr\u00e9sentant du personnel titulaire, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou le titulaire d'un mandat syndical b\u00e9n\u00e9ficie, \u00e0 sa demande, d'un entretien individuel avec son employeur portant sur les modalit\u00e9s pratiques d'exercice de son mandat au sein de l'entreprise au regard de son emploi. Il peut se faire accompagner par une personne de son choix appartenant au personnel de l'entreprise. Cet entretien ne se substitue pas \u00e0 l'entretien professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article L. 6315-1 . Lorsque l'entretien professionnel est r\u00e9alis\u00e9 au terme d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel titulaire ou d'un mandat syndical et que le titulaire du mandat dispose d'heures de d\u00e9l\u00e9gation sur l'ann\u00e9e repr\u00e9sentant au moins 30 % de la dur\u00e9e de travail fix\u00e9e dans son contrat de travail ou, \u00e0 d\u00e9faut, de la dur\u00e9e applicable dans l'\u00e9tablissement, l'entretien permet de proc\u00e9der au recensement des comp\u00e9tences acquises au cours du mandat et de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de valorisation de l'exp\u00e9rience acquise.",
            "texteHtml": "<p>Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail. </p><p>Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie personnelle, la vie professionnelle et les fonctions syndicales et \u00e9lectives, en veillant \u00e0 favoriser l'\u00e9gal acc\u00e8s des femmes et des hommes. Cet accord prend en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle. </p><p></p><p>Au d\u00e9but de son mandat, le repr\u00e9sentant du personnel titulaire, le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical ou le titulaire d'un mandat syndical b\u00e9n\u00e9ficie, \u00e0 sa demande, d'un entretien individuel avec son employeur portant sur les modalit\u00e9s pratiques d'exercice de son mandat au sein de l'entreprise au regard de son emploi. Il peut se faire accompagner par une personne de son choix appartenant au personnel de l'entreprise. Cet entretien ne se substitue pas \u00e0 l'entretien professionnel mentionn\u00e9 \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006072050&idArticle=LEGIARTI000021340649&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code du travail - art. L6315-1 (V)'>L. 6315-1</a>. <br/><br/>Lorsque l'entretien professionnel est r\u00e9alis\u00e9 au terme d'un mandat de repr\u00e9sentant du personnel titulaire ou d'un mandat syndical et que le titulaire du mandat dispose d'heures de d\u00e9l\u00e9gation sur l'ann\u00e9e repr\u00e9sentant au moins 30 % de la dur\u00e9e de travail fix\u00e9e dans son contrat de travail ou, \u00e0 d\u00e9faut, de la dur\u00e9e applicable dans l'\u00e9tablissement, l'entretien permet de proc\u00e9der au recensement des comp\u00e9tences acquises au cours du mandat et de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s de valorisation de l'exp\u00e9rience acquise.</p>",
            "num": "L2141-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1439942400000,
            "dateFin": 1577836800000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177917",
                        "id": "LEGISCTA000006177917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Principes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre Ier : Principes.",
            "refInjection": "MD-20231012_194922_471_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000031085258",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000031046061",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02015-994 du 17 ao\u00fbt 2015 - art. 4",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000031057700",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2015-08-18",
                    "dateSignaTexte": "2015-08-17",
                    "dateDebutCible": "2015-08-19"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019233957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019233967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1216771200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022425323",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la commission paritaire et au droit s... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000022425350",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278288000000,
                    "dateDebut": 1260921600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030540642",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 avril 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030540646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1430524800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877892",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 71 du 4 avril 2016 - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000033877897",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "71",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1459728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034077452",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329389",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000034449460",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673586",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034673605",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000035817715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035817544",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036526565",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036526568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516665600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550893",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 50 du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 2.7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.7",
                    "articleId": "KALIARTI000036550919",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "50",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1487808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036651260",
                    "textTitle": "S\u00e9curisation des parcours professionnels - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036651352",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1519776000000,
                    "dateDebut": 1510272000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748002",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036748027",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036827748",
                    "textTitle": "Rectificatif de l'avenant du 22 juin 2017 porta... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036827767",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524441600000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038334498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038334501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042191935",
                    "textTitle": "Entretiens professionnels - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000042191940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596412800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042357834",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042357837",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1600905600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043624014",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043624019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043925567",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000043925594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628553600000,
                    "dateDebut": 1614556800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 10.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.1",
                    "articleId": "KALIARTI000045976387",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000045976407",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046288383",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046288386",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000046288390",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047045834",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000047045909",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1674518400000,
                    "dateDebut": 1665360000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047331577",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047331594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1679443200000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434402",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047434404",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048063573",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048063576",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193761",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193766",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193520",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029753785",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029753790",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2134-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2134-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2141-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2141-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2146-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2146-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L6315-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "L6315-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000021340649",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8113-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033025205",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. L514-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L514-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243608",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031195272",
                    "textTitle": "Convention collective Banque populaire du 15 ju... - art. 7.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.1",
                    "articleId": "KALIARTI000031195359",
                    "natureText": "Convention collective ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029071925",
                    "textTitle": "Convention collective du 22 juin 2013 - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000029071949",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371859200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018879390",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'enseigneme... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022119516",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 38 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "KALIARTI000046315108",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202610",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des coop\u00e9rative... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034202644",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "133",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470355200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020377916",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000020377954",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034476029",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des personnels ... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034476066",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "8",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000036564149",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 52 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "KALIARTI000021648866",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.2.4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.2.4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000041685705",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000035831526",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043075158",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 8 octobre 2020 - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000043075217",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674852",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 9 d\u00e9cembre 1974 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029786957",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035400927",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000035400931",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687127",
                    "textTitle": "Magasins prestataires de services de cuisine \u00e0 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019765230",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216252800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030579247",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale du n\u00e9g... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000030579277",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000037940548",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160516",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160526",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024044302",
                    "textTitle": "portant sur la mise en conformit\u00e9 de la convention - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000024044317",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1297900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677675",
                    "textTitle": "relatif au droit syndical et au dialogue social - art. 32 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "KALIARTI000035677730",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1497398400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046265637",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention coll... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046265643",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649635200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000048150692",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professi... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000048150734",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051442",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051500",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000042051459",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000042051467",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000042051451",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649059",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-2 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353719",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085258",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653309",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2141-5",
                "2141-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000019353719",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000019353719",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail. Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie professionnelle avec la carri\u00e8re syndicale et pour prendre en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle.",
            "texteHtml": "<p>Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail.</p><p>Un accord d\u00e9termine les mesures \u00e0 mettre en \u0153uvre pour concilier la vie professionnelle avec la carri\u00e8re syndicale et pour prendre en compte l'exp\u00e9rience acquise, dans le cadre de l'exercice de mandats, par les repr\u00e9sentants du personnel d\u00e9sign\u00e9s ou \u00e9lus dans leur \u00e9volution professionnelle.</p><p></p><p></p>",
            "num": "L2141-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1219363200000,
            "dateFin": 1439942400000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177917",
                        "id": "LEGISCTA000006177917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Principes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre Ier : Principes.",
            "refInjection": "MD-20231012_194922_471_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000019353719",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "<p><br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019347122",
                    "textTitle": "LOI n\u00b02008-789\n du 20 ao\u00fbt 2008 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000019347410",
                    "natureText": "LOI",
                    "datePubliTexte": "2008-08-21",
                    "dateSignaTexte": "2008-08-20",
                    "dateDebutCible": "2008-08-22"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019233957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019233967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1216771200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022425323",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la commission paritaire et au droit s... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000022425350",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278288000000,
                    "dateDebut": 1260921600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030540642",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 avril 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030540646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1430524800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877892",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 71 du 4 avril 2016 - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000033877897",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "71",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1459728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034077452",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329389",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000034449460",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673586",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034673605",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000035817715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035817544",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036526565",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036526568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516665600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550893",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 50 du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 2.7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.7",
                    "articleId": "KALIARTI000036550919",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "50",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1487808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036651260",
                    "textTitle": "S\u00e9curisation des parcours professionnels - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036651352",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1519776000000,
                    "dateDebut": 1510272000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748002",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036748027",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036827748",
                    "textTitle": "Rectificatif de l'avenant du 22 juin 2017 porta... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036827767",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524441600000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038334498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038334501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042191935",
                    "textTitle": "Entretiens professionnels - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000042191940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596412800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042357834",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042357837",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1600905600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043624014",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043624019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043925567",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000043925594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628553600000,
                    "dateDebut": 1614556800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 10.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.1",
                    "articleId": "KALIARTI000045976387",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000045976407",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046288383",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046288386",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000046288390",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047045834",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000047045909",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1674518400000,
                    "dateDebut": 1665360000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047331577",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047331594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1679443200000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434402",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047434404",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048063573",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048063576",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193761",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193766",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193520",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029753785",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029753790",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2134-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2134-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2141-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2141-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2146-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2146-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8113-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033025205",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. L514-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L514-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243608",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031195272",
                    "textTitle": "Convention collective Banque populaire du 15 ju... - art. 7.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.1",
                    "articleId": "KALIARTI000031195359",
                    "natureText": "Convention collective ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029071925",
                    "textTitle": "Convention collective du 22 juin 2013 - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000029071949",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371859200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018879390",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'enseigneme... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022119516",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 38 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "KALIARTI000046315108",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202610",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des coop\u00e9rative... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034202644",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "133",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470355200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020377916",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000020377954",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034476029",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des personnels ... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034476066",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "8",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000036564149",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 52 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "KALIARTI000021648866",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.2.4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.2.4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000041685705",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000035831526",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043075158",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 8 octobre 2020 - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000043075217",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674852",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 9 d\u00e9cembre 1974 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029786957",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035400927",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000035400931",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687127",
                    "textTitle": "Magasins prestataires de services de cuisine \u00e0 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019765230",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216252800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030579247",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale du n\u00e9g... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000030579277",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000037940548",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160516",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160526",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024044302",
                    "textTitle": "portant sur la mise en conformit\u00e9 de la convention - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000024044317",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1297900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677675",
                    "textTitle": "relatif au droit syndical et au dialogue social - art. 32 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "KALIARTI000035677730",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1497398400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046265637",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention coll... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046265643",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649635200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000048150692",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professi... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000048150734",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051442",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051500",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000042051459",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000042051467",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000042051451",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649059",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-2 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353719",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085258",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653309",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2141-5",
                "2141-5"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000006901606",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000006901606",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail.",
            "texteHtml": "<p></p>   Il est interdit \u00e0 l'employeur de prendre en consid\u00e9ration l'appartenance \u00e0 un syndicat ou l'exercice d'une activit\u00e9 syndicale pour arr\u00eater ses d\u00e9cisions en mati\u00e8re notamment de recrutement, de conduite et de r\u00e9partition du travail, de formation professionnelle, d'avancement, de r\u00e9mun\u00e9ration et d'octroi d'avantages sociaux, de mesures de discipline et de rupture du contrat de travail.<p></p><p></p>",
            "num": "L2141-5",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1209600000000,
            "dateFin": 1219363200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 214745,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie l\u00e9gislative  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112874",
                        "id": "LEGISCTA000006112874",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail  ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132331",
                        "id": "LEGISCTA000006132331",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre Ier : Les syndicats professionnels",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145397",
                        "id": "LEGISCTA000006145397",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre IV : Exercice du droit syndical",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160730",
                        "id": "LEGISCTA000006160730",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2008-05-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre Ier : Principes.",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006177917",
                        "id": "LEGISCTA000006177917",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1973-01-03",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code du travail",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006072050",
                        "id": "LEGITEXT000006072050",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000006901606",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000006177917",
            "sectionParentTitre": "Chapitre Ier : Principes.",
            "fullSectionsTitre": "Partie l\u00e9gislative   &gt; Deuxi\u00e8me partie : Les relations collectives de travail   &gt; Livre Ier : Les syndicats professionnels &gt; Titre IV : Exercice du droit syndical &gt; Chapitre Ier : Principes.",
            "refInjection": "MD-20231012_194922_471_BDJQUOT",
            "idTechInjection": "index_DATA_ARTICLE_LEGIARTI000006901606",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006072050",
                    "titre": "Code du travail",
                    "titreLong": "Code du travail",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 94867200000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006072050",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.",
            "notaHtml": "<p></p>  Ordonnance 2007-329 du 12 mars 2007 art. 14 : Les dispositions de la pr\u00e9sente ordonnance entrent en vigueur en m\u00eame temps que la partie r\u00e9glementaire du code du travail et au plus tard le 1er mars 2008. <p></p><p></p><p>La loi n\u00b0 2008-67 du 21 janvier 2008 dans son article 2 X a fix\u00e9 la date d'entr\u00e9e en vigueur de la partie l\u00e9gislative du code du travail au 1er mai 2008.<br clear='none'/></p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000465978",
                    "textTitle": "Ordonnance 2007-329 2007-03-12 JORF 13 mars 2007",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFTEXT000000465978",
                    "natureText": "ORDONNANCE",
                    "datePubliTexte": "2007-03-13",
                    "dateSignaTexte": "2007-03-12",
                    "dateDebutCible": "2999-01-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000019233957",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 juillet 2008 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000019233967",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1216771200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020284420",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 f\u00e9vrier 2009 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000020284428",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1235088000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000022425323",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la commission paritaire et au droit s... - art. 14 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "14",
                    "articleId": "KALIARTI000022425350",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1278288000000,
                    "dateDebut": 1260921600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000025167826",
                    "textTitle": "Mise \u00e0 jour de la convention - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000025167833",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "10",
                    "datePubli": 1326844800000,
                    "dateDebut": 1318291200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000026010347",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 2012 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000026010350",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1339459200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030540642",
                    "textTitle": "ARR\u00caT\u00c9 du 24 avril 2015 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000030540646",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1430524800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877892",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 71 du 4 avril 2016 - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000033877897",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "71",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1459728000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000033877770",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la r\u00e9vision totale de la convention c... - art. 1er (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000033877772",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "97",
                    "datePubli": 1484611200000,
                    "dateDebut": 1453766400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034076961",
                    "textTitle": "relative \u00e0 l'enseignement priv\u00e9 non lucratif (E... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000034077452",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1487808000000,
                    "dateDebut": 1468281600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034329386",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mars 2017 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000034329389",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1491004800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034449433",
                    "textTitle": "Convention collective du 13 avril 2016 - art. 9 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000034449460",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1492646400000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034673586",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034673605",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "16",
                    "datePubli": 1494460800000,
                    "dateDebut": 1460505600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 4.2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000035817715",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035817508",
                    "textTitle": "Mise en conformit\u00e9 de la convention collective - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000035817544",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1508198400000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000036526565",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2018 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000036526568",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1516665600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036550893",
                    "textTitle": "Avenant n\u00b0 50 du 23 f\u00e9vrier 2017 - art. 2.7 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.7",
                    "articleId": "KALIARTI000036550919",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "50",
                    "datePubli": 1517184000000,
                    "dateDebut": 1487808000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036651260",
                    "textTitle": "S\u00e9curisation des parcours professionnels - art. 3.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3.1",
                    "articleId": "KALIARTI000036651352",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1519776000000,
                    "dateDebut": 1510272000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036748002",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000036748027",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1522195200000,
                    "dateDebut": 1514764800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036827748",
                    "textTitle": "Rectificatif de l'avenant du 22 juin 2017 porta... - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000036827767",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1524441600000,
                    "dateDebut": 1511395200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000038334498",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 27 mars 2019 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000038334501",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1554336000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042191935",
                    "textTitle": "Entretiens professionnels - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000042191940",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1596412800000,
                    "dateDebut": 1577836800000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042357834",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000042357837",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1600905600000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000043624014",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 mai 2021 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000043624019",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1623196800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043925567",
                    "textTitle": "Classification des emplois - art. 9 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "9",
                    "articleId": "KALIARTI000043925594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1628553600000,
                    "dateDebut": 1614556800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 10.1 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10.1",
                    "articleId": "KALIARTI000045976387",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045976367",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation du parcours professio... - art. 6 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000045976407",
                    "natureText": "Accord-cadre",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1656460800000,
                    "dateDebut": 1639440000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000046288383",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 3 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046288386",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046288378",
                    "textTitle": "Diversit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9 des chances - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000046288390",
                    "natureText": "Accord national",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1663113600000,
                    "dateDebut": 1649721600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047045834",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la mise \u00e0 jour de la convention colle... - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000047045909",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1674518400000,
                    "dateDebut": 1665360000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000047331577",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle femmes-hommes - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000047331594",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1679443200000,
                    "dateDebut": 1665705600000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000047434402",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 mars 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000047434404",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1681344000000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048063573",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 4 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048063576",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1694563200000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193761",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193766",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000048193520",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 6 septembre 2023 - art. 1, v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "JORFARTI000048193522",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1697068800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029753785",
                    "textTitle": "Actualisation de la convention collective - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000029753790",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2134-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2134-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901599",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2141-8 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2141-8",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901609",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L2146-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L2146-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006901654",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1209600000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L8113-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L8113-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000033025205",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470787200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071367",
                    "textTitle": "Code rural et de la p\u00eache maritime - art. L514-3-2 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L514-3-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000036243608",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1513900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000031195272",
                    "textTitle": "Convention collective Banque populaire du 15 ju... - art. 7.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7.1",
                    "articleId": "KALIARTI000031195359",
                    "natureText": "Convention collective ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1435708800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000029071925",
                    "textTitle": "Convention collective du 22 juin 2013 - art. 4.2 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.2",
                    "articleId": "KALIARTI000029071949",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1371859200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000018879390",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de l'enseigneme... - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000022119516",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1262304000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046314281",
                    "textTitle": "Convention collective nationale de la m\u00e9tallurg... - art. 38 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "38",
                    "articleId": "KALIARTI000046315108",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1704067200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034202610",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des coop\u00e9rative... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000034202644",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "133",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1470355200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000020377916",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des entreprises... - art. 10 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "10",
                    "articleId": "KALIARTI000020377954",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1237939200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000034476029",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des personnels ... - art. 8 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000034476066",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "8",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1491004800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000036564122",
                    "textTitle": "Convention collective nationale des \u00e9diteurs de... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000036564149",
                    "natureText": "Convention collective",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1509321600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000045807391",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 12 juin 2019 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000045807585",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1619827200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000021636927",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 17 d\u00e9cembre ... - art. 52 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "52",
                    "articleId": "KALIARTI000021648866",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1229472000000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000041685691",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 2 octobre 2019 - art. I.2.4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "I.2.4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000041685705",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1630454400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005685435",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 27 avril 2000 - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000035831526",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1498089600000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000043075158",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 8 octobre 2020 - art. 13 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000043075217",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1617235200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005674852",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du 9 d\u00e9cembre 1974 - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000029786957",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1410220800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 1er (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1er",
                    "articleId": "KALIARTI000035400927",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035400808",
                    "textTitle": "Convention collective nationale du personnel de... - art. 2 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "KALIARTI000035400931",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1524787200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035836210",
                    "textTitle": "Dialogue social - art. (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000035836241",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1531267200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000005687127",
                    "textTitle": "Magasins prestataires de services de cuisine \u00e0 ... - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000019765230",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1216252800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000030579247",
                    "textTitle": "Nouvelle convention collective nationale du n\u00e9g... - art. 4 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "KALIARTI000030579277",
                    "natureText": "Convention collective nationale ",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1451606400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000037940461",
                    "textTitle": "R\u00e9vision int\u00e9grale de la convention collective ... - art. 6 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "KALIARTI000037940548",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1606780800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 2.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160516",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000044160502",
                    "textTitle": "Valorisation des parcours des repr\u00e9sentants du ... - art. 4.1 (VE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "4.1",
                    "articleId": "KALIARTI000044160526",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000024044302",
                    "textTitle": "portant sur la mise en conformit\u00e9 de la convention - art. 5 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "5",
                    "articleId": "KALIARTI000024044317",
                    "natureText": "Avenant",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1297900800000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000035677675",
                    "textTitle": "relatif au droit syndical et au dialogue social - art. 32 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "32",
                    "articleId": "KALIARTI000035677730",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1497398400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000046265637",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 l'actualisation de la convention coll... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000046265643",
                    "natureText": "Convention collective nationale",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1649635200000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000048150692",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la s\u00e9curisation des parcours professi... - art. 3 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "KALIARTI000048150734",
                    "natureText": "Accord",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1696118400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051442",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "KALIARTI000042051500",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 11 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "11",
                    "articleId": "KALIARTI000042051459",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 13 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "13",
                    "articleId": "KALIARTI000042051467",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                },
                {
                    "textCid": "KALITEXT000042051431",
                    "textTitle": "relatif \u00e0 la valorisation des parcours syndicaux - art. 8 (VNE)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "8",
                    "articleId": "KALIARTI000042051451",
                    "natureText": "Accord de branche",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1569974400000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail - art. L412-2 (AbD)",
                    "linkType": "CONCORDE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "L412-2",
                    "articleId": "LEGIARTI000006649059",
                    "natureText": "CODE"
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006072050",
                    "textTitle": "Code du travail L412-2 alin\u00e9a 1",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000006072050",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000006901606",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1209600000000,
                    "dateFin": 1219363200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000019353719",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1219363200000,
                    "dateFin": 1439942400000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000031085258",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1439942400000,
                    "dateFin": 1577836800000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000035653309",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1577836800000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "L2141-5",
                "2141-5"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}