{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000034618536",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Un pr\u00e9sident et un vice-pr\u00e9sident sont \u00e9lus, respectivement parmi les membres du coll\u00e8ge mentionn\u00e9 au 1\u00b0 et du coll\u00e8ge mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article D. 312-161-21 , pour une dur\u00e9e de trois ans renouvelable une fois, au scrutin secret et \u00e0 la majorit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s des membres pr\u00e9sents des deux coll\u00e8ges. En cas de partage \u00e9gal des voix, le candidat le plus \u00e2g\u00e9 est \u00e9lu.",
            "texteHtml": "<p>Un pr\u00e9sident et un vice-pr\u00e9sident sont \u00e9lus, respectivement parmi les membres du coll\u00e8ge mentionn\u00e9 au 1\u00b0 et du coll\u00e8ge mentionn\u00e9 au 2\u00b0 de l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006074069&idArticle=LEGIARTI000034618532&dateTexte=&categorieLien=cid' title='Code de l'action sociale et des familles - art. D312-161-21 (V)'>D. 312-161-21</a>, pour une dur\u00e9e de trois ans renouvelable une fois, au scrutin secret et \u00e0 la majorit\u00e9 des suffrages exprim\u00e9s des membres pr\u00e9sents des deux coll\u00e8ges. En cas de partage \u00e9gal des voix, le candidat le plus \u00e2g\u00e9 est \u00e9lu.</p>",
            "num": "D312-161-23",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1494201600000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 2080374783,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006112899",
                        "id": "LEGISCTA000006112899",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006132354",
                        "id": "LEGISCTA000006132354",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006145442",
                        "id": "LEGISCTA000006145442",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006160906",
                        "id": "LEGISCTA000006160906",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006178388",
                        "id": "LEGISCTA000006178388",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2004-10-26",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006190104",
                        "id": "LEGISCTA000006190104",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Paragraphe 9-2 : Les centres de ressources autisme ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034618504",
                        "id": "LEGISCTA000034618504",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-05-08",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-paragraphe 4 :  Conseil d'orientation strat\u00e9gique ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000034618526",
                        "id": "LEGISCTA000034618526",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 56,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-12-23",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074069",
                        "id": "LEGITEXT000006074069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000034618536",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000034618526",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000034618526",
            "sectionParentTitre": "Sous-paragraphe 4 :  Conseil d'orientation strat\u00e9gique ",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre III : Action sociale et m\u00e9dico-sociale mise en oeuvre par des \u00e9tablissements et des services &gt; Titre Ier : Etablissements et services soumis \u00e0 autorisation &gt; Chapitre II : Organisation de l'action sociale et m\u00e9dico-sociale &gt; Section 1 : Etablissements et services sociaux et m\u00e9dico-sociaux &gt; Sous-section 2 : Conditions techniques minimales d'organisation et de fonctionnement des \u00e9tablissements &gt; Paragraphe 9-2 : Les centres de ressources autisme  &gt; Sous-paragraphe 4 :  Conseil d'orientation strat\u00e9gique ",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000034618536",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006074069",
                    "titre": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "titreLong": "Code de l'action sociale et des familles",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 977529600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006074069",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000034602650",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02017-815 du 5 mai 2017 - art. 1",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618363",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2017-05-07",
                    "dateSignaTexte": "2017-05-05",
                    "dateDebutCible": "2017-05-08"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074069",
                    "textTitle": "Code de l'action sociale et des familles - art. D312-161-21 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "D312-161-21",
                    "articleId": "LEGIARTI000034618532",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1494201600000
                }
            ],
            "lienConcordes": [],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000034618536",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1494201600000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "D312-161-23",
                "312-161-23"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}