{
    "executionTime": 0,
    "listArticle": [
        {
            "id": "LEGIARTI000039016602",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 Le bl\u00e2me ; 3\u00b0 La mesure de responsabilisation ; 4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. Les sanctions pr\u00e9vues aux 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 peuvent \u00eatre assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 511-13-1 . II.-La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation. L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser. III.-En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation. Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire suivante. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier. IV.-Sous r\u00e9serve des dispositions du III, les sanctions, m\u00eame assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution, sont inscrites au dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. L'avertissement est effac\u00e9 du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire suivant celle du prononc\u00e9 de la sanction. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e scolaire suivant celle du prononc\u00e9 de la sanction. Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement. Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9.",
            "texteHtml": "<p></p><p>I.-Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes :</p><p>1\u00b0 L'avertissement ;</p><p>2\u00b0 Le bl\u00e2me ;</p><p>3\u00b0 La mesure de responsabilisation ;</p><p>4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ;</p><p>5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ;</p><p>6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes.</p><p>Les sanctions pr\u00e9vues aux 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 peuvent \u00eatre assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies \u00e0 l'article <a href='/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006071191&idArticle=LEGIARTI000039016607&dateTexte=&categorieLien=id' title='Code de l'\u00e9ducation - art. R511-13-1 (V)'>R. 511-13-1</a>.</p><p>II.-La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation.</p><p>L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal.</p><p>La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser.</p><p>III.-En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation.</p><p>Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire suivante. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier.</p><p>IV.-Sous r\u00e9serve des dispositions du III, les sanctions, m\u00eame assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution, sont inscrites au dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. L'avertissement est effac\u00e9 du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire suivant celle du prononc\u00e9 de la sanction. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e scolaire suivant celle du prononc\u00e9 de la sanction. </p><p>Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement.</p><p>Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R511-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "4.0",
            "etat": "VIGUEUR",
            "dateDebut": 1567296000000,
            "dateFin": 32472144000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663028",
                        "id": "LEGISCTA000020743464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663030",
                        "id": "LEGISCTA000020743462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663062",
                        "id": "LEGISCTA000020743430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663064",
                        "id": "LEGISCTA000020743428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663068",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663064",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743428",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n &gt; Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000039016602",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-906 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures disciplinaires engag\u00e9es \u00e0 raison de faits commis \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.",
            "notaHtml": "<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 12 du d\u00e9cret n\u00b0 2019-906 du 30 ao\u00fbt 2019, ces dispositions s'appliquent aux proc\u00e9dures disciplinaires engag\u00e9es \u00e0 raison de faits commis \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2019.</p>",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000039001685",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02019-906 du 30 ao\u00fbt 2019 - art. 7",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "7",
                    "articleId": "LEGIARTI000039005844",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2019-08-31",
                    "dateSignaTexte": "2019-08-30",
                    "dateDebutCible": "2019-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939280",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968399",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-185 du 25 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030968409",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-185",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D422-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D511-30 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000025164936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1328054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-13-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R511-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000047975852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1692316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-16 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000024275758",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000020743390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242864000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R561-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-924 du 30 ao\u00fbt 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382067",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682308",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1348 du 18 d\u00e9cembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503856",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332540",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-164 du 31 janvier 1986 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024275753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028971045",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039016602",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567296000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-13",
                "511-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000028971045",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000028971045",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I.-Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 Le bl\u00e2me ; 3\u00b0 La mesure de responsabilisation ; 4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. Les sanctions pr\u00e9vues aux 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 peuvent \u00eatre assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 511-13-1. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions et pr\u00e9voit les mesures de pr\u00e9vention et d'accompagnement ainsi que les modalit\u00e9s de la mesure de responsabilisation. II.-La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation. L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser. III.-En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation. Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier. IV.-Sous r\u00e9serve des dispositions du III, les sanctions, m\u00eame assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution, sont inscrites au dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. L'avertissement, le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an. Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement. Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I.-Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : </p><p>1\u00b0 L'avertissement ; </p><p>2\u00b0 Le bl\u00e2me ; </p><p>3\u00b0 La mesure de responsabilisation ; </p><p>4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; </p><p>5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; </p><p>6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. </p><p>Les sanctions pr\u00e9vues aux 3\u00b0 \u00e0 6\u00b0 peuvent \u00eatre assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution dont les modalit\u00e9s sont d\u00e9finies \u00e0 l'article R. 511-13-1. </p><p>Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions et pr\u00e9voit les mesures de pr\u00e9vention et d'accompagnement ainsi que les modalit\u00e9s de la mesure de responsabilisation. </p><p>II.-La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation. </p><p>L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. </p><p>La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser. </p><p>III.-En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation. </p><p>Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier. </p><p>IV.-Sous r\u00e9serve des dispositions du III, les sanctions, m\u00eame assorties du sursis \u00e0 leur ex\u00e9cution, sont inscrites au dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. L'avertissement, le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an. </p><p>Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement. </p><p>Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9.</p><p></p>",
            "num": "R511-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "3.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1409529600000,
            "dateFin": 1567296000000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663028",
                        "id": "LEGISCTA000020743464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663030",
                        "id": "LEGISCTA000020743462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663062",
                        "id": "LEGISCTA000020743430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663064",
                        "id": "LEGISCTA000020743428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663068",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663064",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743428",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n &gt; Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "refInjection": "IG-20230918",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000028971045",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000028969608",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02014-522 du 22 mai 2014 - art. 2",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "2",
                    "articleId": "LEGIARTI000028970643",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2014-05-24",
                    "dateSignaTexte": "2014-05-22",
                    "dateDebutCible": "2014-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939280",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968399",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-185 du 25 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030968409",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-185",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D422-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D511-30 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000025164936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1328054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-13-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000047975852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1692316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-16 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000024275758",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000020743390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242864000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R561-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-924 du 30 ao\u00fbt 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382067",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682308",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1348 du 18 d\u00e9cembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503856",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332540",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-164 du 31 janvier 1986 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024275753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028971045",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039016602",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567296000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-13",
                "511-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000024275753",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000024275753",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "I. - Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 Le bl\u00e2me ; 3\u00b0 La mesure de responsabilisation ; 4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; 6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. Les sanctions peuvent \u00eatre assorties d'un sursis total ou partiel. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions et pr\u00e9voit les mesures de pr\u00e9vention et d'accompagnement ainsi que les modalit\u00e9s de la mesure de responsabilisation. II. - La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation. L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser. III. - En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation. Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier. IV. - L'avertissement, le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an. Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement. Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9.",
            "texteHtml": "<p>I. - Dans les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : </p><p> 1\u00b0 L'avertissement ; </p><p> 2\u00b0 Le bl\u00e2me ; </p><p> 3\u00b0 La mesure de responsabilisation ; </p><p> 4\u00b0 L'exclusion temporaire de la classe. Pendant l'accomplissement de la sanction, l'\u00e9l\u00e8ve est accueilli dans l'\u00e9tablissement. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; </p><p> 5\u00b0 L'exclusion temporaire de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. La dur\u00e9e de cette exclusion ne peut exc\u00e9der huit jours ; </p><p> 6\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. </p><p> Les sanctions peuvent \u00eatre assorties d'un sursis total ou partiel. </p><p> Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions et pr\u00e9voit les mesures de pr\u00e9vention et d'accompagnement ainsi que les modalit\u00e9s de la mesure de responsabilisation. </p><p> II. - La mesure de responsabilisation pr\u00e9vue au 3\u00b0 du I consiste \u00e0 participer, en dehors des heures d'enseignement, \u00e0 des activit\u00e9s de solidarit\u00e9, culturelles ou de formation \u00e0 des fins \u00e9ducatives. Sa dur\u00e9e ne peut exc\u00e9der vingt heures. Lorsqu'elle consiste en particulier en l'ex\u00e9cution d'une t\u00e2che, celle-ci doit respecter la dignit\u00e9 de l'\u00e9l\u00e8ve, ne pas l'exposer \u00e0 un danger pour sa sant\u00e9 et demeurer en ad\u00e9quation avec son \u00e2ge et ses capacit\u00e9s. Elle peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e au sein de l'\u00e9tablissement, d'une association, d'une collectivit\u00e9 territoriale, d'un groupement rassemblant des personnes publiques ou d'une administration de l'Etat. Un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel fixe les clauses types de la convention qui doit n\u00e9cessairement \u00eatre conclue entre l'\u00e9tablissement et la structure susceptible d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves dans le cadre de mesures de responsabilisation. </p><p> L'accord de l'\u00e9l\u00e8ve, et, lorsqu'il est mineur, celui de son repr\u00e9sentant l\u00e9gal, est recueilli en cas d'ex\u00e9cution \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'\u00e9tablissement. Un exemplaire de la convention est remis \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve ou \u00e0 son repr\u00e9sentant l\u00e9gal. </p><p> La mise en place d'une mesure de responsabilisation est subordonn\u00e9e \u00e0 la signature d'un engagement par l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 la r\u00e9aliser. </p><p> III. - En cas de prononc\u00e9 d'une sanction pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, le chef d'\u00e9tablissement ou le conseil de discipline peut proposer une mesure alternative consistant en une mesure de responsabilisation. </p><p> Lorsque l'\u00e9l\u00e8ve respecte l'engagement \u00e9crit vis\u00e9 au dernier alin\u00e9a du II, seule la mesure alternative est inscrite dans le dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve. Elle est effac\u00e9e \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Dans le cas contraire, la sanction initialement envisag\u00e9e, pr\u00e9vue au 4\u00b0 ou au 5\u00b0 du I, est ex\u00e9cut\u00e9e et inscrite au dossier. </p><p> IV. - L'avertissement, le bl\u00e2me et la mesure de responsabilisation sont effac\u00e9s du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 l'issue de l'ann\u00e9e scolaire. Les autres sanctions, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an. </p><p> Toutefois, un \u00e9l\u00e8ve peut demander l'effacement des sanctions inscrites dans son dossier administratif lorsqu'il change d'\u00e9tablissement. </p><p> Les sanctions sont effac\u00e9es du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au terme de sa scolarit\u00e9 dans le second degr\u00e9. </p><p></p>",
            "num": "R511-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "2.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1314835200000,
            "dateFin": 1409529600000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663028",
                        "id": "LEGISCTA000020743464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663030",
                        "id": "LEGISCTA000020743462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663062",
                        "id": "LEGISCTA000020743430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663064",
                        "id": "LEGISCTA000020743428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663068",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663064",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743428",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n &gt; Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000024275753",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024249428",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02011-728\n du 24 juin 2011 - art. 6",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "6",
                    "articleId": "LEGIARTI000024250978",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2011-06-26",
                    "dateSignaTexte": "2011-06-24",
                    "dateDebutCible": "2011-09-01"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939280",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968399",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-185 du 25 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030968409",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-185",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D422-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D511-30 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000025164936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1328054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-13-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000047975852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1692316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-16 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000024275758",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000020743390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242864000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R561-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-924 du 30 ao\u00fbt 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382067",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682308",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1348 du 18 d\u00e9cembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503856",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332540",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-164 du 31 janvier 1986 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024275753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028971045",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039016602",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567296000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-13",
                "511-13"
            ],
            "versionPrecedente": "LEGIARTI000020743424",
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        },
        {
            "id": "LEGIARTI000020743424",
            "idTexte": null,
            "type": "AUTONOME",
            "texte": "Dans les lyc\u00e9es et coll\u00e8ges relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes : 1\u00b0 L'avertissement ; 2\u00b0 Le bl\u00e2me ; 3\u00b0 L'exclusion temporaire, qui ne peut exc\u00e9der un mois, de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes ; 4\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes. Les sanctions peuvent \u00eatre assorties d'un sursis total ou partiel. Toute sanction, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, est effac\u00e9e du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an. Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions. En outre, il peut pr\u00e9voir des mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et de r\u00e9paration.",
            "texteHtml": "<p><br/>Dans les lyc\u00e9es et coll\u00e8ges relevant du ministre charg\u00e9 de l'\u00e9ducation, les sanctions qui peuvent \u00eatre prononc\u00e9es \u00e0 l'encontre des \u00e9l\u00e8ves sont les suivantes :<br/> 1\u00b0 L'avertissement ;<br/> 2\u00b0 Le bl\u00e2me ;<br/> 3\u00b0 L'exclusion temporaire, qui ne peut exc\u00e9der un mois, de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes ;<br/> 4\u00b0 L'exclusion d\u00e9finitive de l'\u00e9tablissement ou de l'un de ses services annexes.<br/> Les sanctions peuvent \u00eatre assorties d'un sursis total ou partiel.<br/> Toute sanction, hormis l'exclusion d\u00e9finitive, est effac\u00e9e du dossier administratif de l'\u00e9l\u00e8ve au bout d'un an.<br/> Le r\u00e8glement int\u00e9rieur reproduit l'\u00e9chelle des sanctions. En outre, il peut pr\u00e9voir des mesures de pr\u00e9vention, d'accompagnement et de r\u00e9paration.</p>",
            "num": "R511-13",
            "origine": "LEGI",
            "nature": "Article",
            "versionArticle": "1.0",
            "etat": "MODIFIE",
            "dateDebut": 1242864000000,
            "dateFin": 1314835200000,
            "dateDebutExtension": 32472144000000,
            "dateFinExtension": 32472144000000,
            "inap": null,
            "ordre": 1610612735,
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2004-07-17",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000006095806",
                        "id": "LEGISCTA000006095806",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre V : La vie scolaire",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663026",
                        "id": "LEGISCTA000020743466",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663028",
                        "id": "LEGISCTA000020743464",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre unique",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663030",
                        "id": "LEGISCTA000020743462",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663062",
                        "id": "LEGISCTA000020743430",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2009-05-21",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000020663064",
                        "id": "LEGISCTA000020743428",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 50,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "2000-06-22",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006071191",
                        "id": "LEGITEXT000006071191",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "cid": "LEGIARTI000020663068",
            "cidTexte": null,
            "sectionParentCid": "LEGISCTA000020663064",
            "sectionParentId": "LEGISCTA000020743428",
            "sectionParentTitre": "Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "fullSectionsTitre": "Partie r\u00e9glementaire &gt; Livre V : La vie scolaire &gt; Titre Ier : Les droits et obligations des \u00e9l\u00e8ves &gt; Chapitre unique &gt; Section 2 : R\u00e9gime disciplinaire\n &gt; Sous-section 1 : Sanctions applicables aux \u00e9l\u00e8ves\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement du second degr\u00e9\n",
            "refInjection": "IG-20230919",
            "idTechInjection": "LEGIARTI000020743424",
            "idEli": null,
            "idEliAlias": null,
            "calipsos": [],
            "textTitles": [
                {
                    "id": "LEGITEXT000006071191",
                    "titre": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "titreLong": "Code de l'\u00e9ducation",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "dateDebut": 961632000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "cid": "LEGITEXT000006071191",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "datePubliComputed": null,
                    "dateTexte": 32472144000000,
                    "dateTexteComputed": null,
                    "nature": "CODE",
                    "nor": "",
                    "num": "",
                    "numParution": "",
                    "originePubli": "",
                    "appliGeo": null,
                    "codesNomenclatures": [],
                    "visas": null,
                    "nota": null,
                    "notice": null,
                    "travauxPreparatoires": null,
                    "signataires": null,
                    "dossiersLegislatifs": [],
                    "ancienId": null,
                    "appellations": null
                }
            ],
            "nota": "",
            "notaHtml": "",
            "activitePro": [],
            "numeroBrochure": [],
            "numeroBo": null,
            "conteneurs": [],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000020641400",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02009-553 du 15 mai 2009 - art.",
                    "linkType": "CREE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000020643202",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2009-05-20",
                    "dateSignaTexte": "2009-05-15",
                    "dateDebutCible": "2009-05-21"
                }
            ],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939280",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000024937545",
                    "textTitle": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 novembre 2011 - art. 1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000024939284",
                    "natureText": "ARRETE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 1323388800000,
                    "dateDebut": 1323475200000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000030968399",
                    "textTitle": "D\u00c9LIB\u00c9RATION n\u00b02015-185 du 25 juin 2015 - art., v. init.",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "JORFARTI000030968409",
                    "natureText": "DELIBERATION",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2015-185",
                    "datePubli": 1438732800000,
                    "dateDebut": 32472144000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D422-19 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D422-19",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016691",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. D511-30 (VD)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "D511-30",
                    "articleId": "LEGIARTI000025164936",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1328054400000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R421-5 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R421-5",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016548",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-13-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-13-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016607",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-14 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-14",
                    "articleId": "LEGIARTI000047975852",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1692316800000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-15 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-15",
                    "articleId": "LEGIARTI000039016614",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1567296000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-16 (Ab)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-16",
                    "articleId": "LEGIARTI000024275758",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1314835200000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R511-27 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R511-27",
                    "articleId": "LEGIARTI000020743390",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1242864000000
                },
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006071191",
                    "textTitle": "Code de l'\u00e9ducation - art. R561-1 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "R561-1",
                    "articleId": "LEGIARTI000045002687",
                    "natureText": "CODE",
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "",
                    "datePubli": 32472144000000,
                    "dateDebut": 1640995200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000502177",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-924 du 30 ao\u00fbt 1985 - art. 3 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382067",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000682308",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b085-1348 du 18 d\u00e9cembre 1985 - art. 1 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000006503856",
                    "natureText": "DECRET"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000332540",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b086-164 du 31 janvier 1986 - art. 4 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "4",
                    "articleId": "LEGIARTI000018382084",
                    "natureText": "DECRET"
                }
            ],
            "lienAutres": [],
            "articleVersions": [
                {
                    "id": "LEGIARTI000020743424",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "1.0",
                    "dateDebut": 1242864000000,
                    "dateFin": 1314835200000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000024275753",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "2.0",
                    "dateDebut": 1314835200000,
                    "dateFin": 1409529600000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000028971045",
                    "etat": "MODIFIE",
                    "version": "3.0",
                    "dateDebut": 1409529600000,
                    "dateFin": 1567296000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                },
                {
                    "id": "LEGIARTI000039016602",
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "version": "4.0",
                    "dateDebut": 1567296000000,
                    "dateFin": 32472144000000,
                    "numero": null,
                    "ordre": null
                }
            ],
            "computedNums": [
                "R511-13",
                "511-13"
            ],
            "versionPrecedente": null,
            "conditionDiffere": null,
            "historique": null,
            "surtitre": null,
            "renvoi": null,
            "infosComplementaires": null,
            "infosComplementairesHtml": null,
            "infosRestructurationBranche": null,
            "infosRestructurationBrancheHtml": null
        }
    ]
}