{
    "cid": "LEGIARTI000033819914",
    "num": "R613-1",
    "listArticle": [
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819912",
                        "id": "LEGISCTA000033819912",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "VIGUEUR",
            "id": "LEGIARTI000042370736",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516462",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1 juin 1979 - art. 3",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006562320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1601327694220,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-433",
                    "datePubli": 297216000000,
                    "dateDebut": 297216000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042365932",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1172 du 25 septembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042367985",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1601327694220,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1172",
                    "datePubli": 1601164800000,
                    "dateDebut": 1601251200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R572 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R572",
                    "articleId": "LEGIARTI000024225765",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "",
                    "natureText": "",
                    "datePubliTexte": null,
                    "dateSignaTexte": null,
                    "dateDebutCible": null
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042365932",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1172 du 25 septembre 2020 - art. 1",
                    "linkType": "MODIFIE",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "1",
                    "articleId": "LEGIARTI000042367991",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2020-09-27",
                    "dateSignaTexte": "2020-09-25",
                    "dateDebutCible": "2020-09-28"
                }
            ],
            "num": "R613-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les services d\u00e9partementaux et territoriaux de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre sont plac\u00e9s sous la double autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office et du repr\u00e9sentant de l'Etat. L'Office dispose en outre d'un service en Alg\u00e9rie et au Maroc. L'action des services dont l'Office dispose \u00e0 l'\u00e9tranger rel\u00e8ve de la mission de coordination et d'animation assur\u00e9e par l'ambassadeur, pr\u00e9vue \u00e0 l' article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1er juin 1979 relatif aux ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger, dans les pays o\u00f9 ces services sont implant\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les services d\u00e9partementaux et territoriaux de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre sont plac\u00e9s sous la double autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office et du repr\u00e9sentant de l'Etat. L'Office dispose en outre d'un service en Alg\u00e9rie et au Maroc.</p><p>L'action des services dont l'Office dispose \u00e0 l'\u00e9tranger rel\u00e8ve de la mission de coordination et d'animation assur\u00e9e par l'ambassadeur, pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006562320'>article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1er juin 1979</a> relatif aux ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger, dans les pays o\u00f9 ces services sont implant\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2020-09-28T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2999-01-01T00:00:00.000Z"
        },
        {
            "context": {
                "titresTM": [
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Partie r\u00e9glementaire (nouvelle) ",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033770278",
                        "id": "LEGISCTA000033770278",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Livre VI : INSTITUTIONS",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819832",
                        "id": "LEGISCTA000033819832",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Titre Ier : OFFICE NATIONAL DES ANCIENS COMBATTANTS ET VICTIMES DE GUERRE",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819834",
                        "id": "LEGISCTA000033819834",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Chapitre III : Structures territoriales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819910",
                        "id": "LEGISCTA000033819910",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Section 1 : Dispositions g\u00e9n\u00e9rales",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TM/TM/TM/TM/TM/TITRE_TM",
                        "cid": "LEGISCTA000033819912",
                        "id": "LEGISCTA000033819912",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ],
                "nombreVersionParent": 1,
                "longeurChemin": 47,
                "titreTxt": [
                    {
                        "debut": "1951-04-26",
                        "fin": "2017-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de la guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000006074068",
                        "etat": "MODIFIE"
                    },
                    {
                        "debut": "2017-01-01",
                        "fin": "2999-01-01",
                        "titre": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et des victimes de guerre",
                        "xPath": "/ARTICLE/CONTEXTE/TEXTE/TITRE_TXT",
                        "cid": "LEGITEXT000006074068",
                        "id": "LEGITEXT000031712069",
                        "etat": "VIGUEUR"
                    }
                ]
            },
            "etat": "MODIFIE",
            "id": "LEGIARTI000033819914",
            "lienAutres": [],
            "lienCitations": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000000516462",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b079-433 du 1 juin 1979 - art. 3 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "3",
                    "articleId": "LEGIARTI000006562320",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1601327694204,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "79-433",
                    "datePubli": 297216000000,
                    "dateDebut": 297216000000
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000042365932",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02020-1172 du 25 septembre 2020 (V)",
                    "linkType": "CITATION",
                    "linkOrientation": "cible",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGITEXT000042367985",
                    "natureText": "DECRET",
                    "date": 1601327694204,
                    "parentCid": null,
                    "numTexte": "2020-1172",
                    "datePubli": 1601164800000,
                    "dateDebut": 1601251200000
                }
            ],
            "lienConcordes": [
                {
                    "textCid": "LEGITEXT000006074068",
                    "textTitle": "Code des pensions militaires d'invalidit\u00e9 et de... - art. R572 (Ab)",
                    "linkType": "CONCORDANCE",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "R572",
                    "articleId": "LEGIARTI000024225765",
                    "natureText": "CODE"
                }
            ],
            "lienModifications": [
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CODIFICATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                },
                {
                    "textCid": "JORFTEXT000033719487",
                    "textTitle": "D\u00e9cret n\u00b02016-1903 du 28 d\u00e9cembre 2016 - art.",
                    "linkType": "CREATION",
                    "linkOrientation": "source",
                    "articleNum": "",
                    "articleId": "LEGIARTI000033729597",
                    "natureText": "DECRET",
                    "datePubliTexte": "2016-12-29",
                    "dateSignaTexte": "2016-12-28",
                    "dateDebutCible": "2016-12-30"
                }
            ],
            "num": "R613-1",
            "origine": "LEGI",
            "texte": "Les services d\u00e9partementaux et territoriaux de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre sont plac\u00e9s sous la double autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office et du repr\u00e9sentant de l'Etat. L'Office dispose en outre d'un service en Alg\u00e9rie, au Maroc et en Tunisie. L'action des services dont l'Office dispose \u00e0 l'\u00e9tranger rel\u00e8ve de la mission de coordination et d'animation assur\u00e9e par l'ambassadeur, pr\u00e9vue \u00e0 l' article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1er juin 1979 relatif aux ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger, dans les pays o\u00f9 ces services sont implant\u00e9s.",
            "texteHtml": "<p>Les services d\u00e9partementaux et territoriaux de l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre sont plac\u00e9s sous la double autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office et du repr\u00e9sentant de l'Etat. L'Office dispose en outre d'un service en Alg\u00e9rie, au Maroc et en Tunisie.</p><p>L'action des services dont l'Office dispose \u00e0 l'\u00e9tranger rel\u00e8ve de la mission de coordination et d'animation assur\u00e9e par l'ambassadeur, pr\u00e9vue \u00e0 l'<a href='/article/LEGIARTI000006562320' title='D\u00e9cret n\u00b079-433 du 1 juin 1979 - art. 3 (V)'>article 3 du d\u00e9cret n\u00b0 79-433 du 1er juin 1979</a> relatif aux ambassadeurs et \u00e0 l'organisation des services de l'Etat \u00e0 l'\u00e9tranger, dans les pays o\u00f9 ces services sont implant\u00e9s.</p>",
            "type": "AUTONOME",
            "dateDebut": "2017-01-01T00:00:00.000Z",
            "dateFin": "2020-09-28T00:00:00.000Z"
        }
    ]
}